{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"a) Nombre de pays qui ont e\u0301tabli des objectifs nationaux conforme\u0301ment ou de manie\u0300re semblable a\u0300 l\u2019objectif 2 d\u2019Aichi pour la biodiversite\u0301 du Plan strate\u0301gique pour la diversite\u0301 biologique 2011-2020 dans leurs strate\u0301gies et plans d\u2019action nationaux pour la biodiversite\u0301 et progre\u0300s accomplis dans la re\u0301alisation de ces objectifs, et b) inte\u0301gration de la biodiversite\u0301 aux syste\u0300mes de comptabilite\u0301 et d\u2019information financie\u0300re, de\u0301finie comme la mise en \u0153uvre du Syste\u0300me de comptabilite\u0301 environnementale et e\u0301conomique","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"a) Nombre de pays qui ont e\u0301tabli des objectifs nationaux conforme\u0301ment ou de manie\u0300re semblable a\u0300 l\u2019objectif 2 d\u2019Aichi pour la biodiversite\u0301 du Plan strate\u0301gique pour la diversite\u0301 biologique 2011-2020 dans leurs strate\u0301gies et plans d\u2019action nationaux pour la biodiversite\u0301 et progre\u0300s accomplis dans la re\u0301alisation de ces objectifs, et b) inte\u0301gration de la biodiversite\u0301 aux syste\u0300mes de comptabilite\u0301 et d\u2019information financie\u0300re, de\u0301finie comme la mise en \u0153uvre du Syste\u0300me de comptabilite\u0301 environnementale et e\u0301conomique","indicator_number":"15.9.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>E\u0301liminer la pauvrete\u0301 sous toutes ses formes et partout dans le monde</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 1.2\u202f: D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire de moiti\u00e9 au moins la proportion d\u2019hommes, de femmes et d\u2019enfants de tous \u00e2ges souffrant d\u2019une forme ou l\u2019autre de pauvret\u00e9, telle que d\u00e9finie par chaque pays</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 1.2.1\u202f: Proportion de la population vivant au-dessous du\u00a0seuil national de pauvret\u00e9, par sexe et \u00e2ge</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Le taux de pauvret\u00e9 national est le pourcentage de la population totale vivant sous le seuil de pauvret\u00e9 national. Le taux de pauvret\u00e9 rurale est le pourcentage de la population rurale vivant sous le seuil de pauvret\u00e9 national (ou, dans les cas o\u00f9 un seuil de pauvret\u00e9 rurale distinct est utilis\u00e9, le seuil de pauvret\u00e9 rural). Le taux de pauvret\u00e9 urbaine est le pourcentage de la population urbaine vivant sous le seuil de pauvret\u00e9 national (ou, dans les cas o\u00f9 un seuil de pauvret\u00e9 urbaine distinct est utilis\u00e9, le seuil de pauvret\u00e9 urbain). </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>E\u0301liminer la pauvrete\u0301 sous toutes ses formes et partout dans le monde</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 1.2\u202f: D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire de moiti\u00e9 au moins la proportion d\u2019hommes, de femmes et d\u2019enfants de tous \u00e2ges souffrant d\u2019une forme ou l\u2019autre de pauvret\u00e9, telle que d\u00e9finie par chaque pays</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 1.2.1\u202f: Proportion de la population vivant au-dessous du\u00a0seuil national de pauvret\u00e9, par sexe et \u00e2ge</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"15.9.1","target_id":"15.9","sdg_goal":"15","indicator_sort_order":"15-09-01"}