{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Pre\u0301valence de la sous-alimentation","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Pre\u0301valence de la sous-alimentation","indicator_number":"2.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 2.1 : D\u2019ici 2030, \u00e9liminer la faim et faire en sorte que chacun, en particulier les pauvres et les personnes en situation vuln\u00e9rable, y\u00a0compris les nourrissons, ait acc\u00e8s toute l\u2019ann\u00e9e \u00e0 une alimentation saine, nutritive et suffisante</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 2.1.1: Pr\u00e9valence de la sous-alimentation</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 2.1 : D\u2019ici 2030, \u00e9liminer la faim et faire en sorte que chacun, en particulier les pauvres et les personnes en situation vuln\u00e9rable, y\u00a0compris les nourrissons, ait acc\u00e8s toute l\u2019ann\u00e9e \u00e0 une alimentation saine, nutritive et suffisante</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 2.1.1: Pr\u00e9valence de la sous-alimentation</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"2.1.1","target_id":"2.1","sdg_goal":"2","indicator_sort_order":"02-01-01"}