{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Pre\u0301valence du retard de croissance (indice taille/a\u0302ge infe\u0301rieur a\u0300 -2 e\u0301carts types par rapport a\u0300 la me\u0301diane des normes de croissance de l\u2019enfant de\u0301finies par l\u2019OMS) chez les enfants de moins de 5 ans","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Pre\u0301valence du retard de croissance (indice taille/a\u0302ge infe\u0301rieur a\u0300 -2 e\u0301carts types par rapport a\u0300 la me\u0301diane des normes de croissance de l\u2019enfant de\u0301finies par l\u2019OMS) chez les enfants de moins de 5 ans","indicator_number":"2.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 10 : R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre</p>","SDG_TARGET":"   ","SDG_INDICATOR":"   ","STAT_CONC_DEF":"   ","DATA_COMP":"   ","REC_USE_LIM":"   ","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 10 : R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"   ","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"   ","national_metadata_updated_date":"2021-11-09","national_metadata_update_url_text":"2021-11-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/eea5489a3063cc3944bb0410d853449a348cdba5","indicator":"2.2.1","target_id":"2.2","sdg_goal":"2","indicator_sort_order":"02-02-01"}