{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Taux de mortalite\u0301 attribuable a\u0300 des maladies cardiovasculaires, au cancer, au diabe\u0300te ou a\u0300 des maladies respiratoires chroniques","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Taux de mortalite\u0301 attribuable a\u0300 des maladies cardiovasculaires, au cancer, au diabe\u0300te ou a\u0300 des maladies respiratoires chroniques","indicator_number":"3.4.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.4 : D\u2019ici 2030, r\u00e9duire d\u2019un tiers, par la pr\u00e9vention et le traitement, le taux de mortalit\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9e due \u00e0 des maladies non transmissibles et promouvoir la sant\u00e9 mentale et le bien-\u00eatre</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.4.1 : Taux de mortalit\u00e9 attribu\u00e9 aux maladies cardiovasculaires, au cancer, au diab\u00e8te ou aux maladies respiratoires chroniques.</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.4 : D\u2019ici 2030, r\u00e9duire d\u2019un tiers, par la pr\u00e9vention et le traitement, le taux de mortalit\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9e due \u00e0 des maladies non transmissibles et promouvoir la sant\u00e9 mentale et le bien-\u00eatre</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.4.1 : Taux de mortalit\u00e9 attribu\u00e9 aux maladies cardiovasculaires, au cancer, au diab\u00e8te ou aux maladies respiratoires chroniques.</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"3.4.1","target_id":"3.4","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-04-01"}