{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Densite\u0301 et re\u0301partition du personnel de sante\u0301","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Densite\u0301 et re\u0301partition du personnel de sante\u0301","indicator_number":"3.c.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.c : Accro\u00eetre consid\u00e9rablement le budget de la sant\u00e9 et le\u00a0recrutement, le perfectionnement, la formation et le maintien en poste du personnel de sant\u00e9 dans les pays en\u00a0d\u00e9veloppement, notamment dans les pays les moins avanc\u00e9s et les petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.c.1 : Densit\u00e9 et r\u00e9partition du personnel de sant\u00e9</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.c : Accro\u00eetre consid\u00e9rablement le budget de la sant\u00e9 et le\u00a0recrutement, le perfectionnement, la formation et le maintien en poste du personnel de sant\u00e9 dans les pays en\u00a0d\u00e9veloppement, notamment dans les pays les moins avanc\u00e9s et les petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.c.1 : Densit\u00e9 et r\u00e9partition du personnel de sant\u00e9</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"3.c.1","target_id":"3.c","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-0c-01"}