{"1-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"My graph title for 1.1.1","graph_titles":[{"unit":"Percent","title":"My title for percent"},{"unit":"Total","title":"My title for total"}],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion of population living below the national poverty line, by sex and age","indicator_number":"1.1.1","national_geographical_coverage":"Canada","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"national_metadata_updated_date":"2021-10-28","national_data_updated_date":"2021-09-23","national_metadata_update_url_text":"2021-10-28: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/99277bb4d32f6a3afab3003b49a05bb040e1168f","national_data_update_url_text":"2021-09-23: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/0669b80af1709490592fba073b8715fe6ea9ec3c","indicator":"1.1.1","target_id":"1.1","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-01-01"},"3-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Taux de mortalite\u0301 maternelle","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Taux de mortalite\u0301 maternelle","indicator_number":"3.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.1\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2030, faire passer le taux mondial de\u00a0mortalit\u00e9 maternelle au-dessous de 70 pour 100\u00a0000\u00a0naissances vivantes.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.1.1\u00a0: Taux de mortalit\u00e9 maternelle</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.1\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2030, faire passer le taux mondial de\u00a0mortalit\u00e9 maternelle au-dessous de 70 pour 100\u00a0000\u00a0naissances vivantes.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.1.1\u00a0: Taux de mortalit\u00e9 maternelle</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 13-10-0152-01  Deaths, by cause, Chapter XV: Pregnancy, childbirth and the puerperium (O00 to O99)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310015201-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 13-10-0414-01  Live births, by place of residence of mother","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/1310041401-eng","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Annual","source_geographical_coverage_2":"Canada, Province or territory","COVERAGE":"Canada","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_data_updated_date":"2021-09-28","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","national_data_update_url_text":"2021-09-28: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/4227ddba933a9a6d96d9d96cc16436f26e4e60cb","indicator":"3.1.1","target_id":"3.1","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-01-01"},"1-a-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"Pourcentage","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion of total government spending on essential services","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion of total government spending on essential services (education, health and social protection)","indicator_number":"1.a.2","national_geographical_coverage":"Canada","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>E\u0301liminer la pauvrete\u0301 sous toutes ses formes et partout dans le monde</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 1.a\u202f: Garantir une mobilisation importante de ressources provenant de sources multiples, y compris par le renforcement de la coop\u00e9ration pour le d\u00e9veloppement, afin de doter les pays en d\u00e9veloppement, en particulier les pays les moins avanc\u00e9s, de moyens ad\u00e9quats et pr\u00e9visibles de mettre en &#339;uvre des programmes et politiques visant \u00e0 mettre fin \u00e0 la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 1.a.2 : Proportion des d\u00e9penses publiques totales consacr\u00e9es aux services essentiels (\u00e9ducation, sant\u00e9 et protection sociale)</p>","STAT_CONC_DEF":"\"<strong>D\u00e9finition :</strong> D\u00e9penses totales des administrations publiques (locales, r\u00e9gionales et centrales) en mati\u00e8re d'\u00e9ducation (d\u00e9penses courantes, d\u00e9penses en capital et transferts), exprim\u00e9es en pourcentage des d\u00e9penses totales des administrations publiques dans tous les secteurs (y compris la sant\u00e9, l'enseignement, les services sociaux, etc.) Ceci inclut les d\u00e9penses financ\u00e9es par des transferts de sources internationales au gouvernement.\"","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>E\u0301liminer la pauvrete\u0301 sous toutes ses formes et partout dans le monde</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"'<p>Cible 1.a\u202f: \"Garantir une mobilisation importante de ressources provenant de sources multiples, y compris par le renforcement de la coop\u00e9ration pour le d\u00e9veloppement, afin de doter les pays en d\u00e9veloppement, en particulier les pays les moins avanc\u00e9s, de moyens ad\u00e9quats et pr\u00e9visibles de mettre en &#339;uvre des programmes et politiques visant \u00e0 mettre fin \u00e0 la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes.</p>\"","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"\"<p>Indicateur 1.a.2 : Proportion des d\u00e9penses publiques totales consacr\u00e9es aux services essentiels (\u00e9ducation, sant\u00e9 et protection sociale)</p>\"","target_name":"Ensure significant mobilization of resources from a variety of sources, including through enhanced development cooperation, in order to provide adequate and predictable means for developing countries, in particular least developed countries, to implement programmes and policies to end poverty in all its dimensions","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistique Canada. Tableau 10-10-0024-01  Classification canadienne des fonctions des administrations publiques, par composante des administrations publiques (x 1 000 000)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1010002401-fra","source_organisation_1":"Statistique Canada","source_periodicity_1":"Annuelle","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province or territory","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 10-10-0005-01  Canadian Classification of Functions of Government (CCOFOG) by consolidated government component (x 1,000,000)","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/1010000501-eng","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Annual","source_geographical_coverage_2":"Canada, Province or territory","COVERAGE":"Canada","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_data_updated_date":"2021-10-27","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","national_data_update_url_text":"2021-10-27: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/bf4924465af8f75300650a0f2a4148cf77bad5a1","indicator":"1.a.2","target_id":"1.a","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-0a-02","UNIT_MEASURE":"Pourcentage"},"16-a-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Existence d\u2019institutions nationales des droits de l\u2019homme inde\u0301pendantes et conformes aux Principes de Paris","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Existence d\u2019institutions nationales des droits de l\u2019homme inde\u0301pendantes et conformes aux Principes de Paris","indicator_number":"16.a.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 16: Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et\u00a0ouvertes \u00e0 tous</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 16.a: Appuyer, notamment dans le cadre de la coop\u00e9ration internationale, les institutions nationales charg\u00e9es de renforcer, \u00e0 tous les niveaux, les moyens de pr\u00e9venir la violence et de lutter contre le terrorisme et la criminalit\u00e9, en\u00a0particulier dans les pays en d\u00e9veloppement</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 16.a.1: Existence d\u2019institutions nationales des droits de\u00a0l\u2019homme ind\u00e9pendantes et conformes aux Principes de\u00a0Paris</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>This indicator Existence of independent national human rights institutions in compliance with the Paris Principles measures the compliance of existing national human rights institutions with the Principles relating to the Status of National Institutions (The Paris Principles), which were adopted by the General Assembly (resolution 48/134) based on the rules of procedure of the Global Alliance of National Human Rights Institutions (GANHRI, formerly the International Coordinating Committee of National Institutions for the Promotion and Protection of Human Rights or ICC).</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 16: Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et\u00a0ouvertes \u00e0 tous</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 16.a: Appuyer, notamment dans le cadre de la coop\u00e9ration internationale, les institutions nationales charg\u00e9es de renforcer, \u00e0 tous les niveaux, les moyens de pr\u00e9venir la violence et de lutter contre le terrorisme et la criminalit\u00e9, en\u00a0particulier dans les pays en d\u00e9veloppement</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 16.a.1: Existence d\u2019institutions nationales des droits de\u00a0l\u2019homme ind\u00e9pendantes et conformes aux Principes de\u00a0Paris</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"16.a.1","target_id":"16.a","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-0a-01","NA":null},"9-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Valeur ajoute\u0301e dans l\u2019industrie manufacturie\u0300re, en proportion du PIB et par habitant","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Valeur ajoute\u0301e dans l\u2019industrie manufacturie\u0300re, en proportion du PIB et par habitant","indicator_number":"9.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 9\u00a0: B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l'innovation.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 9.2 : Promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et, d'ici \u00e0 2030, augmenter nettement la contribution de l'industrie \u00e0 l'emploi et au produit int\u00e9rieur brut, en fonction du contexte national, et la multiplier par deux dans les pays les moins avanc\u00e9s</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 9.2.1: Valeur ajout\u00e9e dans l\u2019industrie manufacturi\u00e8re, en\u00a0proportion du PIB et par habitant</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 9\u00a0: B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l'innovation.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 9.2 : Promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et, d'ici \u00e0 2030, augmenter nettement la contribution de l'industrie \u00e0 l'emploi et au produit int\u00e9rieur brut, en fonction du contexte national, et la multiplier par deux dans les pays les moins avanc\u00e9s</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 9.2.1: Valeur ajout\u00e9e dans l\u2019industrie manufacturi\u00e8re, en\u00a0proportion du PIB et par habitant</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 36-10-0434-01  Gross domestic product (GDP) at basic prices, by industry, monthly (x 1,000,000)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3610043401-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Monthly","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 17-10-0009-01  Population estimates, quarterly","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/1710000901-eng","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Quarterly","source_geographical_coverage_2":"Canada, Province or territory","COVERAGE":"Canada","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"9.2.1","target_id":"9.2","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-02-01"},"3-b-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Montant total net de l\u2019aide publique au de\u0301veloppement consacre\u0301 a\u0300 la recherche me\u0301dicale et aux soins de sante\u0301 de base","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Montant total net de l\u2019aide publique au de\u0301veloppement consacre\u0301 a\u0300 la recherche me\u0301dicale et aux soins de sante\u0301 de base","indicator_number":"3.b.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.b : Appuyer la recherche et le d\u00e9veloppement de vaccins et de m\u00e9dicaments contre les maladies, transmissibles ou non, qui touchent principalement les habitants des pays en\u00a0d\u00e9veloppement, donner acc\u00e8s, \u00e0 un co\u00fbt abordable, aux\u00a0m\u00e9dicaments et vaccins essentiels, conform\u00e9ment \u00e0 la\u00a0D\u00e9claration de Doha sur l\u2019Accord sur les aspects des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle qui touchent au commerce (ADPIC) et la sant\u00e9 publique, qui r\u00e9affirme le droit qu\u2019ont les pays en d\u00e9veloppement de tirer pleinement parti des dispositions de cet accord qui m\u00e9nagent une flexibilit\u00e9 lorsqu\u2019il s\u2019agit de prot\u00e9ger la sant\u00e9 publique et, en particulier, d\u2019assurer l\u2019acc\u00e8s universel aux m\u00e9dicaments.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.b.2 : Montant total net de l\u2019aide publique au d\u00e9veloppement consacr\u00e9 \u00e0 la recherche m\u00e9dicale et aux soins de sant\u00e9 de base.</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.b : Appuyer la recherche et le d\u00e9veloppement de vaccins et de m\u00e9dicaments contre les maladies, transmissibles ou non, qui touchent principalement les habitants des pays en\u00a0d\u00e9veloppement, donner acc\u00e8s, \u00e0 un co\u00fbt abordable, aux\u00a0m\u00e9dicaments et vaccins essentiels, conform\u00e9ment \u00e0 la\u00a0D\u00e9claration de Doha sur l\u2019Accord sur les aspects des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle qui touchent au commerce (ADPIC) et la sant\u00e9 publique, qui r\u00e9affirme le droit qu\u2019ont les pays en d\u00e9veloppement de tirer pleinement parti des dispositions de cet accord qui m\u00e9nagent une flexibilit\u00e9 lorsqu\u2019il s\u2019agit de prot\u00e9ger la sant\u00e9 publique et, en particulier, d\u2019assurer l\u2019acc\u00e8s universel aux m\u00e9dicaments.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.b.2 : Montant total net de l\u2019aide publique au d\u00e9veloppement consacr\u00e9 \u00e0 la recherche m\u00e9dicale et aux soins de sant\u00e9 de base.</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"3.b.2","target_id":"3.b","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-0b-02"},"17-19-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Valeur (en dollars) de l\u2019ensemble des ressources alloue\u0301es au renforcement des capacite\u0301s statistiques des pays en de\u0301veloppement","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Valeur (en dollars) de l\u2019ensemble des ressources alloue\u0301es au renforcement des capacite\u0301s statistiques des pays en de\u0301veloppement","indicator_number":"17.19.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 17.19: D\u2019ici \u00e0 2030, tirer parti des initiatives existantes pour\u00a0\u00e9tablir des indicateurs de progr\u00e8s en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable qui viendraient compl\u00e9ter le produit int\u00e9rieur brut, et appuyer le renforcement des capacit\u00e9s statistiques des pays en d\u00e9veloppement</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 17.19.1: Valeur (en dollars) de l\u2019ensemble des ressources allou\u00e9es au renforcement des capacit\u00e9s statistiques des pays en d\u00e9veloppement</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator Dollar value of all resources made available to strengthen statistical capacity in developing countries is based on the Partner Report on Support to Statistics (PRESS) that is designed and administered by PARIS21 to provide a snapshot of the US dollar value of ongoing statistical support in developing countries.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 17.19: D\u2019ici \u00e0 2030, tirer parti des initiatives existantes pour\u00a0\u00e9tablir des indicateurs de progr\u00e8s en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable qui viendraient compl\u00e9ter le produit int\u00e9rieur brut, et appuyer le renforcement des capacit\u00e9s statistiques des pays en d\u00e9veloppement</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 17.19.1: Valeur (en dollars) de l\u2019ensemble des ressources allou\u00e9es au renforcement des capacit\u00e9s statistiques des pays en d\u00e9veloppement</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"17.19.1","target_id":"17.19","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-19-01","NA":null},"8-7-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion et nombre d\u2019enfants a\u0302ge\u0301s de 5 a\u0300 17 ans qui travaillent, par sexe et a\u0302ge","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion et nombre d\u2019enfants a\u0302ge\u0301s de 5 a\u0300 17 ans qui travaillent, par sexe et a\u0302ge","indicator_number":"8.7.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 8: Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all </p>","SDG_TARGET":"<p>Target 8.7: Take immediate and effective measures to eradicate forced labour, end modern slavery and human trafficking and secure the prohibition and elimination of the worst forms of child labour, including recruitment and use of child soldiers, and by 2025 end child labour in all its forms </p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 8.7.1: Proportion and number of children aged 5-17 years engaged in child labour, by sex and age </p>","STAT_CONC_DEF":"<p><strong> </strong></p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 8: Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all </p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 8.7: Take immediate and effective measures to eradicate forced labour, end modern slavery and human trafficking and secure the prohibition and elimination of the worst forms of child labour, including recruitment and use of child soldiers, and by 2025 end child labour in all its forms </p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 8.7.1: Proportion and number of children aged 5-17 years engaged in child labour, by sex and age </p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"8.7.1","target_id":"8.7","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-07-01","NA":null},"7-a-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Flux financiers internationaux a\u0300 destination des pays en de\u0301veloppement a\u0300 l\u2019appui de la recherche-de\u0301veloppement dans le domaine des e\u0301nergies propres et de la production d\u2019e\u0301nergie renouvelable, notamment au moyen de syste\u0300mes hybrides","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Flux financiers internationaux a\u0300 destination des pays en de\u0301veloppement a\u0300 l\u2019appui de la recherche-de\u0301veloppement dans le domaine des e\u0301nergies propres et de la production d\u2019e\u0301nergie renouvelable, notamment au moyen de syste\u0300mes hybrides","indicator_number":"7.a.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 7: Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables, durables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 7.a: D\u2019ici \u00e0 2030, renforcer la coop\u00e9ration internationale en vue de faciliter l\u2019acc\u00e8s aux sciences et technologies de l\u2019\u00e9nergie propre, notamment les \u00e9nergies renouvelables, l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et les nouvelles technologies de combustion propre des combustibles fossiles, et encourager l\u2019investissement dans l\u2019infrastructure \u00e9nerg\u00e9tique et les technologies propres dans le domaine de l\u2019\u00e9nergie</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 7.a.1: Flux financiers internationaux \u00e0 destination des pays en d\u00e9veloppement \u00e0 l\u2019appui de la recherche-d\u00e9veloppement dans le domaine des \u00e9nergies propres et de\u00a0la production d\u2019\u00e9nergie renouvelable, notamment au moyen de syst\u00e8mes hybrides</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 7: Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables, durables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 7.a: D\u2019ici \u00e0 2030, renforcer la coop\u00e9ration internationale en vue de faciliter l\u2019acc\u00e8s aux sciences et technologies de l\u2019\u00e9nergie propre, notamment les \u00e9nergies renouvelables, l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et les nouvelles technologies de combustion propre des combustibles fossiles, et encourager l\u2019investissement dans l\u2019infrastructure \u00e9nerg\u00e9tique et les technologies propres dans le domaine de l\u2019\u00e9nergie</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 7.a.1: Flux financiers internationaux \u00e0 destination des pays en d\u00e9veloppement \u00e0 l\u2019appui de la recherche-d\u00e9veloppement dans le domaine des \u00e9nergies propres et de\u00a0la production d\u2019\u00e9nergie renouvelable, notamment au moyen de syst\u00e8mes hybrides</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"7.a.1","target_id":"7.a","sdg_goal":"7","indicator_sort_order":"07-0a-01"},"12-4-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"a) Production de de\u0301chets dangereux par habitant et b) proportion de de\u0301chets dangereux traite\u0301s, par type de traitement","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"a) Production de de\u0301chets dangereux par habitant et b) proportion de de\u0301chets dangereux traite\u0301s, par type de traitement","indicator_number":"12.4.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 12: Ensure sustainable consumption and production patterns</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 12.4: By 2020, achieve the environmentally sound management of chemicals and all wastes throughout their life cycle, in accordance with agreed international frameworks, and significantly reduce their release to air, water and soil in order to minimize their adverse impacts on human health and the environment</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 12.4.2: (a) Hazardous waste generated per capita; and (b) proportion of hazardous waste treated, by type of treatment</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator includes hazardous generated, hazardous waste generated by type (including e-waste as a sub-indicator) and the proportion of hazardous waste treated. For the e-waste sub-category, United Nations University is a co-custodian.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 12: Ensure sustainable consumption and production patterns</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 12.4: By 2020, achieve the environmentally sound management of chemicals and all wastes throughout their life cycle, in accordance with agreed international frameworks, and significantly reduce their release to air, water and soil in order to minimize their adverse impacts on human health and the environment</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 12.4.2: (a) Hazardous waste generated per capita; and (b) proportion of hazardous waste treated, by type of treatment</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"12.4.2","target_id":"12.4","sdg_goal":"12","indicator_sort_order":"12-04-02","NA":null},"15-8-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de pays ayant adopte\u0301 une le\u0301gislation nationale pertinente et allouant des ressources suffisantes a\u0300 la pre\u0301vention ou au contro\u0302le des espe\u0300ces exotiques envahissantes","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de pays ayant adopte\u0301 une le\u0301gislation nationale pertinente et allouant des ressources suffisantes a\u0300 la pre\u0301vention ou au contro\u0302le des espe\u0300ces exotiques envahissantes","indicator_number":"15.8.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 15: Protect, restore and promote sustainable use of terrestrial ecosystems, sustainably manage forests, combat desertification, and halt and reverse land degradation and halt biodiversity loss</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 15.8: By 2020, introduce measures to prevent the introduction and significantly reduce the impact of invasive alien species on land and water ecosystems and control or eradicate the priority species</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 15.8.1: Proportion of countries adopting relevant national legislation and adequately resourcing the prevention or control of invasive alien species</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>This indicator aims to quantify trends in: </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 15: Protect, restore and promote sustainable use of terrestrial ecosystems, sustainably manage forests, combat desertification, and halt and reverse land degradation and halt biodiversity loss</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 15.8: By 2020, introduce measures to prevent the introduction and significantly reduce the impact of invasive alien species on land and water ecosystems and control or eradicate the priority species</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 15.8.1: Proportion of countries adopting relevant national legislation and adequately resourcing the prevention or control of invasive alien species</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"15.8.1","target_id":"15.8","sdg_goal":"15","indicator_sort_order":"15-08-01","NA":null},"12-8-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Degre\u0301 d\u2019inte\u0301gration de i) l\u2019e\u0301ducation a\u0300 la citoyennete\u0301 mondiale et ii) l\u2019e\u0301ducation au de\u0301veloppement durable dans a) les politiques nationales d\u2019e\u0301ducation, b) les programmes d\u2019enseignement, c) la formation des enseignants et d) l\u2019e\u0301valuation des e\u0301tudiants (identique a\u0300 l\u2019ame\u0301lioration a\u0300 apporter a\u0300 l\u2019indicateur 4.7.1 ci dessus et a\u0300 l\u2019indicateur propose\u0301 en remplacement de l\u2019indicateur 13.3.1, figurant a\u0300 la section A de l\u2019annexe II)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Degre\u0301 d\u2019inte\u0301gration de i) l\u2019e\u0301ducation a\u0300 la citoyennete\u0301 mondiale et ii) l\u2019e\u0301ducation au de\u0301veloppement durable dans a) les politiques nationales d\u2019e\u0301ducation, b) les programmes d\u2019enseignement, c) la formation des enseignants et d) l\u2019e\u0301valuation des e\u0301tudiants (identique a\u0300 l\u2019ame\u0301lioration a\u0300 apporter a\u0300 l\u2019indicateur 4.7.1 ci dessus et a\u0300 l\u2019indicateur propose\u0301 en remplacement de l\u2019indicateur 13.3.1, figurant a\u0300 la section A de l\u2019annexe II)","indicator_number":"12.8.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 4: Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all</p>","SDG_TARGET":"<p>Target: 4.7 By 2030, ensure that all learners acquire the knowledge and skills needed to promote sustainable development, including, among others, through education for sustainable development and sustainable lifestyles, human rights, gender equality, promotion of a culture of peace and non-violence, global citizenship and appreciation of cultural diversity and of culture&#x2019;s contribution to sustainable development</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator: 4.7.1 Extent to which (i) global citizenship education and (ii) education for sustainable development are mainstreamed in (a) national education policies; (b) curricula; (c) teacher education; and (d) student assessment</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Indicator 4.7.1/12.8.1/13.3.1 measures the extent to which countries mainstream Global Citizenship Education (GCED) and Education for Sustainable Development (ESD) in their education systems. This is an indicator of characteristics of different aspects of education systems: education policies, curricula, teacher training and student assessment as reported by government officials, ideally following consultation with other government ministries, national human rights institutes, the education sector and civil society organizations. It measures what governments intend and not what is implemented in practice in schools and classrooms. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 4: Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target: 4.7 By 2030, ensure that all learners acquire the knowledge and skills needed to promote sustainable development, including, among others, through education for sustainable development and sustainable lifestyles, human rights, gender equality, promotion of a culture of peace and non-violence, global citizenship and appreciation of cultural diversity and of culture&#x2019;s contribution to sustainable development</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator: 4.7.1 Extent to which (i) global citizenship education and (ii) education for sustainable development are mainstreamed in (a) national education policies; (b) curricula; (c) teacher education; and (d) student assessment</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"12.8.1","target_id":"12.8","sdg_goal":"12","indicator_sort_order":"12-08-01","NA":null},"10-a-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de lignes tarifaires concerne\u0301es par les importations en provenance des pays les moins avance\u0301s et des pays en de\u0301veloppement be\u0301ne\u0301ficiant d\u2019une franchise de droits","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de lignes tarifaires concerne\u0301es par les importations en provenance des pays les moins avance\u0301s et des pays en de\u0301veloppement be\u0301ne\u0301ficiant d\u2019une franchise de droits","indicator_number":"10.a.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 10 : R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 10.a : Mettre en \u0153uvre le principe d\u2019un traitement sp\u00e9cial et\u00a0diff\u00e9renci\u00e9 pour les pays en d\u00e9veloppement, en particulier les pays les moins avanc\u00e9s, conform\u00e9ment aux accords de l\u2019Organisation mondiale du commerce.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 10.a.1 : Proportion de lignes tarifaires concern\u00e9es par les importations en provenance des pays les moins avanc\u00e9s et\u00a0des pays en d\u00e9veloppement b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019une franchise de droits.</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 10 : R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 10.a : Mettre en \u0153uvre le principe d\u2019un traitement sp\u00e9cial et\u00a0diff\u00e9renci\u00e9 pour les pays en d\u00e9veloppement, en particulier les pays les moins avanc\u00e9s, conform\u00e9ment aux accords de l\u2019Organisation mondiale du commerce.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 10.a.1 : Proportion de lignes tarifaires concern\u00e9es par les importations en provenance des pays les moins avanc\u00e9s et\u00a0des pays en d\u00e9veloppement b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019une franchise de droits.</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"10.a.1","target_id":"10.a","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-0a-01"},"10-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Montant total des ressources alloue\u0301es au de\u0301veloppement, par pays be\u0301ne\u0301ficiaire et donateur et type d\u2019apport (aide publique au de\u0301veloppement, investissement e\u0301tranger direct et autres)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Montant total des ressources alloue\u0301es au de\u0301veloppement, par pays be\u0301ne\u0301ficiaire et donateur et type d\u2019apport (aide publique au de\u0301veloppement, investissement e\u0301tranger direct et autres)","indicator_number":"10.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 10 : R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 10.b : Stimuler l\u2019aide publique au d\u00e9veloppement et les flux financiers, y\u00a0compris les investissements \u00e9trangers directs, en faveur des \u00c9tats qui en ont le plus besoin, en particulier les pays les moins avanc\u00e9s, les pays d\u2019Afrique, les petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement et les pays en d\u00e9veloppement sans littoral, conform\u00e9ment \u00e0 leurs plans et\u00a0programmes nationaux.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 10.b.1 : Montant total des ressources allou\u00e9es au d\u00e9veloppement, par pays b\u00e9n\u00e9ficiaire et donateur et type d\u2019apport (aide publique au d\u00e9veloppement, investissement \u00e9tranger direct et autres).</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 10 : R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 10.b : Stimuler l\u2019aide publique au d\u00e9veloppement et les flux financiers, y\u00a0compris les investissements \u00e9trangers directs, en faveur des \u00c9tats qui en ont le plus besoin, en particulier les pays les moins avanc\u00e9s, les pays d\u2019Afrique, les petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement et les pays en d\u00e9veloppement sans littoral, conform\u00e9ment \u00e0 leurs plans et\u00a0programmes nationaux.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 10.b.1 : Montant total des ressources allou\u00e9es au d\u00e9veloppement, par pays b\u00e9n\u00e9ficiaire et donateur et type d\u2019apport (aide publique au d\u00e9veloppement, investissement \u00e9tranger direct et autres).</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"10.b.1","target_id":"10.b","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-0b-01"},"6-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion d\u2019administrations locales ayant mis en place des politiques et proce\u0301dures ope\u0301rationnelles encourageant la participation de la population locale a\u0300 la gestion de l\u2019eau et de l\u2019assainissement","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion d\u2019administrations locales ayant mis en place des politiques et proce\u0301dures ope\u0301rationnelles encourageant la participation de la population locale a\u0300 la gestion de l\u2019eau et de l\u2019assainissement","indicator_number":"6.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 6: Garantir l'acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d'alimentation en eau et d'assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 6.b: Appuyer et renforcer la participation de la population locale \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de la gestion de l\u2019eau et de l\u2019assainissement</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 6.b.1: Proportion d\u2019administrations locales ayant mis en\u00a0place des politiques et proc\u00e9dures op\u00e9rationnelles encourageant la participation de la population locale \u00e0 la gestion de l\u2019eau et de l\u2019assainissement</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 6: Garantir l'acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d'alimentation en eau et d'assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 6.b: Appuyer et renforcer la participation de la population locale \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de la gestion de l\u2019eau et de l\u2019assainissement</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 6.b.1: Proportion d\u2019administrations locales ayant mis en\u00a0place des politiques et proc\u00e9dures op\u00e9rationnelles encourageant la participation de la population locale \u00e0 la gestion de l\u2019eau et de l\u2019assainissement</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"6.b.1","target_id":"6.b","sdg_goal":"6","indicator_sort_order":"06-0b-01"},"17-12-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Moyenne ponde\u0301re\u0301e des droits de douane applique\u0301s aux pays en de\u0301veloppement, aux pays les moins avance\u0301s et aux petits E\u0301tats insulaires en de\u0301veloppement","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Moyenne ponde\u0301re\u0301e des droits de douane applique\u0301s aux pays en de\u0301veloppement, aux pays les moins avance\u0301s et aux petits E\u0301tats insulaires en de\u0301veloppement","indicator_number":"17.12.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 17.12: Permettre l\u2019acc\u00e8s rapide de tous les pays les moins avanc\u00e9s aux march\u00e9s en franchise de droits et sans contingent, conform\u00e9ment aux d\u00e9cisions de l\u2019Organisation mondiale du commerce, notamment en veillant \u00e0 ce que les r\u00e8gles pr\u00e9f\u00e9rentielles applicables aux importations provenant des pays les moins avanc\u00e9s soient transparentes et simples et facilitent l\u2019acc\u00e8s aux march\u00e9s</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 17.12.1: Moyenne pond\u00e9r\u00e9e des droits de douane appliqu\u00e9s aux pays en d\u00e9veloppement, aux pays les moins avanc\u00e9s et aux petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Average import tariffs (in per cent) faced by products exported from developing countries and least developed countries.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 17.12: Permettre l\u2019acc\u00e8s rapide de tous les pays les moins avanc\u00e9s aux march\u00e9s en franchise de droits et sans contingent, conform\u00e9ment aux d\u00e9cisions de l\u2019Organisation mondiale du commerce, notamment en veillant \u00e0 ce que les r\u00e8gles pr\u00e9f\u00e9rentielles applicables aux importations provenant des pays les moins avanc\u00e9s soient transparentes et simples et facilitent l\u2019acc\u00e8s aux march\u00e9s</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 17.12.1: Moyenne pond\u00e9r\u00e9e des droits de douane appliqu\u00e9s aux pays en d\u00e9veloppement, aux pays les moins avanc\u00e9s et aux petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"17.12.1","target_id":"17.12","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-12-01","NA":null},"17-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Aide publique au de\u0301veloppement nette, montant total et montant alloue\u0301 aux pays les moins avance\u0301s, en proportion du revenu national brut (RNB) des pays donateurs membres du Comite\u0301 d\u2019aide au de\u0301veloppement de l\u2019Organisation de coope\u0301ration et de de\u0301veloppement e\u0301conomiques (OCDE)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Aide publique au de\u0301veloppement nette, montant total et montant alloue\u0301 aux pays les moins avance\u0301s, en proportion du revenu national brut (RNB) des pays donateurs membres du Comite\u0301 d\u2019aide au de\u0301veloppement de l\u2019Organisation de coope\u0301ration et de de\u0301veloppement e\u0301conomiques (OCDE)","indicator_number":"17.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 17.2: Faire en sorte que les pays d\u00e9velopp\u00e9s honorent tous leurs engagements en mati\u00e8re d\u2019aide publique au d\u00e9veloppement, notamment celui pris par nombre d\u2019entre eux de consacrer 0,7\u00a0pour\u00a0cent de leur revenu national brut \u00e0\u00a0l\u2019aide aux pays en d\u00e9veloppement et entre 0,15\u00a0pour\u00a0cent et\u00a00,20\u00a0pour\u00a0cent \u00e0 l\u2019aide aux pays les moins avanc\u00e9s, les bailleurs de fonds \u00e9tant encourag\u00e9s \u00e0 envisager de se fixer pour objectif de consacrer au moins 0,20\u00a0pour\u00a0cent de leur revenu national brut \u00e0 l\u2019aide aux pays les moins avanc\u00e9s</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 17.2.1: Aide publique au d\u00e9veloppement nette, montant total et montant allou\u00e9 aux pays les moins avanc\u00e9s, en proportion du revenu national brut (RNB) des pays donateurs membres du Comit\u00e9 d\u2019aide au d\u00e9veloppement de l\u2019Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques (OCDE)</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator Net official development assistance, total and to least developed countries, as a proportion of the Organization for Economic Cooperation and Development (OECD) Development Assistance Committee donors&apos; gross national income (GNI) is defined as Net ODA disbursements as a per cent of GNI.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 17.2: Faire en sorte que les pays d\u00e9velopp\u00e9s honorent tous leurs engagements en mati\u00e8re d\u2019aide publique au d\u00e9veloppement, notamment celui pris par nombre d\u2019entre eux de consacrer 0,7\u00a0pour\u00a0cent de leur revenu national brut \u00e0\u00a0l\u2019aide aux pays en d\u00e9veloppement et entre 0,15\u00a0pour\u00a0cent et\u00a00,20\u00a0pour\u00a0cent \u00e0 l\u2019aide aux pays les moins avanc\u00e9s, les bailleurs de fonds \u00e9tant encourag\u00e9s \u00e0 envisager de se fixer pour objectif de consacrer au moins 0,20\u00a0pour\u00a0cent de leur revenu national brut \u00e0 l\u2019aide aux pays les moins avanc\u00e9s</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 17.2.1: Aide publique au d\u00e9veloppement nette, montant total et montant allou\u00e9 aux pays les moins avanc\u00e9s, en proportion du revenu national brut (RNB) des pays donateurs membres du Comit\u00e9 d\u2019aide au d\u00e9veloppement de l\u2019Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques (OCDE)</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"17.2.1","target_id":"17.2","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-02-01","NA":null},"4-c-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion d'enseignants posse\u0301dant les qualifications minimales requises, par niveau d\u2019e\u0301tudes","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion d'enseignants posse\u0301dant les qualifications minimales requises, par niveau d\u2019e\u0301tudes","indicator_number":"4.c.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"4.c.1","target_id":"4.c","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-0c-01"},"3-5-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Couverture des interventions the\u0301rapeutiques (services pharmacologiques, psychosociaux, services de de\u0301sintoxication et de postcure) pour les troubles lie\u0301s a\u0300 la toxicomanie","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Couverture des interventions the\u0301rapeutiques (services pharmacologiques, psychosociaux, services de de\u0301sintoxication et de postcure) pour les troubles lie\u0301s a\u0300 la toxicomanie","indicator_number":"3.5.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"3.5.1","target_id":"3.5","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-05-01"},"16-1-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de de\u0301ce\u0300s lie\u0301s a\u0300 des conflits pour 100 000 habitants, par sexe, a\u0302ge et cause","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de de\u0301ce\u0300s lie\u0301s a\u0300 des conflits pour 100 000 habitants, par sexe, a\u0302ge et cause","indicator_number":"16.1.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 16: Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 16.1: To significantly reduce all forms of violence and related death rates everywhere</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 16.1.2: Conflict-related deaths per 100,000 population, by sex, age and cause</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>This indicator is defined as the total count of conflict-related deaths divided by the total population, expressed per 100,000 population.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 16: Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 16.1: To significantly reduce all forms of violence and related death rates everywhere</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 16.1.2: Conflict-related deaths per 100,000 population, by sex, age and cause</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"16.1.2","target_id":"16.1","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-01-02","NA":null},"7-1-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population utilisant principalement des carburants et technologies propres","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population utilisant principalement des carburants et technologies propres","indicator_number":"7.1.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 7 : Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables, durables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 7.1 : D\u2019ici \u00e0 2030, garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 7.1.2 : Proportion de la population utilisant principalement des carburants et technologies propres.</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 7 : Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables, durables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 7.1 : D\u2019ici \u00e0 2030, garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 7.1.2 : Proportion de la population utilisant principalement des carburants et technologies propres.</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"7.1.2","target_id":"7.1","sdg_goal":"7","indicator_sort_order":"07-01-02"},"9-2-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Emploi dans l\u2019industrie manufacturie\u0300re, en proportion de l\u2019emploi total","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Emploi dans l\u2019industrie manufacturie\u0300re, en proportion de l\u2019emploi total","indicator_number":"9.2.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 9\u00a0: B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l'innovation.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 9.2 : Promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et, d'ici \u00e0 2030, augmenter nettement la contribution de l'industrie \u00e0 l'emploi et au produit int\u00e9rieur brut, en fonction du contexte national, et la multiplier par deux dans les pays les moins avanc\u00e9s</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 9.2.2 : Emploi dans l\u2019industrie manufacturi\u00e8re, en\u00a0proportion de l\u2019emploi total</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 9\u00a0: B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l'innovation.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 9.2 : Promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et, d'ici \u00e0 2030, augmenter nettement la contribution de l'industrie \u00e0 l'emploi et au produit int\u00e9rieur brut, en fonction du contexte national, et la multiplier par deux dans les pays les moins avanc\u00e9s</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 9.2.2 : Emploi dans l\u2019industrie manufacturi\u00e8re, en\u00a0proportion de l\u2019emploi total</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 14-10-0202-01  Employment by industry, annual","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1410020201-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province or territory","COVERAGE":"Canada, Province or territory","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"9.2.2","target_id":"9.2","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-02-02"},"13-1-3":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion d\u2019administrations locales ayant adopte\u0301 et mis en place des strate\u0301gies locales de re\u0301duction des risques de catastrophe, conforme\u0301ment aux strate\u0301gies suivies a\u0300 l\u2019e\u0301chelle nationale","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion d\u2019administrations locales ayant adopte\u0301 et mis en place des strate\u0301gies locales de re\u0301duction des risques de catastrophe, conforme\u0301ment aux strate\u0301gies suivies a\u0300 l\u2019e\u0301chelle nationale","indicator_number":"13.1.3","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"13.1.3","target_id":"13.1","sdg_goal":"13","indicator_sort_order":"13-01-03"},"4-2-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Taux de participation a\u0300 des activite\u0301s d\u2019apprentissage organise\u0301es (un an avant l\u2019a\u0302ge officiel de scolarisation dans le primaire), par sexe","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Taux de participation a\u0300 des activite\u0301s d\u2019apprentissage organise\u0301es (un an avant l\u2019a\u0302ge officiel de scolarisation dans le primaire), par sexe","indicator_number":"4.2.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 4 : Assurer l'acc\u00e8s de tous \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9, sur un pied d'\u00e9galit\u00e9, et \u00e0 promouvoir les possibilit\u00e9s d'apprentissage tout au long de la vie.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 4.2 : D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que toutes les filles et tous les gar\u00e7ons aient acc\u00e8s \u00e0 des services de d\u00e9veloppement et de prise en charge de la petite enfance et \u00e0 une \u00e9ducation pr\u00e9scolaire de qualit\u00e9 qui les pr\u00e9parent \u00e0 suivre un\u00a0enseignement primaire.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 4.2.2 : Taux de participation \u00e0 des activit\u00e9s d\u2019apprentissage organis\u00e9es (un an avant l\u2019\u00e2ge officiel de\u00a0scolarisation dans le primaire), par sexe.</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 4 : Assurer l'acc\u00e8s de tous \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9, sur un pied d'\u00e9galit\u00e9, et \u00e0 promouvoir les possibilit\u00e9s d'apprentissage tout au long de la vie.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 4.2 : D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que toutes les filles et tous les gar\u00e7ons aient acc\u00e8s \u00e0 des services de d\u00e9veloppement et de prise en charge de la petite enfance et \u00e0 une \u00e9ducation pr\u00e9scolaire de qualit\u00e9 qui les pr\u00e9parent \u00e0 suivre un\u00a0enseignement primaire.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 4.2.2 : Taux de participation \u00e0 des activit\u00e9s d\u2019apprentissage organis\u00e9es (un an avant l\u2019\u00e2ge officiel de\u00a0scolarisation dans le primaire), par sexe.</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"4.2.2","target_id":"4.2","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-02-02"},"16-5-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de personnes ayant eu, au moins une fois, affaire a\u0300 un agent public auquel elles ont verse\u0301 un pot-de-vin ou qui leur a demande\u0301 un pot-de-vin au cours des 12 mois pre\u0301ce\u0301dents","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de personnes ayant eu, au moins une fois, affaire a\u0300 un agent public auquel elles ont verse\u0301 un pot-de-vin ou qui leur a demande\u0301 un pot-de-vin au cours des 12 mois pre\u0301ce\u0301dents","indicator_number":"16.5.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"16.5.1","target_id":"16.5","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-05-01"},"8-10-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"a) Nombre de succursales de banques commerciales pour 100 000 adultes et b) nombre de distributeurs automatiques de billets pour 100 000 adultes","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"a) Nombre de succursales de banques commerciales pour 100 000 adultes et b) nombre de distributeurs automatiques de billets pour 100 000 adultes","indicator_number":"8.10.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 8\u00a0: Promouvoir une croissance \u00e9conomique soutenue, partag\u00e9e et durable, le plein emploi productif et\u00a0un\u00a0travail d\u00e9cent pour tous.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 8.10 : Renforcer la capacit\u00e9 des institutions financi\u00e8res nationales de favoriser et g\u00e9n\u00e9raliser l\u2019acc\u00e8s de tous aux services bancaires et financiers et aux services d\u2019assurance.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 8.10.1 : a)\u00a0Nombre de succursales de banques commerciales pour 100\u00a0000 adultes et b)\u00a0nombre de distributeurs automatiques de billets pour 100\u00a0000\u00a0adultes.</p>","STAT_CONC_DEF":"<p> Le nombre de succursales de banques commerciales pour 100 000 adultes.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 8\u00a0: Promouvoir une croissance \u00e9conomique soutenue, partag\u00e9e et durable, le plein emploi productif et\u00a0un\u00a0travail d\u00e9cent pour tous.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 8.10 : Renforcer la capacit\u00e9 des institutions financi\u00e8res nationales de favoriser et g\u00e9n\u00e9raliser l\u2019acc\u00e8s de tous aux services bancaires et financiers et aux services d\u2019assurance.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 8.10.1 : a)\u00a0Nombre de succursales de banques commerciales pour 100\u00a0000 adultes et b)\u00a0nombre de distributeurs automatiques de billets pour 100\u00a0000\u00a0adultes.</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"8.10.1","target_id":"8.10","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-10-01"},"17-17-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Montant (en dollars des E\u0301tats Unis) des ressources alloue\u0301es aux partenariats public-prive\u0301 pour l\u2019infrastructure","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Montant (en dollars des E\u0301tats Unis) des ressources alloue\u0301es aux partenariats public-prive\u0301 pour l\u2019infrastructure","indicator_number":"17.17.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"17.17.1","target_id":"17.17","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-17-01"},"6-3-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion des eaux use\u0301es d\u2019origine me\u0301nage\u0300re et industrielle traite\u0301es sans danger","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion des eaux use\u0301es d\u2019origine me\u0301nage\u0300re et industrielle traite\u0301es sans danger","indicator_number":"6.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"6.3.1","target_id":"6.3","sdg_goal":"6","indicator_sort_order":"06-03-01"},"5-c-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de pays dote\u0301s de syste\u0300mes permettant de suivre et de rendre public le montant des ressources alloue\u0301es a\u0300 l\u2019e\u0301galite\u0301 des sexes et a\u0300 l\u2019autonomisation des femmes","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de pays dote\u0301s de syste\u0300mes permettant de suivre et de rendre public le montant des ressources alloue\u0301es a\u0300 l\u2019e\u0301galite\u0301 des sexes et a\u0300 l\u2019autonomisation des femmes","indicator_number":"5.c.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 5: Achieve gender equality and empower all women and girls</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 5.c: Adopt and strengthen sound policies and enforceable legislation for the promotion of gender equality and the empowerment of all women and girls at all levels</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 5.c.1: Percentage of countries with systems to track and make public allocations for gender equality and women&#x2019;s empowerment</p>","STAT_CONC_DEF":["<p>The indicator seeks to measure government efforts to track budget allocations for gender equality throughout the public finance management cycle and to make these publicly available. This is an indicator of characteristics of the fiscal system. It is not an indicator of quantity or quality of finance allocated for gender equality and women&#x2019;s empowerment (GEWE). The indicator measures three criteria. The first focuses on the intent of a government to address GEWE by identifying if it has programs/policies and resource allocations to foster GEWE. The second assesses if a government has planning and budget tools to track resources for GEWE throughout the public financial management cycle. The third focuses on transparency by identifying if a government has provisions to make allocations for GEWE publicly available.</p>","<h2><u>For Criterion 1:</u></h2>"],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 5: Achieve gender equality and empower all women and girls</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 5.c: Adopt and strengthen sound policies and enforceable legislation for the promotion of gender equality and the empowerment of all women and girls at all levels</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 5.c.1: Percentage of countries with systems to track and make public allocations for gender equality and women&#x2019;s empowerment</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"5.c.1","target_id":"5.c","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-0c-01","NA":null},"5-6-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de pays dote\u0301s de textes le\u0301gislatifs et re\u0301glementaires garantissant aux femmes et aux hommes de 15 ans ou plus un acce\u0300s e\u0301quitable et sans restriction aux soins de sante\u0301 sexuelle et procre\u0301ative, ainsi qu\u2019a\u0300 des informations et une e\u0301ducation dans ce domaine","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de pays dote\u0301s de textes le\u0301gislatifs et re\u0301glementaires garantissant aux femmes et aux hommes de 15 ans ou plus un acce\u0300s e\u0301quitable et sans restriction aux soins de sante\u0301 sexuelle et procre\u0301ative, ainsi qu\u2019a\u0300 des informations et une e\u0301ducation dans ce domaine","indicator_number":"5.6.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 5: Achieve gender equality and empower all women and girls</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 5.6: Ensure universal access to sexual and reproductive health and reproductive rights as agreed in accordance with the Programme of Action of the International Conference on Population and Development and the Beijing Platform for Action and the outcome documents of their review conferences</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 5.6.2: Number of countries with laws and regulations that guarantee full and equal access to women and men aged 15 years and older to sexual and reproductive health care, information and education</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Sustainable Development Goal (SDG) Indicator 5.6.2 seeks to measure the extent to which countries have national laws and regulations that guarantee full and equal access to women and men aged 15 years and older to sexual and reproductive health care, information and education. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 5: Achieve gender equality and empower all women and girls</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 5.6: Ensure universal access to sexual and reproductive health and reproductive rights as agreed in accordance with the Programme of Action of the International Conference on Population and Development and the Beijing Platform for Action and the outcome documents of their review conferences</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 5.6.2: Number of countries with laws and regulations that guarantee full and equal access to women and men aged 15 years and older to sexual and reproductive health care, information and education</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"5.6.2","target_id":"5.6","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-06-02","NA":null},"3-3-5":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de personnes pour lesquelles des interventions contre les maladies tropicales ne\u0301glige\u0301es sont ne\u0301cessaires","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de personnes pour lesquelles des interventions contre les maladies tropicales ne\u0301glige\u0301es sont ne\u0301cessaires","indicator_number":"3.3.5","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.3 : D\u2019ici 2030, mettre fin \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de sida, \u00e0 la\u00a0tuberculose, au paludisme et aux maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es et combattre l\u2019h\u00e9patite, les maladies transmises par l\u2019eau et autres maladies transmissibles.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.3.5: Nombre de personnes pour lesquelles des interventions contre les maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es sont\u00a0n\u00e9cessaires</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.3 : D\u2019ici 2030, mettre fin \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de sida, \u00e0 la\u00a0tuberculose, au paludisme et aux maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es et combattre l\u2019h\u00e9patite, les maladies transmises par l\u2019eau et autres maladies transmissibles.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.3.5: Nombre de personnes pour lesquelles des interventions contre les maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es sont\u00a0n\u00e9cessaires</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"3.3.5","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-03-05"},"16-10-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de cas ave\u0301re\u0301s de meurtres, d\u2019enle\u0300vements, de disparitions force\u0301es, de de\u0301tentions arbitraires et d\u2019actes de torture dont ont e\u0301te\u0301 victimes des journalistes, des personnes travaillant dans les me\u0301dias, des syndicalistes et des de\u0301fenseurs des droits de l\u2019homme au cours des 12 mois pre\u0301ce\u0301dents","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de cas ave\u0301re\u0301s de meurtres, d\u2019enle\u0300vements, de disparitions force\u0301es, de de\u0301tentions arbitraires et d\u2019actes de torture dont ont e\u0301te\u0301 victimes des journalistes, des personnes travaillant dans les me\u0301dias, des syndicalistes et des de\u0301fenseurs des droits de l\u2019homme au cours des 12 mois pre\u0301ce\u0301dents","indicator_number":"16.10.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 16: Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 16.10:Ensure public access to information and protect fundamental freedoms, in accordance with national legislation and international agreements</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 16.10.1: Number of verified cases of killing, kidnapping, enforced disappearance, arbitrary detention and torture of journalists, associated media personnel, trade unionists and human rights advocates in the previous 12 months<sup><a href=\"#footnote-2\" id=\"footnote-ref-2\">[1]</a></sup></p><div class=\"footnotes\"><div><sup class=\"footnote-number\" id=\"footnote-2\">1</sup><p> Current approved formulation of the indicator (E/2017/24-E/CN.3/2017/35). Informed by ongoing efforts to improve the methodology of the indicator, and consultations with relevant stakeholders, OHCHR, UNESCO and ILO have agreed to work towards a refinement of the current formulation to streamline and closely align itwith target 16.10. The working draft of the proposed refinement is as follows:</p><p><em>&#x201C;Number of verified cases of killing, enforced disappearance, torture, arbitrary detention, kidnapping and other harmful acts against journalists, trade unionists and human rights defenders&#x201D;</em></p><p>The elements of the proposed refinement serves as the basisfor this metadata and methodological approach. <a href=\"#footnote-ref-2\">&#x2191;</a></p></div></div>","STAT_CONC_DEF":"<p>This indicator is defined as the number of verified cases of killing, enforced disappearance, torture, arbitrary detention, kidnapping and other harmful acts committed against journalists, trade unionists and human rights defenders on an annual basis.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 16: Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 16.10:Ensure public access to information and protect fundamental freedoms, in accordance with national legislation and international agreements</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 16.10.1: Number of verified cases of killing, kidnapping, enforced disappearance, arbitrary detention and torture of journalists, associated media personnel, trade unionists and human rights advocates in the previous 12 months<sup><a href=\"#footnote-2\" id=\"footnote-ref-2\">[1]</a></sup></p><div class=\"footnotes\"><div><sup class=\"footnote-number\" id=\"footnote-2\">1</sup><p> Current approved formulation of the indicator (E/2017/24-E/CN.3/2017/35). Informed by ongoing efforts to improve the methodology of the indicator, and consultations with relevant stakeholders, OHCHR, UNESCO and ILO have agreed to work towards a refinement of the current formulation to streamline and closely align itwith target 16.10. The working draft of the proposed refinement is as follows:</p><p><em>&#x201C;Number of verified cases of killing, enforced disappearance, torture, arbitrary detention, kidnapping and other harmful acts against journalists, trade unionists and human rights defenders&#x201D;</em></p><p>The elements of the proposed refinement serves as the basisfor this metadata and methodological approach. <a href=\"#footnote-ref-2\">&#x2191;</a></p></div></div>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"16.10.1","target_id":"16.10","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-10-01","NA":null},"11-6-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Niveau moyen annuel de particules fines (PM 2,5 et PM 10, par exemple) dans les villes, ponde\u0301re\u0301 en fonction du nombre d\u2019habitants","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Niveau moyen annuel de particules fines (PM 2,5 et PM 10, par exemple) dans les villes, ponde\u0301re\u0301 en fonction du nombre d\u2019habitants","indicator_number":"11.6.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 11: Faire en sorte que les villes et les \u00e9tablissements humains soient ouverts \u00e0 tous, s\u00fbrs, r\u00e9silients et\u00a0durables</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 11.6: D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire l\u2019impact environnemental n\u00e9gatif des villes par habitant, y\u00a0compris en accordant une attention particuli\u00e8re \u00e0 la qualit\u00e9 de l\u2019air et \u00e0 la gestion, notamment municipale, des d\u00e9chets</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 11.6.2: Niveau moyen annuel de particules fines (PM\u00a02,5 et PM 10, par exemple) dans les villes, pond\u00e9r\u00e9 en fonction du nombre d\u2019habitants</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 11: Faire en sorte que les villes et les \u00e9tablissements humains soient ouverts \u00e0 tous, s\u00fbrs, r\u00e9silients et\u00a0durables</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 11.6: D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire l\u2019impact environnemental n\u00e9gatif des villes par habitant, y\u00a0compris en accordant une attention particuli\u00e8re \u00e0 la qualit\u00e9 de l\u2019air et \u00e0 la gestion, notamment municipale, des d\u00e9chets</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 11.6.2: Niveau moyen annuel de particules fines (PM\u00a02,5 et PM 10, par exemple) dans les villes, pond\u00e9r\u00e9 en fonction du nombre d\u2019habitants</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"11.6.2","target_id":"11.6","sdg_goal":"11","indicator_sort_order":"11-06-02"},"3-8-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population consacrant une grande part de ses de\u0301penses ou de ses revenus domestiques aux services de soins de sante\u0301","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population consacrant une grande part de ses de\u0301penses ou de ses revenus domestiques aux services de soins de sante\u0301","indicator_number":"3.8.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.8: Faire en sorte que chacun b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une couverture sanitaire universelle, comprenant une protection contre les risques financiers et donnant acc\u00e8s \u00e0 des services de sant\u00e9 essentiels de qualit\u00e9 et \u00e0 des m\u00e9dicaments et vaccins essentiels s\u00fbrs, efficaces, de qualit\u00e9 et d\u2019un co\u00fbt abordable</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.8.2: Proportion de la population consacrant une grande part de ses d\u00e9penses ou de ses revenus domestiques aux services de soins de sant\u00e9</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Proportion de la population consacrant une grande part de ses d\u00e9penses ou de ses revenus domestiques aux services de soins de sant\u00e9.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.8: Faire en sorte que chacun b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une couverture sanitaire universelle, comprenant une protection contre les risques financiers et donnant acc\u00e8s \u00e0 des services de sant\u00e9 essentiels de qualit\u00e9 et \u00e0 des m\u00e9dicaments et vaccins essentiels s\u00fbrs, efficaces, de qualit\u00e9 et d\u2019un co\u00fbt abordable</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.8.2: Proportion de la population consacrant une grande part de ses d\u00e9penses ou de ses revenus domestiques aux services de soins de sant\u00e9</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"3.8.2","target_id":"3.8","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-08-02"},"4-a-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion d\u2019e\u0301tablissements scolaires offrant des services essentiels, par type de service","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion d\u2019e\u0301tablissements scolaires offrant des services essentiels, par type de service","indicator_number":"4.a.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 4: Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 4.a: Build and upgrade education facilities that are child, disability and gender sensitive and provide safe, non-violent, inclusive and effective learning environments for all</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 4.a.1: Proportion of schools offering basic services, by type of service</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The percentage of schools by level of education (primary education) with access to the given facility or service.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 4: Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 4.a: Build and upgrade education facilities that are child, disability and gender sensitive and provide safe, non-violent, inclusive and effective learning environments for all</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 4.a.1: Proportion of schools offering basic services, by type of service</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"4.a.1","target_id":"4.a","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-0a-01","NA":null},"9-c-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population ayant acce\u0300s a\u0300 un re\u0301seau mobile, par type de technologie","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population ayant acce\u0300s a\u0300 un re\u0301seau mobile, par type de technologie","indicator_number":"9.c.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 9\u00a0: B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l'innovation.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 9.c : Accro\u00eetre nettement l\u2019acc\u00e8s aux technologies de l\u2019information et des communications et faire en sorte que tous les habitants des pays les moins avanc\u00e9s aient acc\u00e8s \u00e0\u00a0Internet \u00e0 un co\u00fbt abordable d\u2019ici \u00e0 2020</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 9.c.1 : Proportion de la population ayant acc\u00e8s \u00e0 un r\u00e9seau mobile, par type de technologie</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 9\u00a0: B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l'innovation.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 9.c : Accro\u00eetre nettement l\u2019acc\u00e8s aux technologies de l\u2019information et des communications et faire en sorte que tous les habitants des pays les moins avanc\u00e9s aient acc\u00e8s \u00e0\u00a0Internet \u00e0 un co\u00fbt abordable d\u2019ici \u00e0 2020</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 9.c.1 : Proportion de la population ayant acc\u00e8s \u00e0 un r\u00e9seau mobile, par type de technologie</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"9.c.1","target_id":"9.c","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-0c-01"},"17-11-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Part des pays en de\u0301veloppement et des pays les moins avance\u0301s dans les exportations mondiales","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Part des pays en de\u0301veloppement et des pays les moins avance\u0301s dans les exportations mondiales","indicator_number":"17.11.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 17.11: Accro\u00eetre nettement les exportations des pays en d\u00e9veloppement, en particulier en vue de doubler la part des\u00a0pays les moins avanc\u00e9s dans les exportations mondiales d\u2019ici\u00a0\u00e0 2020</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 17.11.1: Part des pays en d\u00e9veloppement et des pays les\u00a0moins avanc\u00e9s dans les exportations mondiales</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Exports by developing countries and LDCs as a share of global exports of goods and services</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 17.11: Accro\u00eetre nettement les exportations des pays en d\u00e9veloppement, en particulier en vue de doubler la part des\u00a0pays les moins avanc\u00e9s dans les exportations mondiales d\u2019ici\u00a0\u00e0 2020</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 17.11.1: Part des pays en d\u00e9veloppement et des pays les\u00a0moins avanc\u00e9s dans les exportations mondiales</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"17.11.1","target_id":"17.11","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-11-01","NA":null},"16-6-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population dont la dernie\u0300re expe\u0301rience avec les services publics a e\u0301te\u0301 satisfaisante","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population dont la dernie\u0300re expe\u0301rience avec les services publics a e\u0301te\u0301 satisfaisante","indicator_number":"16.6.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 16: Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 16.6: Develop effective, accountable and transparent institutions at all levels</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 16.6.2: Proportion of population satisfied with their last experience of public services</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>This indicator measures levels of public satisfaction with people&#x2019;s last experience with public services, in the three service areas of healthcare, education and government services (i.e. services to obtain government-issued identification documents and services for the civil registration of life events such as births, marriages and deaths)<sup><a href=\"#footnote-4\" id=\"footnote-ref-4\">[3]</a></sup>. This is a survey-based indicator which emphasizes citizens&#x2019; <em>experiences</em> over general perceptions, with an eye on measuring the availability and quality of services <em>as they were actually delivered to survey respondents</em>. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 16: Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 16.6: Develop effective, accountable and transparent institutions at all levels</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 16.6.2: Proportion of population satisfied with their last experience of public services</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"16.6.2","target_id":"16.6","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-06-02","NA":null},"9-4-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"E\u0301missions de CO2 par unite\u0301 de valeur ajoute\u0301e","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"E\u0301missions de CO2 par unite\u0301 de valeur ajoute\u0301e","indicator_number":"9.4.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 9\u00a0: B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l'innovation.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 9.4 : D\u2019ici \u00e0 2030, moderniser l\u2019infrastructure et adapter les industries afin de les rendre durables, par une utilisation plus rationnelle des ressources et un recours accru aux technologies et proc\u00e9d\u00e9s industriels propres et respectueux de l\u2019environnement, chaque pays agissant dans la mesure de ses moyens.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 9.4.1 : \u00c9missions de CO<sub>2</sub> par unit\u00e9 de valeur ajout\u00e9e.</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 9\u00a0: B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l'innovation.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 9.4 : D\u2019ici \u00e0 2030, moderniser l\u2019infrastructure et adapter les industries afin de les rendre durables, par une utilisation plus rationnelle des ressources et un recours accru aux technologies et proc\u00e9d\u00e9s industriels propres et respectueux de l\u2019environnement, chaque pays agissant dans la mesure de ses moyens.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 9.4.1 : \u00c9missions de CO<sub>2</sub> par unit\u00e9 de valeur ajout\u00e9e.</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"9.4.1","target_id":"9.4","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-04-01"},"15-3-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Surface des terres de\u0301grade\u0301es, en proportion de la surface terrestre","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Surface des terres de\u0301grade\u0301es, en proportion de la surface terrestre","indicator_number":"15.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 15 : Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et\u00a0mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 15.3: D\u2019ici \u00e0 2030, lutter contre la d\u00e9sertification, restaurer les terres et sols d\u00e9grad\u00e9s, notamment les terres touch\u00e9es par la d\u00e9sertification, la s\u00e9cheresse et les inondations, et s\u2019efforcer de parvenir \u00e0 un monde sans d\u00e9gradation des terres</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 15.3.1: Surface des terres d\u00e9grad\u00e9es, en proportion de la\u00a0surface terrestre</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 15 : Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et\u00a0mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 15.3: D\u2019ici \u00e0 2030, lutter contre la d\u00e9sertification, restaurer les terres et sols d\u00e9grad\u00e9s, notamment les terres touch\u00e9es par la d\u00e9sertification, la s\u00e9cheresse et les inondations, et s\u2019efforcer de parvenir \u00e0 un monde sans d\u00e9gradation des terres</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 15.3.1: Surface des terres d\u00e9grad\u00e9es, en proportion de la\u00a0surface terrestre</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"15.3.1","target_id":"15.3","sdg_goal":"15","indicator_sort_order":"15-03-01"},"12-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Empreinte mate\u0301rielle, empreinte mate\u0301rielle par habitant et empreinte mate\u0301rielle par unite\u0301 de PIB","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Empreinte mate\u0301rielle, empreinte mate\u0301rielle par habitant et empreinte mate\u0301rielle par unite\u0301 de PIB","indicator_number":"12.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 12: Ensure sustainable consumption and production patterns</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 12.2: By 2020, achieve the sustainable management and efficient use of natural resources.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 12.2.1: Material Footprint, material footprint per capita, and material footprint per GDP</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Material Footprint (MF) is the attribution of global material extraction to domestic final demand of a country. The total material footprint is the sum of the material footprint for biomass, fossil fuels, metal ores and non-metal ores. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 12: Ensure sustainable consumption and production patterns</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 12.2: By 2020, achieve the sustainable management and efficient use of natural resources.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 12.2.1: Material Footprint, material footprint per capita, and material footprint per GDP</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"12.2.1","target_id":"12.2","sdg_goal":"12","indicator_sort_order":"12-02-01","NA":null},"3-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population cible ayant rec\u0327u tous les vaccins pre\u0301vus par le programme national","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population cible ayant rec\u0327u tous les vaccins pre\u0301vus par le programme national","indicator_number":"3.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.b: Appuyer la recherche et le d\u00e9veloppement de vaccins et de m\u00e9dicaments contre les maladies, transmissibles ou non, qui touchent principalement les habitants des pays en\u00a0d\u00e9veloppement, donner acc\u00e8s, \u00e0 un co\u00fbt abordable, aux\u00a0m\u00e9dicaments et vaccins essentiels, conform\u00e9ment \u00e0 la\u00a0D\u00e9claration de Doha sur l\u2019Accord sur les aspects des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle qui touchent au commerce (ADPIC) et la sant\u00e9 publique, qui r\u00e9affirme le droit qu\u2019ont les pays en d\u00e9veloppement de tirer pleinement parti des dispositions de cet accord qui m\u00e9nagent une flexibilit\u00e9 lorsqu\u2019il s\u2019agit de prot\u00e9ger la sant\u00e9 publique et, en particulier, d\u2019assurer l\u2019acc\u00e8s universel aux m\u00e9dicaments</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.b.1: Proportion de la population cible ayant re\u00e7u tous les vaccins pr\u00e9vus par le programme national</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.b: Appuyer la recherche et le d\u00e9veloppement de vaccins et de m\u00e9dicaments contre les maladies, transmissibles ou non, qui touchent principalement les habitants des pays en\u00a0d\u00e9veloppement, donner acc\u00e8s, \u00e0 un co\u00fbt abordable, aux\u00a0m\u00e9dicaments et vaccins essentiels, conform\u00e9ment \u00e0 la\u00a0D\u00e9claration de Doha sur l\u2019Accord sur les aspects des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle qui touchent au commerce (ADPIC) et la sant\u00e9 publique, qui r\u00e9affirme le droit qu\u2019ont les pays en d\u00e9veloppement de tirer pleinement parti des dispositions de cet accord qui m\u00e9nagent une flexibilit\u00e9 lorsqu\u2019il s\u2019agit de prot\u00e9ger la sant\u00e9 publique et, en particulier, d\u2019assurer l\u2019acc\u00e8s universel aux m\u00e9dicaments</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.b.1: Proportion de la population cible ayant re\u00e7u tous les vaccins pr\u00e9vus par le programme national</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"3.b.1","target_id":"3.b","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-0b-01"},"17-18-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de pays dote\u0301s d\u2019une le\u0301gislation nationale relative a\u0300 la statistique conforme aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de pays dote\u0301s d\u2019une le\u0301gislation nationale relative a\u0300 la statistique conforme aux Principes fondamentaux de la statistique officielle","indicator_number":"17.18.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 17.18: D\u2019ici \u00e0 2020, apporter un soutien accru au renforcement des capacit\u00e9s des pays en d\u00e9veloppement, notamment des pays les moins avanc\u00e9s et des petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement, l\u2019objectif \u00e9tant de disposer d\u2019un beaucoup plus grand nombre de donn\u00e9es de qualit\u00e9, actualis\u00e9es et exactes, ventil\u00e9es par niveau de revenu, sexe, \u00e2ge, race, appartenance ethnique, statut migratoire, handicap et emplacement g\u00e9ographique, et selon d\u2019autres caract\u00e9ristiques propres \u00e0 chaque pays</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 17.18.2: Nombre de pays dot\u00e9s d\u2019une l\u00e9gislation nationale relative \u00e0 la statistique conforme aux Principes fondamentaux de la statistique officielle</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator refers to the number of countries that have national statistical legislation that complies with the Fundamental Principles of Official Statistics. This refers to the number of countries that have a statistical legislation which respects the principles of UNFOP.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 17.18: D\u2019ici \u00e0 2020, apporter un soutien accru au renforcement des capacit\u00e9s des pays en d\u00e9veloppement, notamment des pays les moins avanc\u00e9s et des petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement, l\u2019objectif \u00e9tant de disposer d\u2019un beaucoup plus grand nombre de donn\u00e9es de qualit\u00e9, actualis\u00e9es et exactes, ventil\u00e9es par niveau de revenu, sexe, \u00e2ge, race, appartenance ethnique, statut migratoire, handicap et emplacement g\u00e9ographique, et selon d\u2019autres caract\u00e9ristiques propres \u00e0 chaque pays</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 17.18.2: Nombre de pays dot\u00e9s d\u2019une l\u00e9gislation nationale relative \u00e0 la statistique conforme aux Principes fondamentaux de la statistique officielle</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"17.18.2","target_id":"17.18","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-18-02","NA":null},"9-3-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion des petites entreprises dans la valeur ajoute\u0301e totale de l\u2019industrie","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion des petites entreprises dans la valeur ajoute\u0301e totale de l\u2019industrie","indicator_number":"9.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 9: Build resilient infrastructure, promote inclusive and sustainable industrialization and foster innovation</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 9.3: Increase the access of small-scale industrial and other enterprises, in particular in developing countries, to financial services, including affordable credit, and their integration into value chains and markets</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 9.3.1: Proportion of small-scale industries in total industry value added</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Small-scale industrial enterprises, in the SDG framework also called &#x201C;small-scale industries&#x201D;, defined here for the purpose of statistical data collection and compilation refer to statistical units, generally enterprises, engaged in production of goods and services for market below a designated size class.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 9: Build resilient infrastructure, promote inclusive and sustainable industrialization and foster innovation</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 9.3: Increase the access of small-scale industrial and other enterprises, in particular in developing countries, to financial services, including affordable credit, and their integration into value chains and markets</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 9.3.1: Proportion of small-scale industries in total industry value added</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"9.3.1","target_id":"9.3","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-03-01","NA":null},"11-5-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de personnes de\u0301ce\u0301de\u0301es, disparues ou directement touche\u0301es lors de catastrophes, pour 100 000 personnes","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de personnes de\u0301ce\u0301de\u0301es, disparues ou directement touche\u0301es lors de catastrophes, pour 100 000 personnes","indicator_number":"11.5.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"11.5.1","target_id":"11.5","sdg_goal":"11","indicator_sort_order":"11-05-01"},"5-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Pre\u0301sence ou absence d\u2019un cadre juridique visant a\u0300 promouvoir, faire respecter et suivre l\u2019application des principes d\u2019e\u0301galite\u0301 des sexes et de non-discrimination fonde\u0301e sur le sexe","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Pre\u0301sence ou absence d\u2019un cadre juridique visant a\u0300 promouvoir, faire respecter et suivre l\u2019application des principes d\u2019e\u0301galite\u0301 des sexes et de non-discrimination fonde\u0301e sur le sexe","indicator_number":"5.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 5: Achieve gender equality and empower all women and girls</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 5.1: End all forms of discrimination against all women and girls everywhere</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 5.1.1: Whether or not legal frameworks are in place to promote, enforce and monitor equality and non&#x2011;discrimination on the basis of sex</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Indicator 5.1.1 measures Government efforts to put in place legal frameworks that promote, enforce and monitor gender equality. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 5: Achieve gender equality and empower all women and girls</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 5.1: End all forms of discrimination against all women and girls everywhere</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 5.1.1: Whether or not legal frameworks are in place to promote, enforce and monitor equality and non&#x2011;discrimination on the basis of sex</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"5.1.1","target_id":"5.1","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-01-01","NA":null},"12-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Application des outils comptables usuels au suivi des aspects e\u0301conomiques et e\u0301cologiques du tourisme durable","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Application des outils comptables usuels au suivi des aspects e\u0301conomiques et e\u0301cologiques du tourisme durable","indicator_number":"12.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 12\u00a0: \u00c9tablir des modes de consommation et de production durables</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 12.b\u00a0: Mettre au point et utiliser des outils de contr\u00f4le de\u00a0l\u2019impact sur le d\u00e9veloppement durable d\u2019un tourisme durable cr\u00e9ateur d\u2019emplois et valorisant la culture et les produits locaux</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 12.b.1\u00a0: Application des outils comptables usuels au suivi des aspects \u00e9conomiques et \u00e9cologiques du tourisme durable</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>L'indicateur &#x201C;Mise en \u0153uvre d'outils comptables standard pour suivre les aspects \u00e9conomiques et environnementaux de la durabilit\u00e9 du tourisme&#x201D;\u00a0; concerne le degr\u00e9 de mise en \u0153uvre dans les pays des tableaux du Compte satellite du tourisme (CST) et du Syst\u00e8me des comptes \u00e9conomiques et environnementaux (SEEA) qui sont \u00e0 ce jour consid\u00e9r\u00e9s comme les plus pertinents et les plus r\u00e9alisables pour suivre la durabilit\u00e9 du tourisme. Ces tableaux sont les suivants\u00a0: </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 12\u00a0: \u00c9tablir des modes de consommation et de production durables</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 12.b\u00a0: Mettre au point et utiliser des outils de contr\u00f4le de\u00a0l\u2019impact sur le d\u00e9veloppement durable d\u2019un tourisme durable cr\u00e9ateur d\u2019emplois et valorisant la culture et les produits locaux</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 12.b.1\u00a0: Application des outils comptables usuels au suivi des aspects \u00e9conomiques et \u00e9cologiques du tourisme durable</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"12.b.1","target_id":"12.b","sdg_goal":"12","indicator_sort_order":"12-0b-01"},"16-5-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion d\u2019entreprises ayant eu au moins une fois affaire a\u0300 un agent public auquel elles ont verse\u0301 un pot\u2010de\u2010vin ou qui leur a demande\u0301 un pot\u2010de\u2010vin au cours des 12 mois pre\u0301ce\u0301dents","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion d\u2019entreprises ayant eu au moins une fois affaire a\u0300 un agent public auquel elles ont verse\u0301 un pot\u2010de\u2010vin ou qui leur a demande\u0301 un pot\u2010de\u2010vin au cours des 12 mois pre\u0301ce\u0301dents","indicator_number":"16.5.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 16: Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et\u00a0ouvertes \u00e0 tous</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 16.5: R\u00e9duire nettement la corruption et la pratique des\u00a0pots-de-vin sous toutes leurs formes</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 16.5.2: Proportion d\u2019entreprises ayant eu au moins une fois affaire \u00e0 un agent public auquel elles ont vers\u00e9 un pot-de-vin ou qui leur a demand\u00e9 un pot-de-vin au cours des 12\u00a0mois pr\u00e9c\u00e9dents</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 16: Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et\u00a0ouvertes \u00e0 tous</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 16.5: R\u00e9duire nettement la corruption et la pratique des\u00a0pots-de-vin sous toutes leurs formes</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 16.5.2: Proportion d\u2019entreprises ayant eu au moins une fois affaire \u00e0 un agent public auquel elles ont vers\u00e9 un pot-de-vin ou qui leur a demand\u00e9 un pot-de-vin au cours des 12\u00a0mois pr\u00e9c\u00e9dents</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"16.5.2","target_id":"16.5","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-05-02"},"8-10-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion d\u2019adultes (15 ans ou plus) posse\u0301dant un compte dans une banque ou dans une autre institution financie\u0300re ou faisant appel a\u0300 des services mone\u0301taires mobiles","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion d\u2019adultes (15 ans ou plus) posse\u0301dant un compte dans une banque ou dans une autre institution financie\u0300re ou faisant appel a\u0300 des services mone\u0301taires mobiles","indicator_number":"8.10.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 8\u00a0: Promouvoir une croissance \u00e9conomique soutenue, partag\u00e9e et durable, le plein emploi productif et\u00a0un\u00a0travail d\u00e9cent pour tous.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 8.10 : Renforcer la capacit\u00e9 des institutions financi\u00e8res nationales de favoriser et g\u00e9n\u00e9raliser l\u2019acc\u00e8s de tous aux services bancaires et financiers et aux services d\u2019assurance.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 8.10.2: Proportion d\u2019adultes (15\u00a0ans ou plus) poss\u00e9dant un compte dans une banque ou dans une autre institution financi\u00e8re ou faisant appel \u00e0 des services mon\u00e9taires mobiles</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 8\u00a0: Promouvoir une croissance \u00e9conomique soutenue, partag\u00e9e et durable, le plein emploi productif et\u00a0un\u00a0travail d\u00e9cent pour tous.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 8.10 : Renforcer la capacit\u00e9 des institutions financi\u00e8res nationales de favoriser et g\u00e9n\u00e9raliser l\u2019acc\u00e8s de tous aux services bancaires et financiers et aux services d\u2019assurance.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 8.10.2: Proportion d\u2019adultes (15\u00a0ans ou plus) poss\u00e9dant un compte dans une banque ou dans une autre institution financi\u00e8re ou faisant appel \u00e0 des services mon\u00e9taires mobiles</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"8.10.2","target_id":"8.10","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-10-02"},"3-d-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Pourcentage de septice\u0301mies cause\u0301es par un organisme re\u0301sistant aux antimicrobiens donne\u0301","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Pourcentage de septice\u0301mies cause\u0301es par un organisme re\u0301sistant aux antimicrobiens donne\u0301","indicator_number":"3.d.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 3: Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages </p>","SDG_TARGET":"<p>Target 3.d: Strengthen the capacity of all countries, in particular developing countries, for early warning, risk reduction and management of national and global health risks</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 3.d.2: Percentage of bloodstream infections due to selected antimicrobial-resistant organisms</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 3: Ensure healthy lives and promote well-being for all at all ages </p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 3.d: Strengthen the capacity of all countries, in particular developing countries, for early warning, risk reduction and management of national and global health risks</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 3.d.2: Percentage of bloodstream infections due to selected antimicrobial-resistant organisms</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"3.d.2","target_id":"3.d","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-0d-02","NA":null},"13-2-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Total des e\u0301missions annuelles de gaz a\u0300 effet de serre","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Total des e\u0301missions annuelles de gaz a\u0300 effet de serre","indicator_number":"13.2.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 13: Take urgent action to combat climate change and its impacts<sup><a href=\"#footnote-2\" id=\"footnote-ref-2\">[1]</a></sup> </p><div class=\"footnotes\"><div><sup class=\"footnote-number\" id=\"footnote-2\">1</sup><p> Acknowledging that the United Nations Framework Convention on Climate Change is the primary international, intergovernmental forum for negotiating the global response to climate change. <a href=\"#footnote-ref-2\">&#x2191;</a></p></div></div>","SDG_TARGET":"<p>Target: 13.2 Integrate climate change measures into national policies, strategies and planning</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator: 13.2.2 Total greenhouse gas emissions per year</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 13: Take urgent action to combat climate change and its impacts<sup><a href=\"#footnote-2\" id=\"footnote-ref-2\">[1]</a></sup> </p><div class=\"footnotes\"><div><sup class=\"footnote-number\" id=\"footnote-2\">1</sup><p> Acknowledging that the United Nations Framework Convention on Climate Change is the primary international, intergovernmental forum for negotiating the global response to climate change. <a href=\"#footnote-ref-2\">&#x2191;</a></p></div></div>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target: 13.2 Integrate climate change measures into national policies, strategies and planning</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator: 13.2.2 Total greenhouse gas emissions per year</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"13.2.2","target_id":"13.2","sdg_goal":"13","indicator_sort_order":"13-02-02","NA":null},"14-c-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de pays progressant dans la ratification, l\u2019acceptation et la mise en \u0153uvre, au moyen de cadres juridiques, ope\u0301rationnels et institutionnels, des instruments relatifs aux oce\u0301ans visant a\u0300 donner effet aux dispositions du droit international e\u0301nonce\u0301es dans la Convention des Nations Unies sur le droit de la mer qui concernent la conservation et de l\u2019utilisation durable des oce\u0301ans et de leurs ressources","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de pays progressant dans la ratification, l\u2019acceptation et la mise en \u0153uvre, au moyen de cadres juridiques, ope\u0301rationnels et institutionnels, des instruments relatifs aux oce\u0301ans visant a\u0300 donner effet aux dispositions du droit international e\u0301nonce\u0301es dans la Convention des Nations Unies sur le droit de la mer qui concernent la conservation et de l\u2019utilisation durable des oce\u0301ans et de leurs ressources","indicator_number":"14.c.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 14: Conserve and sustainably use the oceans, seas and marine resources for sustainable development</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 14.c: Enhance the conservation and sustainable use of oceans and their resources by implementing international law as reflected in the United Nations Convention on the Law of the Sea, which provides the legal framework for the conservation and sustainable use of oceans and their resources, as recalled in paragraph 158 of &#x201C;The future we want&#x201D;</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 14.c.1: Number of countries making progress in ratifying, accepting and implementing through legal, policy and institutional frameworks, ocean-related instruments that implement international law, as reflected in the United Nations Convention on the Law of the Sea, for the conservation and sustainable use of the oceans and their resources</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Sustainable Development Goal (SDG) indicator 14.c.1 measures the number of countries making progress in the ratification of, accession to and implementation of ocean-related instruments that implement international law, as reflected in the United Nations Convention on the Law of the Sea (UNCLOS), for the conservation and sustainable use of the oceans and their resources.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 14: Conserve and sustainably use the oceans, seas and marine resources for sustainable development</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 14.c: Enhance the conservation and sustainable use of oceans and their resources by implementing international law as reflected in the United Nations Convention on the Law of the Sea, which provides the legal framework for the conservation and sustainable use of oceans and their resources, as recalled in paragraph 158 of &#x201C;The future we want&#x201D;</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 14.c.1: Number of countries making progress in ratifying, accepting and implementing through legal, policy and institutional frameworks, ocean-related instruments that implement international law, as reflected in the United Nations Convention on the Law of the Sea, for the conservation and sustainable use of the oceans and their resources</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"14.c.1","target_id":"14.c","sdg_goal":"14","indicator_sort_order":"14-0c-01","NA":null},"17-9-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Valeur en dollars de l\u2019aide financie\u0300re et technique promise aux pays en de\u0301veloppement (notamment dans le cadre de la coope\u0301ration Nord-Sud et Sud-Sud et de la coope\u0301ration triangulaire)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Valeur en dollars de l\u2019aide financie\u0300re et technique promise aux pays en de\u0301veloppement (notamment dans le cadre de la coope\u0301ration Nord-Sud et Sud-Sud et de la coope\u0301ration triangulaire)","indicator_number":"17.9.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 17.9: Apporter, \u00e0 l\u2019\u00e9chelon international, un soutien accru pour assurer le renforcement efficace et cibl\u00e9 des capacit\u00e9s des pays en d\u00e9veloppement et appuyer ainsi les plans nationaux visant \u00e0 atteindre tous les objectifs de d\u00e9veloppement durable, notamment dans le cadre de la coop\u00e9ration Nord-Sud et Sud-Sud et de la coop\u00e9ration triangulaire</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 17.9.1: Valeur en dollars de l\u2019aide financi\u00e8re et technique promise aux pays en d\u00e9veloppement (notamment dans le\u00a0cadre de la coop\u00e9ration Nord-Sud et Sud-Sud et de la\u00a0coop\u00e9ration triangulaire)</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Gross disbursements of total ODA and other official flows from all donors for capacity building and national planning.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 17.9: Apporter, \u00e0 l\u2019\u00e9chelon international, un soutien accru pour assurer le renforcement efficace et cibl\u00e9 des capacit\u00e9s des pays en d\u00e9veloppement et appuyer ainsi les plans nationaux visant \u00e0 atteindre tous les objectifs de d\u00e9veloppement durable, notamment dans le cadre de la coop\u00e9ration Nord-Sud et Sud-Sud et de la coop\u00e9ration triangulaire</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 17.9.1: Valeur en dollars de l\u2019aide financi\u00e8re et technique promise aux pays en d\u00e9veloppement (notamment dans le\u00a0cadre de la coop\u00e9ration Nord-Sud et Sud-Sud et de la\u00a0coop\u00e9ration triangulaire)</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"17.9.1","target_id":"17.9","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-09-01","NA":null},"12-2-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Consommation mate\u0301rielle nationale, consommation mate\u0301rielle nationale par habitant et consommation mate\u0301rielle nationale par unite\u0301 de PIB","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Consommation mate\u0301rielle nationale, consommation mate\u0301rielle nationale par habitant et consommation mate\u0301rielle nationale par unite\u0301 de PIB","indicator_number":"12.2.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 12\u00a0: \u00c9tablir des modes de consommation et de production durables</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 12.2: D\u2019ici \u00e0 2030, parvenir \u00e0 une gestion durable et \u00e0 une utilisation rationnelle des ressources naturelles</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 12.2.2: Consommation mat\u00e9rielle nationale, consommation mat\u00e9rielle nationale par habitant et consommation mat\u00e9rielle nationale par unit\u00e9 de PIB</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 12\u00a0: \u00c9tablir des modes de consommation et de production durables</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 12.2: D\u2019ici \u00e0 2030, parvenir \u00e0 une gestion durable et \u00e0 une utilisation rationnelle des ressources naturelles</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 12.2.2: Consommation mat\u00e9rielle nationale, consommation mat\u00e9rielle nationale par habitant et consommation mat\u00e9rielle nationale par unit\u00e9 de PIB</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"12.2.2","target_id":"12.2","sdg_goal":"12","indicator_sort_order":"12-02-02"},"6-4-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Niveau de stress hydrique : pre\u0301le\u0300vements d\u2019eau douce en proportion des ressources en eau douce disponibles","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Niveau de stress hydrique : pre\u0301le\u0300vements d\u2019eau douce en proportion des ressources en eau douce disponibles","indicator_number":"6.4.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 6: Garantir l'acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d'alimentation en eau et d'assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 6.4: D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que les ressources en eau soient utilis\u00e9es beaucoup plus efficacement dans tous les secteurs et garantir la viabilit\u00e9 des pr\u00e9l\u00e8vements et de l\u2019approvisionnement en eau douce afin de rem\u00e9dier \u00e0 la p\u00e9nurie d\u2019eau et de r\u00e9duire nettement le nombre de personnes qui manquent d\u2019eau</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 6.4.2: Niveau de stress hydrique\u00a0: pr\u00e9l\u00e8vements d\u2019eau douce en proportion des ressources en eau douce disponibles</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 6: Garantir l'acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d'alimentation en eau et d'assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 6.4: D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que les ressources en eau soient utilis\u00e9es beaucoup plus efficacement dans tous les secteurs et garantir la viabilit\u00e9 des pr\u00e9l\u00e8vements et de l\u2019approvisionnement en eau douce afin de rem\u00e9dier \u00e0 la p\u00e9nurie d\u2019eau et de r\u00e9duire nettement le nombre de personnes qui manquent d\u2019eau</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 6.4.2: Niveau de stress hydrique\u00a0: pr\u00e9l\u00e8vements d\u2019eau douce en proportion des ressources en eau douce disponibles</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"6.4.2","target_id":"6.4","sdg_goal":"6","indicator_sort_order":"06-04-02"},"2-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Pre\u0301valence de la sous-alimentation","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Pre\u0301valence de la sous-alimentation","indicator_number":"2.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 2.1 : D\u2019ici 2030, \u00e9liminer la faim et faire en sorte que chacun, en particulier les pauvres et les personnes en situation vuln\u00e9rable, y\u00a0compris les nourrissons, ait acc\u00e8s toute l\u2019ann\u00e9e \u00e0 une alimentation saine, nutritive et suffisante</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 2.1.1: Pr\u00e9valence de la sous-alimentation</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 2.1 : D\u2019ici 2030, \u00e9liminer la faim et faire en sorte que chacun, en particulier les pauvres et les personnes en situation vuln\u00e9rable, y\u00a0compris les nourrissons, ait acc\u00e8s toute l\u2019ann\u00e9e \u00e0 une alimentation saine, nutritive et suffisante</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 2.1.1: Pr\u00e9valence de la sous-alimentation</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"2.1.1","target_id":"2.1","sdg_goal":"2","indicator_sort_order":"02-01-01"},"16-9-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion d\u2019enfants de moins de 5 ans ayant e\u0301te\u0301 enregistre\u0301s par une autorite\u0301 d\u2019e\u0301tat civil, par a\u0302ge","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion d\u2019enfants de moins de 5 ans ayant e\u0301te\u0301 enregistre\u0301s par une autorite\u0301 d\u2019e\u0301tat civil, par a\u0302ge","indicator_number":"16.9.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 16: Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et\u00a0ouvertes \u00e0 tous</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 16.9: D\u2019ici \u00e0 2030, garantir \u00e0 tous une identit\u00e9 juridique, notamment gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019enregistrement des naissances</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 16.9.1: Proportion d\u2019enfants de moins de 5\u00a0ans ayant \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s par une autorit\u00e9 d\u2019\u00e9tat civil, par \u00e2ge</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Proportion of children under 5 years of age whose births have been registered with a civil authority.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 16: Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et\u00a0ouvertes \u00e0 tous</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 16.9: D\u2019ici \u00e0 2030, garantir \u00e0 tous une identit\u00e9 juridique, notamment gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019enregistrement des naissances</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 16.9.1: Proportion d\u2019enfants de moins de 5\u00a0ans ayant \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s par une autorit\u00e9 d\u2019\u00e9tat civil, par \u00e2ge</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"16.9.1","target_id":"16.9","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-09-01","NA":null},"5-a-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de pays dote\u0301s d\u2019un cadre juridique (y compris le droit coutumier) garantissant aux femmes les me\u0302mes droits que les hommes en matie\u0300re d\u2019acce\u0300s a\u0300 la proprie\u0301te\u0301 ou au contro\u0302le des terres","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de pays dote\u0301s d\u2019un cadre juridique (y compris le droit coutumier) garantissant aux femmes les me\u0302mes droits que les hommes en matie\u0300re d\u2019acce\u0300s a\u0300 la proprie\u0301te\u0301 ou au contro\u0302le des terres","indicator_number":"5.a.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 5: Achieve gender equality and empower all women and girls</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 5.a: Undertake reforms to give women equal rights to economic resources, as well as access to ownership and control over land and other forms of property, financial services, inheritance and natural resources, in accordance with national laws</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 5.a.2: Proportion of countries where the legal framework (including customary law) guarantees women&#x2019;s equal rights to land ownership and/or control</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Indicator 5.a.2 looks at the extent to which the legal framework (including customary law) guarantees women&#x2019;s equal rights to land ownership and/or control. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 5: Achieve gender equality and empower all women and girls</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 5.a: Undertake reforms to give women equal rights to economic resources, as well as access to ownership and control over land and other forms of property, financial services, inheritance and natural resources, in accordance with national laws</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 5.a.2: Proportion of countries where the legal framework (including customary law) guarantees women&#x2019;s equal rights to land ownership and/or control</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"5.a.2","target_id":"5.a","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-0a-02","NA":null},"3-b-3":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion des e\u0301tablissements de sante\u0301 disposant constamment d\u2019un ensemble de me\u0301dicaments essentiels a\u0300 un cou\u0302t abordable","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion des e\u0301tablissements de sante\u0301 disposant constamment d\u2019un ensemble de me\u0301dicaments essentiels a\u0300 un cou\u0302t abordable","indicator_number":"3.b.3","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"3.b.3","target_id":"3.b","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-0b-03"},"2-2-3":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Pre\u0301valence de l\u2019ane\u0301mie chez les femmes a\u0302ge\u0301es de 15 a\u0300 49 ans, selon l\u2019e\u0301tat de grossesse (pourcentage)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Pre\u0301valence de l\u2019ane\u0301mie chez les femmes a\u0302ge\u0301es de 15 a\u0300 49 ans, selon l\u2019e\u0301tat de grossesse (pourcentage)","indicator_number":"2.2.3","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 2.2 : D\u2019ici 2030, mettre fin \u00e0 toutes les formes de malnutrition, notamment en atteignant d\u2019ici 2025 les objectifs arr\u00eat\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale relatifs aux retards de croissance et \u00e0 l\u2019\u00e9maciation chez les enfants de moins de\u00a05 ans, et r\u00e9pondre aux besoins nutritionnels des adolescentes, des femmes enceintes ou allaitantes et des personnes \u00e2g\u00e9es</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 2.2.3 : Pr\u00e9valence de l\u2019an\u00e9mie chez les femmes \u00e2g\u00e9es de 15 \u00e0 49 ans, selon l'\u00e9tat de grossesse (pourcentage)</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 2.2 : D\u2019ici 2030, mettre fin \u00e0 toutes les formes de malnutrition, notamment en atteignant d\u2019ici 2025 les objectifs arr\u00eat\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale relatifs aux retards de croissance et \u00e0 l\u2019\u00e9maciation chez les enfants de moins de\u00a05 ans, et r\u00e9pondre aux besoins nutritionnels des adolescentes, des femmes enceintes ou allaitantes et des personnes \u00e2g\u00e9es</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 2.2.3 : Pr\u00e9valence de l\u2019an\u00e9mie chez les femmes \u00e2g\u00e9es de 15 \u00e0 49 ans, selon l'\u00e9tat de grossesse (pourcentage)</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"2.2.3","target_id":"2.2","sdg_goal":"2","indicator_sort_order":"02-02-03"},"6-5-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Degre\u0301 de la gestion inte\u0301gre\u0301e des ressources en eau","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Degre\u0301 de la gestion inte\u0301gre\u0301e des ressources en eau","indicator_number":"6.5.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 6: Garantir l'acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d'alimentation en eau et d'assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable</p>","SDG_TARGET":"<p> Cible 6.5: D\u2019ici \u00e0 2030, assurer la gestion int\u00e9gr\u00e9e des ressources en eau \u00e0 tous les niveaux, y\u00a0compris au moyen de\u00a0la coop\u00e9ration transfronti\u00e8re selon qu\u2019il convient</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 6.5.1: Degr\u00e9 de mise en oeuvre de la gestion int\u00e9gr\u00e9e des ressources en eau</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 6: Garantir l'acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d'alimentation en eau et d'assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p> Cible 6.5: D\u2019ici \u00e0 2030, assurer la gestion int\u00e9gr\u00e9e des ressources en eau \u00e0 tous les niveaux, y\u00a0compris au moyen de\u00a0la coop\u00e9ration transfronti\u00e8re selon qu\u2019il convient</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 6.5.1: Degr\u00e9 de mise en oeuvre de la gestion int\u00e9gr\u00e9e des ressources en eau</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"6.5.1","target_id":"6.5","sdg_goal":"6","indicator_sort_order":"06-05-01"},"10-c-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Cou\u0302ts des envois de fonds en proportion du montant transfe\u0301re\u0301","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Cou\u0302ts des envois de fonds en proportion du montant transfe\u0301re\u0301","indicator_number":"10.c.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 10 : R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 10.c : D\u2019ici \u00e0 2030, faire baisser au-dessous de 3\u00a0pour\u00a0cent les co\u00fbts de transaction des envois de fonds effectu\u00e9s par les\u00a0migrants et \u00e9liminer les circuits d\u2019envois de fonds dont les co\u00fbts sont sup\u00e9rieurs \u00e0 5\u00a0pour\u00a0cent</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 10.c.1: Co\u00fbts des envois de fonds en proportion du\u00a0montant transf\u00e9r\u00e9</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 10 : R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 10.c : D\u2019ici \u00e0 2030, faire baisser au-dessous de 3\u00a0pour\u00a0cent les co\u00fbts de transaction des envois de fonds effectu\u00e9s par les\u00a0migrants et \u00e9liminer les circuits d\u2019envois de fonds dont les co\u00fbts sont sup\u00e9rieurs \u00e0 5\u00a0pour\u00a0cent</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 10.c.1: Co\u00fbts des envois de fonds en proportion du\u00a0montant transf\u00e9r\u00e9</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"10.c.1","target_id":"10.c","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-0c-01"},"7-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population ayant acce\u0300s a\u0300 l\u2019e\u0301lectricite\u0301","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population ayant acce\u0300s a\u0300 l\u2019e\u0301lectricite\u0301","indicator_number":"7.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 7 : Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables, durables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 7.1 : D\u2019ici \u00e0 2030, garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 7.1.1 : Proportion de la population ayant acc\u00e8s \u00e0\u00a0l\u2019\u00e9lectricit\u00e9.</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 7 : Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables, durables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 7.1 : D\u2019ici \u00e0 2030, garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 7.1.1 : Proportion de la population ayant acc\u00e8s \u00e0\u00a0l\u2019\u00e9lectricit\u00e9.</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"7.1.1","target_id":"7.1","sdg_goal":"7","indicator_sort_order":"07-01-01"},"16-3-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population carce\u0301rale en instance de jugement","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population carce\u0301rale en instance de jugement","indicator_number":"16.3.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 16: Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et\u00a0ouvertes \u00e0 tous</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 16.3: Promouvoir l\u2019\u00e9tat de droit dans l\u2019ordre interne et international et garantir \u00e0 tous un \u00e9gal acc\u00e8s \u00e0 la justice</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 16.3.2: Proportion de la population carc\u00e9rale en instance de jugement</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The total number of persons held in detention who have not yet been sentenced, as a percentage of the total number of persons held in detention, on a specified date.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 16: Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et\u00a0ouvertes \u00e0 tous</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 16.3: Promouvoir l\u2019\u00e9tat de droit dans l\u2019ordre interne et international et garantir \u00e0 tous un \u00e9gal acc\u00e8s \u00e0 la justice</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 16.3.2: Proportion de la population carc\u00e9rale en instance de jugement</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 35-10-0154-01  Average counts of adults in provincial and territorial correctional programs","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3510015401-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province or territory","COVERAGE":"Canada, Province or territory","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"16.3.2","target_id":"16.3","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-03-02","NA":null},"15-6-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de pays ayant adopte\u0301 des cadres le\u0301gislatifs, administratifs et ope\u0301rationnels destine\u0301s a\u0300 assurer un partage juste et e\u0301quitable des be\u0301ne\u0301fices","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de pays ayant adopte\u0301 des cadres le\u0301gislatifs, administratifs et ope\u0301rationnels destine\u0301s a\u0300 assurer un partage juste et e\u0301quitable des be\u0301ne\u0301fices","indicator_number":"15.6.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 15 : Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et\u00a0mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 15.6: Favoriser le partage juste et \u00e9quitable des b\u00e9n\u00e9fices d\u00e9coulant de l\u2019utilisation des ressources g\u00e9n\u00e9tiques et promouvoir un acc\u00e8s appropri\u00e9 \u00e0 celles-ci, ainsi que cela a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 15.6.1: Nombre de pays ayant adopt\u00e9 des cadres l\u00e9gislatifs, administratifs et op\u00e9rationnels destin\u00e9s \u00e0 assurer un partage juste et \u00e9quitable des b\u00e9n\u00e9fices</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 15 : Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et\u00a0mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 15.6: Favoriser le partage juste et \u00e9quitable des b\u00e9n\u00e9fices d\u00e9coulant de l\u2019utilisation des ressources g\u00e9n\u00e9tiques et promouvoir un acc\u00e8s appropri\u00e9 \u00e0 celles-ci, ainsi que cela a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 15.6.1: Nombre de pays ayant adopt\u00e9 des cadres l\u00e9gislatifs, administratifs et op\u00e9rationnels destin\u00e9s \u00e0 assurer un partage juste et \u00e9quitable des b\u00e9n\u00e9fices</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"15.6.1","target_id":"15.6","sdg_goal":"15","indicator_sort_order":"15-06-01","NA":null},"8-5-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Re\u0301mune\u0301ration horaire moyenne des salarie\u0301s, par sexe, profession, a\u0302ge et situation au regard du handicap","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Re\u0301mune\u0301ration horaire moyenne des salarie\u0301s, par sexe, profession, a\u0302ge et situation au regard du handicap","indicator_number":"8.5.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 8: Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all </p>","SDG_TARGET":"<p>Target 8.5: By 2030, achieve full and productive employment and decent work for all women and men, including for young people and persons with disabilities, and equal pay for work of equal value </p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 8.5.1: Average hourly earnings of employees, by sex, age, occupation and persons with disabilities</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>This indicator provides information on the mean hourly earnings from paid employment of employees by sex, occupation, age and disability status. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 8: Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all </p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 8.5: By 2030, achieve full and productive employment and decent work for all women and men, including for young people and persons with disabilities, and equal pay for work of equal value </p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 8.5.1: Average hourly earnings of employees, by sex, age, occupation and persons with disabilities</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 14-10-0063-01  Employee wages by industry, monthly, unadjusted for seasonality","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1410006301-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Monthly","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province or territory","COVERAGE":"Canada, Province or territory","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"8.5.1","target_id":"8.5","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-05-01","NA":null},"6-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population utilisant a) des services d\u2019assainissement ge\u0301re\u0301s en toute se\u0301curite\u0301 et b) notamment des e\u0301quipements pour se laver les mains avec de l\u2019eau et du savon","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population utilisant a) des services d\u2019assainissement ge\u0301re\u0301s en toute se\u0301curite\u0301 et b) notamment des e\u0301quipements pour se laver les mains avec de l\u2019eau et du savon","indicator_number":"6.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"6.2.1","target_id":"6.2","sdg_goal":"6","indicator_sort_order":"06-02-01"},"15-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Progre\u0300s vers la gestion durable des fore\u0302ts","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Progre\u0300s vers la gestion durable des fore\u0302ts","indicator_number":"15.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 15 : Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et\u00a0mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 15.2: D\u2019ici \u00e0 2020, promouvoir la gestion durable de tous les types de for\u00eat, mettre un terme \u00e0 la d\u00e9forestation, restaurer les for\u00eats d\u00e9grad\u00e9es et accro\u00eetre nettement le boisement et le reboisement au niveau mondial</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 15.2.1: Progr\u00e8s vers la gestion durable des for\u00eats</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 15 : Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et\u00a0mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 15.2: D\u2019ici \u00e0 2020, promouvoir la gestion durable de tous les types de for\u00eat, mettre un terme \u00e0 la d\u00e9forestation, restaurer les for\u00eats d\u00e9grad\u00e9es et accro\u00eetre nettement le boisement et le reboisement au niveau mondial</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 15.2.1: Progr\u00e8s vers la gestion durable des for\u00eats</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"15.2.1","target_id":"15.2","sdg_goal":"15","indicator_sort_order":"15-02-01"},"10-4-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Effet redistributif de la politique budge\u0301taire","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Effet redistributif de la politique budge\u0301taire","indicator_number":"10.4.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 10 : R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 10.4: Adopt policies, especially fiscal, wage and social protection policies, and progressively achieve greater equality</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 10.4.2: Redistributive impact of fiscal policy</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The <u>Redistributive Impact of Fiscal Policy</u> indicator is defined as the Gini Index of pre-fiscal per capita (or equivalized) income less the Gini Index of post-fiscal per capita (or equivalized) income. These terms are elaborated below and can be calculated with some different variations.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 10 : R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 10.4: Adopt policies, especially fiscal, wage and social protection policies, and progressively achieve greater equality</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 10.4.2: Redistributive impact of fiscal policy</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"10.4.2","target_id":"10.4","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-04-02","NA":null},"11-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population urbaine vivant dans des quartiers de taudis, des implantations sauvages ou des logements inade\u0301quats","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population urbaine vivant dans des quartiers de taudis, des implantations sauvages ou des logements inade\u0301quats","indicator_number":"11.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 11: Faire en sorte que les villes et les \u00e9tablissements humains soient ouverts \u00e0 tous, s\u00fbrs, r\u00e9silients et\u00a0durables</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 11.1: D\u2019ici \u00e0 2030, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 un logement et\u00a0des services de base ad\u00e9quats et s\u00fbrs, \u00e0 un co\u00fbt abordable, et\u00a0assainir les quartiers de taudis</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 11.1.1: Proportion de la population urbaine vivant dans des quartiers de taudis, des implantations sauvages ou des\u00a0logements inad\u00e9quats</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 11: Faire en sorte que les villes et les \u00e9tablissements humains soient ouverts \u00e0 tous, s\u00fbrs, r\u00e9silients et\u00a0durables</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 11.1: D\u2019ici \u00e0 2030, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 un logement et\u00a0des services de base ad\u00e9quats et s\u00fbrs, \u00e0 un co\u00fbt abordable, et\u00a0assainir les quartiers de taudis</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 11.1.1: Proportion de la population urbaine vivant dans des quartiers de taudis, des implantations sauvages ou des\u00a0logements inad\u00e9quats</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"11.1.1","target_id":"11.1","sdg_goal":"11","indicator_sort_order":"11-01-01"},"10-4-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Part du travail dans le PIB","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Part du travail dans le PIB","indicator_number":"10.4.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 10 : R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 10.4: Adopt policies, especially fiscal, wage and social protection policies, and progressively achieve greater equality</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 10.4.1: Labour share of GDP</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Labour share of Gross Domestic Product (GDP) is the total compensation of employees and the labour income of the self-employed given as a percent of GDP, which is a measure of total output. It provides information about the relative share of output which accrues to workers as compared with the share that accrues to capital in the production process for a given reference period.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 10 : R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 10.4: Adopt policies, especially fiscal, wage and social protection policies, and progressively achieve greater equality</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 10.4.1: Labour share of GDP</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 36-10-0103-01  Gross domestic product, income-based, quarterly (x 1,000,000)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3610010301-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Quarterly","source_geographical_coverage_1":"Canada","COVERAGE":"Canada","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"10.4.1","target_id":"10.4","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-04-01","NA":null},"1-5-3":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de pays ayant adopte\u0301 et mis en place des strate\u0301gies nationales de re\u0301duction des risques de catastrophe, conforme\u0301ment au Cadre de Sendai pour la re\u0301duction des risques de catastrophe (2015\u20102030)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de pays ayant adopte\u0301 et mis en place des strate\u0301gies nationales de re\u0301duction des risques de catastrophe, conforme\u0301ment au Cadre de Sendai pour la re\u0301duction des risques de catastrophe (2015\u20102030)","indicator_number":"1.5.3","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"1.5.3","target_id":"1.5","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-05-03"},"9-1-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de passagers et volume de fret transporte\u0301s, par mode de transport","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de passagers et volume de fret transporte\u0301s, par mode de transport","indicator_number":"9.1.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 9\u00a0: B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l'innovation.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 9.1: Mettre en place une infrastructure de qualit\u00e9, fiable, durable et r\u00e9siliente, y compris une infrastructure r\u00e9gionale et transfronti\u00e8re, pour favoriser le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et le bien-\u00eatre de l'\u00eatre humain, en privil\u00e9giant un acc\u00e8s universel, financi\u00e8rement abordable et \u00e9quitable</p>","SDG_INDICATOR":"<p> Indicateur 9.1.2 :  Nombre de passagers et volume de fret transport\u00e9s, par mode de transport</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 9\u00a0: B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l'innovation.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 9.1: Mettre en place une infrastructure de qualit\u00e9, fiable, durable et r\u00e9siliente, y compris une infrastructure r\u00e9gionale et transfronti\u00e8re, pour favoriser le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et le bien-\u00eatre de l'\u00eatre humain, en privil\u00e9giant un acc\u00e8s universel, financi\u00e8rement abordable et \u00e9quitable</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p> Indicateur 9.1.2 :  Nombre de passagers et volume de fret transport\u00e9s, par mode de transport</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"9.1.2","target_id":"9.1","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-01-02"},"3-7-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de femmes en a\u0302ge de procre\u0301er (15 a\u0300 49 ans) qui utilisent des me\u0301thodes modernes de planification familiale","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de femmes en a\u0302ge de procre\u0301er (15 a\u0300 49 ans) qui utilisent des me\u0301thodes modernes de planification familiale","indicator_number":"3.7.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.7 : D'ici \u00e0 2030, assurer l'acc\u00e8s de tous \u00e0 des services de soins de sant\u00e9 sexuelle et procr\u00e9ative, y compris \u00e0 des fins de planification familiale, d'information et d'\u00e9ducation, et veiller \u00e0 la prise en compte de la sant\u00e9 procr\u00e9ative dans les strat\u00e9gies et programmes nationaux</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.7.1: Proportion de femmes en \u00e2ge de procr\u00e9er (15\u00a0\u00e0\u00a049\u00a0ans) qui utilisent des m\u00e9thodes modernes de\u00a0planification familiale</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.7 : D'ici \u00e0 2030, assurer l'acc\u00e8s de tous \u00e0 des services de soins de sant\u00e9 sexuelle et procr\u00e9ative, y compris \u00e0 des fins de planification familiale, d'information et d'\u00e9ducation, et veiller \u00e0 la prise en compte de la sant\u00e9 procr\u00e9ative dans les strat\u00e9gies et programmes nationaux</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.7.1: Proportion de femmes en \u00e2ge de procr\u00e9er (15\u00a0\u00e0\u00a049\u00a0ans) qui utilisent des m\u00e9thodes modernes de\u00a0planification familiale</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"3.7.1","target_id":"3.7","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-07-01"},"1-4-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population vivant dans des me\u0301nages ayant acce\u0300s aux services de base","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population vivant dans des me\u0301nages ayant acce\u0300s aux services de base","indicator_number":"1.4.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>E\u00b4liminer la pauvrete\u00b4 sous toutes ses formes et partout dans le monde</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 1.4 : D'ici \u00e0 2030, faire en sorte que tous les hommes et les femmes, en particulier les pauvres et les personnes vuln\u00e9rables, aient les m\u00eames droits aux ressources \u00e9conomiques et qu'ils aient acc\u00e8s aux services de base, \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re, au contr\u00f4le des terres et \u00e0 d'autres formes de propri\u00e9t\u00e9, \u00e0 l'h\u00e9ritage, aux ressources naturelles et \u00e0 des nouvelles technologies et des services financiers adapt\u00e9s \u00e0 leurs besoins, y compris la microfinance</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 1.4.1 : Proportion de la population vivant dans des m\u00e9nages ayant acc\u00e8s aux services de base </p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>E\u00b4liminer la pauvrete\u00b4 sous toutes ses formes et partout dans le monde</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 1.4 : D'ici \u00e0 2030, faire en sorte que tous les hommes et les femmes, en particulier les pauvres et les personnes vuln\u00e9rables, aient les m\u00eames droits aux ressources \u00e9conomiques et qu'ils aient acc\u00e8s aux services de base, \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re, au contr\u00f4le des terres et \u00e0 d'autres formes de propri\u00e9t\u00e9, \u00e0 l'h\u00e9ritage, aux ressources naturelles et \u00e0 des nouvelles technologies et des services financiers adapt\u00e9s \u00e0 leurs besoins, y compris la microfinance</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 1.4.1 : Proportion de la population vivant dans des m\u00e9nages ayant acc\u00e8s aux services de base </p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"1.4.1","target_id":"1.4","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-04-01"},"10-6-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de pays en de\u0301veloppement qui sont membres d\u2019organisations internationales et y disposent du droit de vote","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de pays en de\u0301veloppement qui sont membres d\u2019organisations internationales et y disposent du droit de vote","indicator_number":"10.6.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 10 : R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 10.6: Faire en sorte que les pays en d\u00e9veloppement soient davantage repr\u00e9sent\u00e9s et entendus lors de la prise de d\u00e9cisions dans les institutions \u00e9conomiques et financi\u00e8res internationales, afin que celles-ci soient plus efficaces, cr\u00e9dibles, transparentes et l\u00e9gitimes</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 10.6.1: Proportion de pays en d\u00e9veloppement qui sont membres d\u2019organisations internationales et y disposent du\u00a0droit de vote</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 10 : R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 10.6: Faire en sorte que les pays en d\u00e9veloppement soient davantage repr\u00e9sent\u00e9s et entendus lors de la prise de d\u00e9cisions dans les institutions \u00e9conomiques et financi\u00e8res internationales, afin que celles-ci soient plus efficaces, cr\u00e9dibles, transparentes et l\u00e9gitimes</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 10.6.1: Proportion de pays en d\u00e9veloppement qui sont membres d\u2019organisations internationales et y disposent du\u00a0droit de vote</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"10.6.1","target_id":"10.6","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-06-01"},"13-3-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Degre\u0301 d\u2019inte\u0301gration de i) l\u2019e\u0301ducation a\u0300 la citoyennete\u0301 mondiale et ii) l\u2019e\u0301ducation au de\u0301veloppement durable dans a) les politiques nationales d\u2019e\u0301ducation, b) les programmes d\u2019enseignement, c) la formation des enseignants et d) l\u2019e\u0301valuation des e\u0301tudiants (identique a\u0300 l\u2019ame\u0301lioration a\u0300 apporter aux indicateurs 4.7.1 et 12.8.1, figurant a\u0300 l\u2019annexe III)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Degre\u0301 d\u2019inte\u0301gration de i) l\u2019e\u0301ducation a\u0300 la citoyennete\u0301 mondiale et ii) l\u2019e\u0301ducation au de\u0301veloppement durable dans a) les politiques nationales d\u2019e\u0301ducation, b) les programmes d\u2019enseignement, c) la formation des enseignants et d) l\u2019e\u0301valuation des e\u0301tudiants (identique a\u0300 l\u2019ame\u0301lioration a\u0300 apporter aux indicateurs 4.7.1 et 12.8.1, figurant a\u0300 l\u2019annexe III)","indicator_number":"13.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 4: Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all</p>","SDG_TARGET":"<p>Target: 4.7 By 2030, ensure that all learners acquire the knowledge and skills needed to promote sustainable development, including, among others, through education for sustainable development and sustainable lifestyles, human rights, gender equality, promotion of a culture of peace and non-violence, global citizenship and appreciation of cultural diversity and of culture&#x2019;s contribution to sustainable development</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator: 4.7.1 Extent to which (i) global citizenship education and (ii) education for sustainable development are mainstreamed in (a) national education policies; (b) curricula; (c) teacher education; and (d) student assessment</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Indicator 4.7.1/12.8.1/13.3.1 measures the extent to which countries mainstream Global Citizenship Education (GCED) and Education for Sustainable Development (ESD) in their education systems. This is an indicator of characteristics of different aspects of education systems: education policies, curricula, teacher training and student assessment as reported by government officials, ideally following consultation with other government ministries, national human rights institutes, the education sector and civil society organizations. It measures what governments intend and not what is implemented in practice in schools and classrooms. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 4: Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target: 4.7 By 2030, ensure that all learners acquire the knowledge and skills needed to promote sustainable development, including, among others, through education for sustainable development and sustainable lifestyles, human rights, gender equality, promotion of a culture of peace and non-violence, global citizenship and appreciation of cultural diversity and of culture&#x2019;s contribution to sustainable development</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator: 4.7.1 Extent to which (i) global citizenship education and (ii) education for sustainable development are mainstreamed in (a) national education policies; (b) curricula; (c) teacher education; and (d) student assessment</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"13.3.1","target_id":"13.3","sdg_goal":"13","indicator_sort_order":"13-03-01","NA":null},"17-18-3":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de pays dote\u0301s d\u2019un plan statistique national inte\u0301gralement finance\u0301 et en cours de mise en \u0153uvre, par source de financement","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de pays dote\u0301s d\u2019un plan statistique national inte\u0301gralement finance\u0301 et en cours de mise en \u0153uvre, par source de financement","indicator_number":"17.18.3","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 17.18: D\u2019ici \u00e0 2020, apporter un soutien accru au renforcement des capacit\u00e9s des pays en d\u00e9veloppement, notamment des pays les moins avanc\u00e9s et des petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement, l\u2019objectif \u00e9tant de disposer d\u2019un beaucoup plus grand nombre de donn\u00e9es de qualit\u00e9, actualis\u00e9es et exactes, ventil\u00e9es par niveau de revenu, sexe, \u00e2ge, race, appartenance ethnique, statut migratoire, handicap et emplacement g\u00e9ographique, et selon d\u2019autres caract\u00e9ristiques propres \u00e0 chaque pays</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 17.18.3: Nombre de pays dot\u00e9s d\u2019un plan statistique national int\u00e9gralement financ\u00e9 et en cours de mise en \u0153uvre, par source de financement</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator Number of countries with a national statistical plan that is fully funded and under implementation is based on the annual Status Report on National Strategies for the Development of Statistics (NSDS). In collaboration with its partners, PARIS21 reports on country progress in designing and implementing national statistical plans. The indicator is a count of countries that are either (i) implementing a strategy, (ii) designing one or (iii) awaiting adoption of the strategy in the current year.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 17.18: D\u2019ici \u00e0 2020, apporter un soutien accru au renforcement des capacit\u00e9s des pays en d\u00e9veloppement, notamment des pays les moins avanc\u00e9s et des petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement, l\u2019objectif \u00e9tant de disposer d\u2019un beaucoup plus grand nombre de donn\u00e9es de qualit\u00e9, actualis\u00e9es et exactes, ventil\u00e9es par niveau de revenu, sexe, \u00e2ge, race, appartenance ethnique, statut migratoire, handicap et emplacement g\u00e9ographique, et selon d\u2019autres caract\u00e9ristiques propres \u00e0 chaque pays</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 17.18.3: Nombre de pays dot\u00e9s d\u2019un plan statistique national int\u00e9gralement financ\u00e9 et en cours de mise en \u0153uvre, par source de financement</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"17.18.3","target_id":"17.18","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-18-03","NA":null},"17-3-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Investissements e\u0301trangers directs, aide publique au de\u0301veloppement et coope\u0301ration Sud-Sud, en proportion du revenu national brut","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Investissements e\u0301trangers directs, aide publique au de\u0301veloppement et coope\u0301ration Sud-Sud, en proportion du revenu national brut","indicator_number":"17.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"17.3.1","target_id":"17.3","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-03-01"},"16-1-3":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population victime a) de violences physiques, b) psychologiques ou c) sexuelles au cours des 12 mois pre\u0301ce\u0301dents","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population victime a) de violences physiques, b) psychologiques ou c) sexuelles au cours des 12 mois pre\u0301ce\u0301dents","indicator_number":"16.1.3","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"16.1.3","target_id":"16.1","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-01-03"},"6-6-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Variation de l\u2019e\u0301tendue des e\u0301cosyste\u0300mes tributaires de l\u2019eau","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Variation de l\u2019e\u0301tendue des e\u0301cosyste\u0300mes tributaires de l\u2019eau","indicator_number":"6.6.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"6.6.1","target_id":"6.6","sdg_goal":"6","indicator_sort_order":"06-06-01"},"8-8-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Niveau de respect des droits du travail (liberte\u0301 d\u2019association et droit de ne\u0301gociation collective) au niveau national, eu e\u0301gard aux textes de l\u2019Organisation internationale du Travail (OIT) et a\u0300 la le\u0301gislation nationale, par sexe et statut migratoire","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Niveau de respect des droits du travail (liberte\u0301 d\u2019association et droit de ne\u0301gociation collective) au niveau national, eu e\u0301gard aux textes de l\u2019Organisation internationale du Travail (OIT) et a\u0300 la le\u0301gislation nationale, par sexe et statut migratoire","indicator_number":"8.8.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 8: Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 8.8: Protect labour rights and promote safe and secure working environments for all workers, including migrant workers, in particular women migrants, and those in precarious employment</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 8.8.2: Level of national compliance with labour rights (freedom of association and collective bargaining) based on International Labour Organization (ILO) textual sources and national legislation, by sex and migrant status</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator measures the level of national compliance with fundamental rights at work (freedom of association and collective bargaining, FACB) for all ILO member states based on six international ILO supervisory body textual sources and also on national legislation. It is based on the coding of textual sources against a list of evaluation criteria and then converting the coding into indicators. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 8: Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 8.8: Protect labour rights and promote safe and secure working environments for all workers, including migrant workers, in particular women migrants, and those in precarious employment</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 8.8.2: Level of national compliance with labour rights (freedom of association and collective bargaining) based on International Labour Organization (ILO) textual sources and national legislation, by sex and migrant status</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"8.8.2","target_id":"8.8","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-08-02","NA":null},"9-a-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Montant total de l\u2019aide publique internationale (aide publique au de\u0301veloppement et autres apports du secteur public) alloue\u0301 aux infrastructures","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Montant total de l\u2019aide publique internationale (aide publique au de\u0301veloppement et autres apports du secteur public) alloue\u0301 aux infrastructures","indicator_number":"9.a.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 9\u00a0: B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l'innovation.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 9.a : Faciliter la mise en place d\u2019une infrastructure durable et r\u00e9siliente dans les pays en d\u00e9veloppement en renfor\u00e7ant l\u2019appui financier, technologique et technique apport\u00e9 aux pays d\u2019Afrique, aux pays les moins avanc\u00e9s, aux pays en d\u00e9veloppement sans littoral et aux petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 9.a.1 : Montant total de l\u2019aide publique internationale (aide publique au d\u00e9veloppement et autres apports du secteur public) allou\u00e9 aux infrastructures</p>","STAT_CONC_DEF":"<p> D\u00e9caissements bruts de l'APD totale et autres flux officiels de tous les donateurs \u00e0 l'appui des infrastructures. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 9\u00a0: B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l'innovation.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 9.a : Faciliter la mise en place d\u2019une infrastructure durable et r\u00e9siliente dans les pays en d\u00e9veloppement en renfor\u00e7ant l\u2019appui financier, technologique et technique apport\u00e9 aux pays d\u2019Afrique, aux pays les moins avanc\u00e9s, aux pays en d\u00e9veloppement sans littoral et aux petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 9.a.1 : Montant total de l\u2019aide publique internationale (aide publique au d\u00e9veloppement et autres apports du secteur public) allou\u00e9 aux infrastructures</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"9.a.1","target_id":"9.a","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-0a-01"},"4-4-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de jeunes et d\u2019adultes ayant des compe\u0301tences dans le domaine des technologies de l\u2019information et des communications, par type de compe\u0301tence","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de jeunes et d\u2019adultes ayant des compe\u0301tences dans le domaine des technologies de l\u2019information et des communications, par type de compe\u0301tence","indicator_number":"4.4.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"4.4.1","target_id":"4.4","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-04-01"},"17-19-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de pays qui a) ont proce\u0301de\u0301 a\u0300 au moins un recensement de la population et du logement au cours des 10 dernie\u0300res anne\u0301es, et b) ont atteint un taux d\u2019enregistrement des naissances de 100 pour cent et un taux d\u2019enregistrement des de\u0301ce\u0300s de 80 pour cent","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de pays qui a) ont proce\u0301de\u0301 a\u0300 au moins un recensement de la population et du logement au cours des 10 dernie\u0300res anne\u0301es, et b) ont atteint un taux d\u2019enregistrement des naissances de 100 pour cent et un taux d\u2019enregistrement des de\u0301ce\u0300s de 80 pour cent","indicator_number":"17.19.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"17.19.2","target_id":"17.19","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-19-02"},"11-3-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de villes dote\u0301es d\u2019une structure de participation directe de la socie\u0301te\u0301 civile a\u0300 la gestion et a\u0300 l\u2019ame\u0301nagement des villes, fonctionnant de fac\u0327on re\u0301gulie\u0300re et de\u0301mocratique","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de villes dote\u0301es d\u2019une structure de participation directe de la socie\u0301te\u0301 civile a\u0300 la gestion et a\u0300 l\u2019ame\u0301nagement des villes, fonctionnant de fac\u0327on re\u0301gulie\u0300re et de\u0301mocratique","indicator_number":"11.3.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"11.3.2","target_id":"11.3","sdg_goal":"11","indicator_sort_order":"11-03-02"},"10-7-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"De\u0301penses de recrutement a\u0300 la charge du salarie\u0301 en proportion de son revenu mensuel dans le pays de destination","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"De\u0301penses de recrutement a\u0300 la charge du salarie\u0301 en proportion de son revenu mensuel dans le pays de destination","indicator_number":"10.7.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"10.7.1","target_id":"10.7","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-07-01"},"1-a-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Total des dons d\u2019aide publique au de\u0301veloppement axe\u0301s sur la re\u0301duction de la pauvrete\u0301, tous donateurs confondus, exprime\u0301 en proportion du revenu national brut du pays be\u0301ne\u0301ficiaire","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Total des dons d\u2019aide publique au de\u0301veloppement axe\u0301s sur la re\u0301duction de la pauvrete\u0301, tous donateurs confondus, exprime\u0301 en proportion du revenu national brut du pays be\u0301ne\u0301ficiaire","indicator_number":"1.a.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 1. E\u00b4liminer la pauvrete\u00b4 sous toutes ses formes et partout dans le monde</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 1.a\u00a0: Garantir une mobilisation importante de ressources provenant de sources multiples, y\u00a0compris par le renforcement de la coop\u00e9ration pour le d\u00e9veloppement, afin de doter les pays en d\u00e9veloppement, en particulier les pays les moins avanc\u00e9s, de moyens ad\u00e9quats et pr\u00e9visibles de mettre en \u0153uvre des programmes et politiques visant \u00e0 mettre fin \u00e0 la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 1.a.1\u00a0: Total des dons d\u2019aide publique au d\u00e9veloppement ax\u00e9s sur la r\u00e9duction de la pauvret\u00e9, tous donateurs confondus, exprim\u00e9 en proportion du revenu national brut du pays b\u00e9n\u00e9ficiaire</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 1. E\u00b4liminer la pauvrete\u00b4 sous toutes ses formes et partout dans le monde</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 1.a\u00a0: Garantir une mobilisation importante de ressources provenant de sources multiples, y\u00a0compris par le renforcement de la coop\u00e9ration pour le d\u00e9veloppement, afin de doter les pays en d\u00e9veloppement, en particulier les pays les moins avanc\u00e9s, de moyens ad\u00e9quats et pr\u00e9visibles de mettre en \u0153uvre des programmes et politiques visant \u00e0 mettre fin \u00e0 la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 1.a.1\u00a0: Total des dons d\u2019aide publique au d\u00e9veloppement ax\u00e9s sur la r\u00e9duction de la pauvret\u00e9, tous donateurs confondus, exprim\u00e9 en proportion du revenu national brut du pays b\u00e9n\u00e9ficiaire</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"1.a.1","target_id":"1.a","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-0a-01"},"15-5-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Indice de la Liste rouge","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Indice de la Liste rouge","indicator_number":"15.5.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 15 : Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et\u00a0mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 15.5: Prendre d\u2019urgence des mesures \u00e9nergiques pour r\u00e9duire la d\u00e9gradation du milieu naturel, mettre un terme \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9 et, d\u2019ici \u00e0 2020, prot\u00e9ger les esp\u00e8ces menac\u00e9es et pr\u00e9venir leur extinction</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 15.5.1: Indice de la Liste rouge</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The Red List Index measures change in aggregate extinction risk across groups of species. It is based on genuine changes in the number of species in each category of extinction risk on The IUCN Red List of Threatened Species (www.iucnredlist.org) is expressed as changes in an index ranging from 0 to 1.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 15 : Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et\u00a0mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 15.5: Prendre d\u2019urgence des mesures \u00e9nergiques pour r\u00e9duire la d\u00e9gradation du milieu naturel, mettre un terme \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9 et, d\u2019ici \u00e0 2020, prot\u00e9ger les esp\u00e8ces menac\u00e9es et pr\u00e9venir leur extinction</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 15.5.1: Indice de la Liste rouge</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"15.5.1","target_id":"15.5","sdg_goal":"15","indicator_sort_order":"15-05-01","NA":null},"10-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Taux de croissance des de\u0301penses des me\u0301nages ou du revenu par habitant pour les 40 pour cent de la population les plus pauvres et pour l\u2019ensemble de la population","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Taux de croissance des de\u0301penses des me\u0301nages ou du revenu par habitant pour les 40 pour cent de la population les plus pauvres et pour l\u2019ensemble de la population","indicator_number":"10.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"10.1.1","target_id":"10.1","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-01-01"},"3-2-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Taux de mortalite\u0301 ne\u0301onatale","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Taux de mortalite\u0301 ne\u0301onatale","indicator_number":"3.2.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.2\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2030, \u00e9liminer les d\u00e9c\u00e8s \u00e9vitables de nouveau-n\u00e9s et d\u2019enfants de moins de 5\u00a0ans, tous les pays devant chercher \u00e0 ramener la mortalit\u00e9 n\u00e9onatale \u00e0 12 pour 1\u00a0000 naissances vivantes au plus et la mortalit\u00e9 des enfants de moins de 5\u00a0ans \u00e0 25 pour 1\u00a0000\u00a0naissances vivantes au\u00a0plus.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.2.2\u00a0: Taux de mortalit\u00e9 n\u00e9onatale</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.2\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2030, \u00e9liminer les d\u00e9c\u00e8s \u00e9vitables de nouveau-n\u00e9s et d\u2019enfants de moins de 5\u00a0ans, tous les pays devant chercher \u00e0 ramener la mortalit\u00e9 n\u00e9onatale \u00e0 12 pour 1\u00a0000 naissances vivantes au plus et la mortalit\u00e9 des enfants de moins de 5\u00a0ans \u00e0 25 pour 1\u00a0000\u00a0naissances vivantes au\u00a0plus.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.2.2\u00a0: Taux de mortalit\u00e9 n\u00e9onatale</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 13-10-0712-01  Infant deaths and mortality rates, by sex","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310071201-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada","COVERAGE":"Canada","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"3.2.2","target_id":"3.2","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-02-02"},"12-7-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Degre\u0301 de mise en \u0153uvre des politiques et plans d\u2019action relatifs aux pratiques durables de passation des marche\u0301s publics","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Degre\u0301 de mise en \u0153uvre des politiques et plans d\u2019action relatifs aux pratiques durables de passation des marche\u0301s publics","indicator_number":"12.7.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"12.7.1","target_id":"12.7","sdg_goal":"12","indicator_sort_order":"12-07-01"},"16-10-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de pays qui adoptent et mettent en \u0153uvre des dispositions constitutionnelles, re\u0301glementaires et politiques pour garantir l\u2019acce\u0300s public a\u0300 l\u2019information","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de pays qui adoptent et mettent en \u0153uvre des dispositions constitutionnelles, re\u0301glementaires et politiques pour garantir l\u2019acce\u0300s public a\u0300 l\u2019information","indicator_number":"16.10.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 16: Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et\u00a0ouvertes \u00e0 tous</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 16.10: Garantir l\u2019acc\u00e8s public \u00e0 l\u2019information et prot\u00e9ger les\u00a0libert\u00e9s fondamentales, conform\u00e9ment \u00e0 la l\u00e9gislation nationale et aux accords internationaux</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 16.10.2: Nombre de pays qui adoptent et mettent en \u0153uvre des dispositions constitutionnelles, r\u00e9glementaires et politiques pour garantir l\u2019acc\u00e8s public \u00e0 l\u2019information</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Number of countries that adopt and implement constitutional, statutory and/or policy guarantees for public access to information.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 16: Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et\u00a0ouvertes \u00e0 tous</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 16.10: Garantir l\u2019acc\u00e8s public \u00e0 l\u2019information et prot\u00e9ger les\u00a0libert\u00e9s fondamentales, conform\u00e9ment \u00e0 la l\u00e9gislation nationale et aux accords internationaux</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 16.10.2: Nombre de pays qui adoptent et mettent en \u0153uvre des dispositions constitutionnelles, r\u00e9glementaires et politiques pour garantir l\u2019acc\u00e8s public \u00e0 l\u2019information</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"16.10.2","target_id":"16.10","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-10-02","NA":null},"15-4-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Indice de couvert ve\u0301ge\u0301tal montagneux","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Indice de couvert ve\u0301ge\u0301tal montagneux","indicator_number":"15.4.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 15 : Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et\u00a0mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 15.4: D\u2019ici \u00e0 2030, assurer la pr\u00e9servation des \u00e9cosyst\u00e8mes montagneux, notamment de leur biodiversit\u00e9, afin de mieux tirer parti de leurs bienfaits essentiels pour le d\u00e9veloppement durable</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 15.4.2: Indice de couvert v\u00e9g\u00e9tal montagneux</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The Mountain Green Cover Index (MGCI) is designed to measure the extent and the changes of green vegetation in mountain areas - i.e. forest, shrubs, trees, pasture land, cropland, etc. &#x2013; in order to monitor progress towards the mountain target. MGCI is defined as the percentage of green cover over the total surface of the mountain region of a given country and for given reporting year. The aim of the index is to monitor the evolution of the green cover and thus assess the status of conservation of mountain ecosystems.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 15 : Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et\u00a0mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 15.4: D\u2019ici \u00e0 2030, assurer la pr\u00e9servation des \u00e9cosyst\u00e8mes montagneux, notamment de leur biodiversit\u00e9, afin de mieux tirer parti de leurs bienfaits essentiels pour le d\u00e9veloppement durable</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 15.4.2: Indice de couvert v\u00e9g\u00e9tal montagneux</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"15.4.2","target_id":"15.4","sdg_goal":"15","indicator_sort_order":"15-04-02","NA":null},"6-4-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Variation de l\u2019efficacite\u0301 de l\u2019utilisation des ressources en eau","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Variation de l\u2019efficacite\u0301 de l\u2019utilisation des ressources en eau","indicator_number":"6.4.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 6: Garantir l'acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d'alimentation en eau et d'assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 6.4: D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que les ressources en eau soient utilis\u00e9es beaucoup plus efficacement dans tous les secteurs et garantir la viabilit\u00e9 des pr\u00e9l\u00e8vements et de l\u2019approvisionnement en eau douce afin de rem\u00e9dier \u00e0 la p\u00e9nurie d\u2019eau et de r\u00e9duire nettement le nombre de personnes qui manquent d\u2019eau</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 6.4.1: Variation de l\u2019efficacit\u00e9 de l\u2019utilisation des ressources en eau</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 6: Garantir l'acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d'alimentation en eau et d'assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 6.4: D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que les ressources en eau soient utilis\u00e9es beaucoup plus efficacement dans tous les secteurs et garantir la viabilit\u00e9 des pr\u00e9l\u00e8vements et de l\u2019approvisionnement en eau douce afin de rem\u00e9dier \u00e0 la p\u00e9nurie d\u2019eau et de r\u00e9duire nettement le nombre de personnes qui manquent d\u2019eau</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 6.4.1: Variation de l\u2019efficacit\u00e9 de l\u2019utilisation des ressources en eau</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 36-10-0222-01  Gross domestic product, expenditure-based, provincial and territorial, annual (x 1,000,000)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3610022201-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province or territory","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 38-10-0250-01  Physical flow account for water use (x 1,000)","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/3810025001-eng","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Every 2 years","source_geographical_coverage_2":"Canada","COVERAGE":"Canada, Province or territory","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"6.4.1","target_id":"6.4","sdg_goal":"6","indicator_sort_order":"06-04-01"},"13-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de pays ayant pre\u0301vu des contributions de\u0301termine\u0301es au niveau national, des strate\u0301gies a\u0300 long terme, des plans nationaux d\u2019adaptation ou des strate\u0301gies, tel qu\u2019il ressort des communications relatives a\u0300 l\u2019adaptation et des communications nationales (repris a\u0300 l\u2019indicateur propose\u0301 en remplacement de l\u2019indicateur 13.b.1, avec une modification mineure)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de pays ayant pre\u0301vu des contributions de\u0301termine\u0301es au niveau national, des strate\u0301gies a\u0300 long terme, des plans nationaux d\u2019adaptation ou des strate\u0301gies, tel qu\u2019il ressort des communications relatives a\u0300 l\u2019adaptation et des communications nationales (repris a\u0300 l\u2019indicateur propose\u0301 en remplacement de l\u2019indicateur 13.b.1, avec une modification mineure)","indicator_number":"13.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 13: Take urgent action to combat climate change and its impacts<sup><a href=\"#footnote-2\" id=\"footnote-ref-2\">[1]</a></sup> </p><div class=\"footnotes\"><div><sup class=\"footnote-number\" id=\"footnote-2\">1</sup><p> Acknowledging that the United Nations Framework Convention on Climate Change is the primary international, intergovernmental forum for negotiating the global response to climate change. <a href=\"#footnote-ref-2\">&#x2191;</a></p></div></div>","SDG_TARGET":"<p>Target: 13.2 Integrate climate change measures into national policies, strategies and planning</p>","SDG_INDICATOR":"<p>13.2.1 Number of countries with nationally determined contributions, long-term strategies, national adaptation plans and adaptation communications, as reported to the secretariat of the United Nations Framework Convention on Climate Change</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>NDCs</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 13: Take urgent action to combat climate change and its impacts<sup><a href=\"#footnote-2\" id=\"footnote-ref-2\">[1]</a></sup> </p><div class=\"footnotes\"><div><sup class=\"footnote-number\" id=\"footnote-2\">1</sup><p> Acknowledging that the United Nations Framework Convention on Climate Change is the primary international, intergovernmental forum for negotiating the global response to climate change. <a href=\"#footnote-ref-2\">&#x2191;</a></p></div></div>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target: 13.2 Integrate climate change measures into national policies, strategies and planning</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>13.2.1 Number of countries with nationally determined contributions, long-term strategies, national adaptation plans and adaptation communications, as reported to the secretariat of the United Nations Framework Convention on Climate Change</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"13.2.1","target_id":"13.2","sdg_goal":"13","indicator_sort_order":"13-02-01","NA":null},"16-7-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population qui estime que la prise de de\u0301cisions est ouverte et re\u0301active, par sexe, a\u0302ge, situation au regard du handicap et groupe de la population","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population qui estime que la prise de de\u0301cisions est ouverte et re\u0301active, par sexe, a\u0302ge, situation au regard du handicap et groupe de la population","indicator_number":"16.7.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 16: Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 16.7: Ensure responsive, inclusive, participatory and representative decision-making at all levels</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 16.7.2: Proportion of population who believe decision-making is inclusive and responsive, by sex, age, disability and population group</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>This survey-based indicator measures self-reported levels of &#x2018;external political efficacy&#x2019;, that is, the extent to which people think that politicians and/or political institutions will listen to, and act on, the opinions of ordinary citizens. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 16: Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 16.7: Ensure responsive, inclusive, participatory and representative decision-making at all levels</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 16.7.2: Proportion of population who believe decision-making is inclusive and responsive, by sex, age, disability and population group</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"16.7.2","target_id":"16.7","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-07-02","NA":null},"4-3-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Taux de participation des jeunes et des adultes a\u0300 un programme d\u2019e\u0301ducation et de formation scolaire ou non scolaire au cours des 12 mois pre\u0301ce\u0301dents, par sexe","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Taux de participation des jeunes et des adultes a\u0300 un programme d\u2019e\u0301ducation et de formation scolaire ou non scolaire au cours des 12 mois pre\u0301ce\u0301dents, par sexe","indicator_number":"4.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 4: Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 4.3: By 2030, ensure equal access for all women and men to affordable and quality technical, vocational and tertiary education, including university</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 4.3.1: Participation rate of youth and adults in formal and non-formal education and training in the previous 12 months, by sex</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The percentage of youth and adults in a given age range (e.g. 15-24 years, 25-64 years, etc.) participating in formal or non-formal education or training in a given time period (e.g. last 12 months).</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 4: Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 4.3: By 2030, ensure equal access for all women and men to affordable and quality technical, vocational and tertiary education, including university</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 4.3.1: Participation rate of youth and adults in formal and non-formal education and training in the previous 12 months, by sex</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"4.3.1","target_id":"4.3","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-03-01","NA":null},"17-13-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Tableau de bord macroe\u0301conomique","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Tableau de bord macroe\u0301conomique","indicator_number":"17.13.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"17.13.1","target_id":"17.13","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-13-01"},"5-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population posse\u0301dant un te\u0301le\u0301phone portable, par sexe","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population posse\u0301dant un te\u0301le\u0301phone portable, par sexe","indicator_number":"5.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"5.b.1","target_id":"5.b","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-0b-01"},"2-4-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion des zones agricoles exploite\u0301es de manie\u0300re productive et durable","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion des zones agricoles exploite\u0301es de manie\u0300re productive et durable","indicator_number":"2.4.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 2.4: By 2030, ensure sustainable food production systems and implement resilient agricultural practices that increase productivity and production, that help maintain ecosystems, that strengthen capacity for adaptation to climate change, extreme weather, drought, flooding and other disasters and that progressively improve land and soil quality</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 2.4.1: Proportion of agricultural area under productive and sustainable agriculture</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator is defined by the formula:</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 2.4: By 2030, ensure sustainable food production systems and implement resilient agricultural practices that increase productivity and production, that help maintain ecosystems, that strengthen capacity for adaptation to climate change, extreme weather, drought, flooding and other disasters and that progressively improve land and soil quality</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 2.4.1: Proportion of agricultural area under productive and sustainable agriculture</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"2.4.1","target_id":"2.4","sdg_goal":"2","indicator_sort_order":"02-04-01","NA":null},"11-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de pays ayant adopte\u0301 et mis en place des strate\u0301gies nationales de re\u0301duction des risques de catastrophe, conforme\u0301ment au Cadre de Sendai pour la re\u0301duction des risques de catastrophe (2015\u20102030)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de pays ayant adopte\u0301 et mis en place des strate\u0301gies nationales de re\u0301duction des risques de catastrophe, conforme\u0301ment au Cadre de Sendai pour la re\u0301duction des risques de catastrophe (2015\u20102030)","indicator_number":"11.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"11.b.1","target_id":"11.b","sdg_goal":"11","indicator_sort_order":"11-0b-01"},"10-7-4":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de re\u0301fugie\u0301s dans la population, par pays d\u2019origine","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de re\u0301fugie\u0301s dans la population, par pays d\u2019origine","indicator_number":"10.7.4","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 10 : R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 10.7: Facilitate orderly, safe, regular and responsible migration and mobility of people, including through the implementation of planned and well-managed migration policies</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator: 10.7.4 - Proportion of the population who are refugees, by country of origin</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator is defined as the total count of population who have been recognized as refugees as a proportion of the total population of their country of origin, expressed per 100,000 population. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 10 : R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 10.7: Facilitate orderly, safe, regular and responsible migration and mobility of people, including through the implementation of planned and well-managed migration policies</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator: 10.7.4 - Proportion of the population who are refugees, by country of origin</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"10.7.4","target_id":"10.7","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-07-04","NA":null},"8-3-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de l\u2019emploi informel dans l\u2019emploi total, par secteur et par sexe","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de l\u2019emploi informel dans l\u2019emploi total, par secteur et par sexe","indicator_number":"8.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal: Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all </p>","SDG_TARGET":"<p>Target: Promote development-oriented policies that support productive activities, decent job creation, entrepreneurship, creativity and innovation, and encourage the formalization and growth of micro-, small- and medium-sized enterprises, including through access to financial services </p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator: 8.3.1: Proportion of informal employment in total employment, by sector and sex</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>This indicator presents the share of employment which is classified as informal employment in the total economy, and separately in agriculture and in non-agriculture.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal: Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all </p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target: Promote development-oriented policies that support productive activities, decent job creation, entrepreneurship, creativity and innovation, and encourage the formalization and growth of micro-, small- and medium-sized enterprises, including through access to financial services </p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator: 8.3.1: Proportion of informal employment in total employment, by sector and sex</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"8.3.1","target_id":"8.3","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-03-01","NA":null},"16-3-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion des personnes victimes de violences au cours des 12 mois pre\u0301ce\u0301dents ayant signale\u0301 les faits aux autorite\u0301s compe\u0301tentes ou recouru a\u0300 d\u2019autres me\u0301canismes de re\u0300glement des diffe\u0301rends officiellement reconnus","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion des personnes victimes de violences au cours des 12 mois pre\u0301ce\u0301dents ayant signale\u0301 les faits aux autorite\u0301s compe\u0301tentes ou recouru a\u0300 d\u2019autres me\u0301canismes de re\u0300glement des diffe\u0301rends officiellement reconnus","indicator_number":"16.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"16.3.1","target_id":"16.3","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-03-01"},"12-c-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Montant des subventions aux combustibles fossiles par unite\u0301 de PIB (production et consommation)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Montant des subventions aux combustibles fossiles par unite\u0301 de PIB (production et consommation)","indicator_number":"12.c.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 12\u00a0: \u00c9tablir des modes de consommation et de production durables</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 12.c\u00a0: Rationaliser les subventions aux combustibles fossiles qui sont source de gaspillage, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9limination des distorsions du march\u00e9, eu \u00e9gard au contexte national, y\u00a0compris au moyen de la restructuration de la fiscalit\u00e9 et de la suppression progressive des subventions pr\u00e9judiciables qui sont en place, en mettant en \u00e9vidence leur impact sur l\u2019environnement, en tenant pleinement compte des besoins et de la situation propres aux pays en d\u00e9veloppement et en r\u00e9duisant au minimum les \u00e9ventuels effets n\u00e9gatifs sur le d\u00e9veloppement de ces pays tout en prot\u00e9geant les pauvres et\u00a0les populations concern\u00e9es.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 12.c.1\u00a0: Montant des subventions aux combustibles fossiles par unit\u00e9 de PIB (production et consommation)</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 12\u00a0: \u00c9tablir des modes de consommation et de production durables</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 12.c\u00a0: Rationaliser les subventions aux combustibles fossiles qui sont source de gaspillage, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9limination des distorsions du march\u00e9, eu \u00e9gard au contexte national, y\u00a0compris au moyen de la restructuration de la fiscalit\u00e9 et de la suppression progressive des subventions pr\u00e9judiciables qui sont en place, en mettant en \u00e9vidence leur impact sur l\u2019environnement, en tenant pleinement compte des besoins et de la situation propres aux pays en d\u00e9veloppement et en r\u00e9duisant au minimum les \u00e9ventuels effets n\u00e9gatifs sur le d\u00e9veloppement de ces pays tout en prot\u00e9geant les pauvres et\u00a0les populations concern\u00e9es.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 12.c.1\u00a0: Montant des subventions aux combustibles fossiles par unit\u00e9 de PIB (production et consommation)</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"12.c.1","target_id":"12.c","sdg_goal":"12","indicator_sort_order":"12-0c-01"},"9-3-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion des petites entreprises industrielles ayant contracte\u0301 un pre\u0302t ou une ligne de cre\u0301dit","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion des petites entreprises industrielles ayant contracte\u0301 un pre\u0302t ou une ligne de cre\u0301dit","indicator_number":"9.3.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 9\u00a0: B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l'innovation.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 9.3: Accro\u00eetre, en particulier dans les pays en d\u00e9veloppement, l'acc\u00e8s des entreprises, notamment des petites entreprises industrielles, aux services financiers, y compris aux pr\u00eats consentis \u00e0 des conditions abordables, et leur int\u00e9gration aux cha\u00eenes de valeur et aux march\u00e9s</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 9.3.2: Proportion des petites entreprises industrielles ayant contract\u00e9 un pr\u00eat ou une ligne de cr\u00e9dit</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 9\u00a0: B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l'innovation.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 9.3: Accro\u00eetre, en particulier dans les pays en d\u00e9veloppement, l'acc\u00e8s des entreprises, notamment des petites entreprises industrielles, aux services financiers, y compris aux pr\u00eats consentis \u00e0 des conditions abordables, et leur int\u00e9gration aux cha\u00eenes de valeur et aux march\u00e9s</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 9.3.2: Proportion des petites entreprises industrielles ayant contract\u00e9 un pr\u00eat ou une ligne de cr\u00e9dit</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"9.3.2","target_id":"9.3","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-03-02"},"3-7-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Taux de natalite\u0301 chez les adolescentes (10 a\u0300 14 ans et 15 a\u0300 19 ans) pour 1 000 adolescentes du me\u0302me groupe d\u2019a\u0302ge","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Taux de natalite\u0301 chez les adolescentes (10 a\u0300 14 ans et 15 a\u0300 19 ans) pour 1 000 adolescentes du me\u0302me groupe d\u2019a\u0302ge","indicator_number":"3.7.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.7 : D'ici \u00e0 2030, assurer l'acc\u00e8s de tous \u00e0 des services de soins de sant\u00e9 sexuelle et procr\u00e9ative, y compris \u00e0 des fins de planification familiale, d'information et d'\u00e9ducation, et veiller \u00e0 la prise en compte de la sant\u00e9 procr\u00e9ative dans les strat\u00e9gies et programmes nationaux</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.7.2 : Taux de natalit\u00e9 chez les adolescentes (10 \u00e0 14\u00a0ans et 15 \u00e0 19\u00a0ans) pour 1\u00a0000\u00a0adolescentes du m\u00eame groupe d\u2019\u00e2ge</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.7 : D'ici \u00e0 2030, assurer l'acc\u00e8s de tous \u00e0 des services de soins de sant\u00e9 sexuelle et procr\u00e9ative, y compris \u00e0 des fins de planification familiale, d'information et d'\u00e9ducation, et veiller \u00e0 la prise en compte de la sant\u00e9 procr\u00e9ative dans les strat\u00e9gies et programmes nationaux</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.7.2 : Taux de natalit\u00e9 chez les adolescentes (10 \u00e0 14\u00a0ans et 15 \u00e0 19\u00a0ans) pour 1\u00a0000\u00a0adolescentes du m\u00eame groupe d\u2019\u00e2ge</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 13-10-0418-01  Crude birth rate, age-specific fertility rates and total fertility rate (live births)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310041801-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province or territory","COVERAGE":"Canada, Province or territory","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"3.7.2","target_id":"3.7","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-07-02"},"15-9-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"a) Nombre de pays qui ont e\u0301tabli des objectifs nationaux conforme\u0301ment ou de manie\u0300re semblable a\u0300 l\u2019objectif 2 d\u2019Aichi pour la biodiversite\u0301 du Plan strate\u0301gique pour la diversite\u0301 biologique 2011-2020 dans leurs strate\u0301gies et plans d\u2019action nationaux pour la biodiversite\u0301 et progre\u0300s accomplis dans la re\u0301alisation de ces objectifs, et b) inte\u0301gration de la biodiversite\u0301 aux syste\u0300mes de comptabilite\u0301 et d\u2019information financie\u0300re, de\u0301finie comme la mise en \u0153uvre du Syste\u0300me de comptabilite\u0301 environnementale et e\u0301conomique","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"a) Nombre de pays qui ont e\u0301tabli des objectifs nationaux conforme\u0301ment ou de manie\u0300re semblable a\u0300 l\u2019objectif 2 d\u2019Aichi pour la biodiversite\u0301 du Plan strate\u0301gique pour la diversite\u0301 biologique 2011-2020 dans leurs strate\u0301gies et plans d\u2019action nationaux pour la biodiversite\u0301 et progre\u0300s accomplis dans la re\u0301alisation de ces objectifs, et b) inte\u0301gration de la biodiversite\u0301 aux syste\u0300mes de comptabilite\u0301 et d\u2019information financie\u0300re, de\u0301finie comme la mise en \u0153uvre du Syste\u0300me de comptabilite\u0301 environnementale et e\u0301conomique","indicator_number":"15.9.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 15: Protect, restore and promote sustainable use of terrestrial ecosystems, sustainably manage forests, combat desertification, and halt and reverse land degradation and halt biodiversity loss</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 15.9: By 2020, integrate ecosystem and biodiversity values into national and local planning, development processes, poverty reduction strategies and accounts</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 15.9.1: (a) Number of countries that have established national targets in accordance with or similar to Aichi Biodiversity Target 2 of the Strategic Plan for Biodiversity 2011&#x2013;2020 in their national biodiversity strategy and action plans and the progress reported towards these targets; and (b) integration of biodiversity into national accounting and reporting systems, defined as implementation of the System of Environmental-Economic Accounting</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator measures the progress towards national targets established in accordance with Aichi Biodiversity Target 2 of the Strategic Plan for Biodiversity 2011-2020: By 2020, at the latest, biodiversity values have been integrated into national and local development and poverty reduction strategies and planning processes and are being incorporated into national accounting, as appropriate, and reporting systems.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 15: Protect, restore and promote sustainable use of terrestrial ecosystems, sustainably manage forests, combat desertification, and halt and reverse land degradation and halt biodiversity loss</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 15.9: By 2020, integrate ecosystem and biodiversity values into national and local planning, development processes, poverty reduction strategies and accounts</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 15.9.1: (a) Number of countries that have established national targets in accordance with or similar to Aichi Biodiversity Target 2 of the Strategic Plan for Biodiversity 2011&#x2013;2020 in their national biodiversity strategy and action plans and the progress reported towards these targets; and (b) integration of biodiversity into national accounting and reporting systems, defined as implementation of the System of Environmental-Economic Accounting</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"15.9.1","target_id":"15.9","sdg_goal":"15","indicator_sort_order":"15-09-01","NA":null},"16-6-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"De\u0301penses publiques primaires en proportion du budget initial approuve\u0301, par secteur (ou par code budge\u0301taire ou autre crite\u0300re similaire)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"De\u0301penses publiques primaires en proportion du budget initial approuve\u0301, par secteur (ou par code budge\u0301taire ou autre crite\u0300re similaire)","indicator_number":"16.6.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"16.6.1","target_id":"16.6","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-06-01"},"12-5-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Taux de recyclage national, tonnes de mate\u0301riaux recycle\u0301s","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Taux de recyclage national, tonnes de mate\u0301riaux recycle\u0301s","indicator_number":"12.5.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 12: Ensure sustainable consumption and production patterns</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 12.5: By 2030, substantially reduce waste generation through prevention, reduction, recycling and reuse</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 12.5.1: National recycling rate, tons of material recycled</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>For the purposes of this indicator, the National Recycling Rate will be defined as the quantity of material recycled in the country plus quantities exported for recycling out of total waste generated in the country, minus material imported intended for recycling. Note that recycling includes codigestion/anaerobic digestion and composting/aerobic process, but not controlled combustion (incineration) or land application.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 12: Ensure sustainable consumption and production patterns</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 12.5: By 2030, substantially reduce waste generation through prevention, reduction, recycling and reuse</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 12.5.1: National recycling rate, tons of material recycled</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"12.5.1","target_id":"12.5","sdg_goal":"12","indicator_sort_order":"12-05-01","NA":null},"7-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Part de l\u2019e\u0301nergie renouvelable dans la consommation finale d\u2019e\u0301nergie","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Part de l\u2019e\u0301nergie renouvelable dans la consommation finale d\u2019e\u0301nergie","indicator_number":"7.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 7 : Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables, durables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 7.2: D\u2019ici \u00e0 2030, accro\u00eetre nettement la part de l\u2019\u00e9nergie renouvelable dans le bouquet \u00e9nerg\u00e9tique mondial</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 7.2.1: Part de l\u2019\u00e9nergie renouvelable dans la consommation finale d\u2019\u00e9nergie</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 7 : Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables, durables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 7.2: D\u2019ici \u00e0 2030, accro\u00eetre nettement la part de l\u2019\u00e9nergie renouvelable dans le bouquet \u00e9nerg\u00e9tique mondial</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 7.2.1: Part de l\u2019\u00e9nergie renouvelable dans la consommation finale d\u2019\u00e9nergie</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"7.2.1","target_id":"7.2","sdg_goal":"7","indicator_sort_order":"07-02-01"},"3-9-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Taux de mortalite\u0301 attribuable a\u0300 l\u2019insalubrite\u0301 de l\u2019eau, aux de\u0301ficiences du syste\u0300me d\u2019assainissement et au manque d\u2019hygie\u0300ne (acce\u0300s a\u0300 des services WASH inade\u0301quats)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Taux de mortalite\u0301 attribuable a\u0300 l\u2019insalubrite\u0301 de l\u2019eau, aux de\u0301ficiences du syste\u0300me d\u2019assainissement et au manque d\u2019hygie\u0300ne (acce\u0300s a\u0300 des services WASH inade\u0301quats)","indicator_number":"3.9.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.9\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire nettement le nombre de d\u00e9c\u00e8s et\u00a0de maladies dus \u00e0 des substances chimiques dangereuses et \u00e0 la pollution et \u00e0 la contamination de l\u2019air, de l\u2019eau et du\u00a0sol.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.9.2: Taux de mortalit\u00e9 attribuable \u00e0 l\u2019insalubrit\u00e9 de l\u2019eau, aux d\u00e9ficiences du syst\u00e8me d\u2019assainissement et au\u00a0manque d\u2019hygi\u00e8ne (acc\u00e8s \u00e0 des services WASH inad\u00e9quats)</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.9\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire nettement le nombre de d\u00e9c\u00e8s et\u00a0de maladies dus \u00e0 des substances chimiques dangereuses et \u00e0 la pollution et \u00e0 la contamination de l\u2019air, de l\u2019eau et du\u00a0sol.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.9.2: Taux de mortalit\u00e9 attribuable \u00e0 l\u2019insalubrit\u00e9 de l\u2019eau, aux d\u00e9ficiences du syst\u00e8me d\u2019assainissement et au\u00a0manque d\u2019hygi\u00e8ne (acc\u00e8s \u00e0 des services WASH inad\u00e9quats)</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"3.9.2","target_id":"3.9","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-09-02"},"14-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"a) Indicateur du potentiel d\u2019eutrophisation co\u0302tie\u0300re (ICEP) et b) densite\u0301 des de\u0301bris de plastiques","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"a) Indicateur du potentiel d\u2019eutrophisation co\u0302tie\u0300re (ICEP) et b) densite\u0301 des de\u0301bris de plastiques","indicator_number":"14.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal: 14: Conserve and sustainably use the oceans, seas and marine resources for sustainable development</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 14.1: By 2025, prevent and significantly reduce marine pollution of all kinds, in particular from land-based activities, including marine debris and nutrient pollution</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 14.1.1: (a) Index of coastal eutrophication; and (b) plastic debris density</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator includes 14.1.1a Index of coastal eutrophication (ICEP) and 14.1.1b Plastic debris density. SDG 14.1.1a and SDG 14.1.1b will described as two indicators. Across the 14.1.1a and 14.1.1b, two levels are proposed: </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal: 14: Conserve and sustainably use the oceans, seas and marine resources for sustainable development</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 14.1: By 2025, prevent and significantly reduce marine pollution of all kinds, in particular from land-based activities, including marine debris and nutrient pollution</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 14.1.1: (a) Index of coastal eutrophication; and (b) plastic debris density</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"14.1.1","target_id":"14.1","sdg_goal":"14","indicator_sort_order":"14-01-01","NA":null},"8-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Taux de croissance annuelle du PIB re\u0301el par personne pourvue d\u2019un emplo","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Taux de croissance annuelle du PIB re\u0301el par personne pourvue d\u2019un emplo","indicator_number":"8.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 8: Promouvoir une croissance \u00e9conomique soutenue, partag\u00e9e et durable, le plein emploi productif et\u00a0un\u00a0travail d\u00e9cent pour tous</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 8.2: Parvenir \u00e0 un niveau \u00e9lev\u00e9 de productivit\u00e9 \u00e9conomique par la diversification, la modernisation technologique et l'innovation, notamment en mettant l'accent sur les secteurs \u00e0 forte valeur ajout\u00e9e et \u00e0 forte intensit\u00e9 de main-d'oeuvree</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 8.2.1: Taux de croissance annuelle du PIB r\u00e9el par personne pourvue d'un emploi</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 8: Promouvoir une croissance \u00e9conomique soutenue, partag\u00e9e et durable, le plein emploi productif et\u00a0un\u00a0travail d\u00e9cent pour tous</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 8.2: Parvenir \u00e0 un niveau \u00e9lev\u00e9 de productivit\u00e9 \u00e9conomique par la diversification, la modernisation technologique et l'innovation, notamment en mettant l'accent sur les secteurs \u00e0 forte valeur ajout\u00e9e et \u00e0 forte intensit\u00e9 de main-d'oeuvree</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 8.2.1: Taux de croissance annuelle du PIB r\u00e9el par personne pourvue d'un emploi</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 36-10-0402-01  Gross domestic product (GDP) at basic prices, by industry, provinces and territories (x 1,000,000)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3610040201-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Province or territory","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 14-10-0018-01  Archived - Labour force characteristics by sex and detailed age group, annual, inactive (x 1,000)","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/1410001801-eng","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Annual","source_geographical_coverage_2":"Canada, Province or territory","COVERAGE":"Province or territory","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"8.2.1","target_id":"8.2","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-02-01"},"5-5-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de sie\u0300ges occupe\u0301s par des femmes dans a) les parlements nationaux et b) les administrations locales","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de sie\u0300ges occupe\u0301s par des femmes dans a) les parlements nationaux et b) les administrations locales","indicator_number":"5.5.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"5.5.1","target_id":"5.5","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-05-01"},"10-5-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Indicateurs de solidite\u0301 financie\u0300re","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Indicateurs de solidite\u0301 financie\u0300re","indicator_number":"10.5.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 10 : R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 10.5 : Am\u00e9liorer la r\u00e9glementation et la surveillance des institutions et march\u00e9s financiers mondiaux et renforcer l\u2019application des r\u00e8gles.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 10.5.1 : Indicateurs de solidit\u00e9 financi\u00e8re</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 10 : R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 10.5 : Am\u00e9liorer la r\u00e9glementation et la surveillance des institutions et march\u00e9s financiers mondiaux et renforcer l\u2019application des r\u00e8gles.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 10.5.1 : Indicateurs de solidit\u00e9 financi\u00e8re</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"10.5.1","target_id":"10.5","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-05-01"},"14-7-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion du PIB correspondant aux activite\u0301s de pe\u0302che viables dans les petits E\u0301tats insulaires en de\u0301veloppement, les pays les moins avance\u0301s et tous les pays","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion du PIB correspondant aux activite\u0301s de pe\u0302che viables dans les petits E\u0301tats insulaires en de\u0301veloppement, les pays les moins avance\u0301s et tous les pays","indicator_number":"14.7.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 14\u00a0: Conserver et exploiter de mani\u00e8re durable les oc\u00e9ans, les mers et les ressources marines aux fins du\u00a0d\u00e9veloppement durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 14.7 : D\u2019ici \u00e0 2030, faire b\u00e9n\u00e9ficier plus largement les petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement et les pays les moins avanc\u00e9s des retomb\u00e9es \u00e9conomiques de l\u2019exploitation durable des ressources marines, notamment gr\u00e2ce \u00e0 une gestion durable des p\u00eaches, de l\u2019aquaculture et du tourisme</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 14.7.1 : Proportion du PIB correspondant aux activit\u00e9s de p\u00eache viables dans les petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement, les pays les moins avanc\u00e9s et tous les pays</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 14\u00a0: Conserver et exploiter de mani\u00e8re durable les oc\u00e9ans, les mers et les ressources marines aux fins du\u00a0d\u00e9veloppement durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 14.7 : D\u2019ici \u00e0 2030, faire b\u00e9n\u00e9ficier plus largement les petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement et les pays les moins avanc\u00e9s des retomb\u00e9es \u00e9conomiques de l\u2019exploitation durable des ressources marines, notamment gr\u00e2ce \u00e0 une gestion durable des p\u00eaches, de l\u2019aquaculture et du tourisme</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 14.7.1 : Proportion du PIB correspondant aux activit\u00e9s de p\u00eache viables dans les petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement, les pays les moins avanc\u00e9s et tous les pays</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"14.7.1","target_id":"14.7","sdg_goal":"14","indicator_sort_order":"14-07-01"},"2-a-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Total des apports publics (aide publique au de\u0301veloppement plus autres apports publics) alloue\u0301s au secteur agricole","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Total des apports publics (aide publique au de\u0301veloppement plus autres apports publics) alloue\u0301s au secteur agricole","indicator_number":"2.a.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 2.a : Accro\u00eetre, notamment gr\u00e2ce au renforcement de la coop\u00e9ration internationale, l\u2019investissement dans l\u2019infrastructure rurale, les services de recherche et de vulgarisation agricoles et la mise au point de technologies et de banques de plantes et de g\u00e8nes d\u2019animaux d\u2019\u00e9levage, afin de renforcer les capacit\u00e9s productives agricoles des pays en d\u00e9veloppement, en particulier des pays les moins avanc\u00e9s.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 2.a.2 \u00a0: Total des apports publics (aide publique au d\u00e9veloppement plus autre apports publics) allou\u00e9s au\u00a0secteur agricole.</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>D\u00e9caissements bruts du total de l'Aide publique au d\u00e9veloppement (APD) et des autres apports du secteur public de tous les donateurs en faveur du secteur agricole.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 2.a : Accro\u00eetre, notamment gr\u00e2ce au renforcement de la coop\u00e9ration internationale, l\u2019investissement dans l\u2019infrastructure rurale, les services de recherche et de vulgarisation agricoles et la mise au point de technologies et de banques de plantes et de g\u00e8nes d\u2019animaux d\u2019\u00e9levage, afin de renforcer les capacit\u00e9s productives agricoles des pays en d\u00e9veloppement, en particulier des pays les moins avanc\u00e9s.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 2.a.2 \u00a0: Total des apports publics (aide publique au d\u00e9veloppement plus autre apports publics) allou\u00e9s au\u00a0secteur agricole.</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"2.a.2","target_id":"2.a","sdg_goal":"2","indicator_sort_order":"02-0a-02"},"15-1-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion des sites importants pour la biodiversite\u0301 terrestre et la biodiversite\u0301 des eaux douces qui se trouvent dans des aires prote\u0301ge\u0301es (par type d\u2019e\u0301cosyste\u0300me)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion des sites importants pour la biodiversite\u0301 terrestre et la biodiversite\u0301 des eaux douces qui se trouvent dans des aires prote\u0301ge\u0301es (par type d\u2019e\u0301cosyste\u0300me)","indicator_number":"15.1.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 15 : Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et\u00a0mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 15.1\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2020, garantir la pr\u00e9servation, la restauration et l\u2019exploitation durable des \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres et des \u00e9cosyst\u00e8mes d\u2019eau douce et des services connexes, en particulier des for\u00eats, des zones humides, des montagnes et des zones arides, conform\u00e9ment aux obligations d\u00e9coulant des accords internationaux</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 15.1.2 : Proportion des sites importants pour la biodiversit\u00e9 terrestre et la biodiversit\u00e9 des eaux douces qui\u00a0se trouvent dans des aires prot\u00e9g\u00e9es (par type d\u2019\u00e9cosyst\u00e8me)</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 15 : Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et\u00a0mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 15.1\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2020, garantir la pr\u00e9servation, la restauration et l\u2019exploitation durable des \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres et des \u00e9cosyst\u00e8mes d\u2019eau douce et des services connexes, en particulier des for\u00eats, des zones humides, des montagnes et des zones arides, conform\u00e9ment aux obligations d\u00e9coulant des accords internationaux</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 15.1.2 : Proportion des sites importants pour la biodiversit\u00e9 terrestre et la biodiversit\u00e9 des eaux douces qui\u00a0se trouvent dans des aires prot\u00e9g\u00e9es (par type d\u2019\u00e9cosyst\u00e8me)</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"15.1.2","target_id":"15.1","sdg_goal":"15","indicator_sort_order":"15-01-02"},"9-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion dans la valeur ajoute\u0301e totale de la valeur ajoute\u0301e des secteurs de moyenne et haute technologie","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion dans la valeur ajoute\u0301e totale de la valeur ajoute\u0301e des secteurs de moyenne et haute technologie","indicator_number":"9.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 9\u00a0: B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l'innovation.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 9.b : Soutenir les activit\u00e9s de recherche-d\u00e9veloppement et\u00a0d\u2019innovation des pays en d\u00e9veloppement dans le secteur technologique, notamment en instaurant des conditions propices, entre autres, \u00e0 la diversification industrielle et \u00e0\u00a0l\u2019ajout de valeur aux marchandises</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 9.b.1 : Proportion dans la valeur ajout\u00e9e totale de la\u00a0valeur ajout\u00e9e des secteurs de moyenne et haute technologie</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 9\u00a0: B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l'innovation.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 9.b : Soutenir les activit\u00e9s de recherche-d\u00e9veloppement et\u00a0d\u2019innovation des pays en d\u00e9veloppement dans le secteur technologique, notamment en instaurant des conditions propices, entre autres, \u00e0 la diversification industrielle et \u00e0\u00a0l\u2019ajout de valeur aux marchandises</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 9.b.1 : Proportion dans la valeur ajout\u00e9e totale de la\u00a0valeur ajout\u00e9e des secteurs de moyenne et haute technologie</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 36-10-0434-01  Gross domestic product (GDP) at basic prices, by industry, monthly (x 1,000,000)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3610043401-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Monthly","source_geographical_coverage_1":"Canada","COVERAGE":"Canada","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"9.b.1","target_id":"9.b","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-0b-01"},"11-7-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion moyenne de la surface urbaine construite consacre\u0301e a\u0300 des espaces publics, par sexe, a\u0302ge et situation au regard du handicap","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion moyenne de la surface urbaine construite consacre\u0301e a\u0300 des espaces publics, par sexe, a\u0302ge et situation au regard du handicap","indicator_number":"11.7.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 11: Make cities and human settlements inclusive, safe, resilient and sustainable</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 11.7: By 2030, provide universal access to safe, inclusive and accessible, green and public spaces, in particular for women and children, older persons and persons with disabilities</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 11.7.1: Average share of the built-up area of cities that is open space for public use for all, by sex, age and persons with disabilities</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 11: Make cities and human settlements inclusive, safe, resilient and sustainable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 11.7: By 2030, provide universal access to safe, inclusive and accessible, green and public spaces, in particular for women and children, older persons and persons with disabilities</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 11.7.1: Average share of the built-up area of cities that is open space for public use for all, by sex, age and persons with disabilities</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"11.7.1","target_id":"11.7","sdg_goal":"11","indicator_sort_order":"11-07-01","NA":null},"14-3-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Acidite\u0301 moyenne des mers (pH) mesure\u0301e a\u0300 plusieurs points de pre\u0301le\u0300vement repre\u0301sentatifs","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Acidite\u0301 moyenne des mers (pH) mesure\u0301e a\u0300 plusieurs points de pre\u0301le\u0300vement repre\u0301sentatifs","indicator_number":"14.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 14: Conserve and sustainably use the oceans, seas and marine resources for sustainable development</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 14.3: Minimize and address the impacts of ocean acidification, including through enhanced scientific cooperation at all levels</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 14.3.1: Average marine acidity (pH) measured at agreed suite of representative sampling stations</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Ocean acidification is the reduction in the pH of the ocean over an extended period, typically of decades or longer, which is caused primarily by the uptake of carbon dioxide from the atmosphere<sup><a href=\"#footnote-2\" id=\"footnote-ref-2\">[1]</a></sup>. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 14: Conserve and sustainably use the oceans, seas and marine resources for sustainable development</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 14.3: Minimize and address the impacts of ocean acidification, including through enhanced scientific cooperation at all levels</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 14.3.1: Average marine acidity (pH) measured at agreed suite of representative sampling stations</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"14.3.1","target_id":"14.3","sdg_goal":"14","indicator_sort_order":"14-03-01","NA":null},"11-4-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"De\u0301penses totales par habitant consacre\u0301es a\u0300 la pre\u0301servation, a\u0300 la protection et a\u0300 la conservation de l\u2019ensemble du patrimoine culturel et naturel, par source de financement (publique, prive\u0301e), type de patrimoine (culturel, naturel) et niveau d\u2019administration (national, re\u0301gional et local/municipal)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"De\u0301penses totales par habitant consacre\u0301es a\u0300 la pre\u0301servation, a\u0300 la protection et a\u0300 la conservation de l\u2019ensemble du patrimoine culturel et naturel, par source de financement (publique, prive\u0301e), type de patrimoine (culturel, naturel) et niveau d\u2019administration (national, re\u0301gional et local/municipal)","indicator_number":"11.4.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"11.4.1","target_id":"11.4","sdg_goal":"11","indicator_sort_order":"11-04-01"},"16-2-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de victimes de la traite d\u2019e\u0302tres humains pour 100 000 habitants, par sexe, a\u0302ge et forme d\u2019exploitation","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de victimes de la traite d\u2019e\u0302tres humains pour 100 000 habitants, par sexe, a\u0302ge et forme d\u2019exploitation","indicator_number":"16.2.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"16.2.2","target_id":"16.2","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-02-02"},"8-5-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Taux de cho\u0302mage, par sexe, a\u0302ge et situation au regard du handicap","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Taux de cho\u0302mage, par sexe, a\u0302ge et situation au regard du handicap","indicator_number":"8.5.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 8\u00a0: Promouvoir une croissance \u00e9conomique soutenue, partag\u00e9e et durable, le plein emploi productif et\u00a0un\u00a0travail d\u00e9cent pour tous.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 8.5: D\u2019ici \u00e0 2030, parvenir au plein emploi productif et garantir \u00e0 toutes les femmes et \u00e0 tous les hommes, y\u00a0compris les jeunes et les personnes handicap\u00e9es, un travail d\u00e9cent et un salaire \u00e9gal pour un travail de valeur \u00e9gale</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 8.5.2: Taux de ch\u00f4mage, par sexe, \u00e2ge et situation au\u00a0regard du handicap</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 8\u00a0: Promouvoir une croissance \u00e9conomique soutenue, partag\u00e9e et durable, le plein emploi productif et\u00a0un\u00a0travail d\u00e9cent pour tous.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 8.5: D\u2019ici \u00e0 2030, parvenir au plein emploi productif et garantir \u00e0 toutes les femmes et \u00e0 tous les hommes, y\u00a0compris les jeunes et les personnes handicap\u00e9es, un travail d\u00e9cent et un salaire \u00e9gal pour un travail de valeur \u00e9gale</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 8.5.2: Taux de ch\u00f4mage, par sexe, \u00e2ge et situation au\u00a0regard du handicap</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 14-10-0327-01  Labour force characteristics by sex and detailed age group, annual","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1410032701-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province or territory","COVERAGE":"Canada, Province or territory","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"8.5.2","target_id":"8.5","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-05-02"},"16-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de victimes d\u2019homicide volontaire pour 100 000 habitants, par sexe et a\u0302ge","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de victimes d\u2019homicide volontaire pour 100 000 habitants, par sexe et a\u0302ge","indicator_number":"16.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 16: Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et\u00a0ouvertes \u00e0 tous</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 16.1: R\u00e9duire nettement, partout dans le monde, toutes les\u00a0formes de violence et les taux de mortalit\u00e9 qui y sont associ\u00e9s</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 16.1.1: Nombre de victimes d\u2019homicide volontaire pour\u00a0100\u00a0000 habitants, par sexe et \u00e2ge</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator is defined as the total count of victims of intentional homicide divided by the total population, expressed per 100,000 population.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 16: Promouvoir l\u2019av\u00e8nement de soci\u00e9t\u00e9s pacifiques et inclusives aux fins du d\u00e9veloppement durable, assurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la justice et mettre en place, \u00e0 tous les niveaux, des institutions efficaces, responsables et\u00a0ouvertes \u00e0 tous</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 16.1: R\u00e9duire nettement, partout dans le monde, toutes les\u00a0formes de violence et les taux de mortalit\u00e9 qui y sont associ\u00e9s</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 16.1.1: Nombre de victimes d\u2019homicide volontaire pour\u00a0100\u00a0000 habitants, par sexe et \u00e2ge</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 35-10-0068-01  Number, rate and percentage changes in rates of homicide victims","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3510006801-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province or territory","COVERAGE":"Canada, Province or territory","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"16.1.1","target_id":"16.1","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-01-01","NA":null},"3-c-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Densite\u0301 et re\u0301partition du personnel de sante\u0301","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Densite\u0301 et re\u0301partition du personnel de sante\u0301","indicator_number":"3.c.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.c : Accro\u00eetre consid\u00e9rablement le budget de la sant\u00e9 et le\u00a0recrutement, le perfectionnement, la formation et le maintien en poste du personnel de sant\u00e9 dans les pays en\u00a0d\u00e9veloppement, notamment dans les pays les moins avanc\u00e9s et les petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.c.1 : Densit\u00e9 et r\u00e9partition du personnel de sant\u00e9</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.c : Accro\u00eetre consid\u00e9rablement le budget de la sant\u00e9 et le\u00a0recrutement, le perfectionnement, la formation et le maintien en poste du personnel de sant\u00e9 dans les pays en\u00a0d\u00e9veloppement, notamment dans les pays les moins avanc\u00e9s et les petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.c.1 : Densit\u00e9 et r\u00e9partition du personnel de sant\u00e9</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"3.c.1","target_id":"3.c","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-0c-01"},"11-7-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de personnes victimes de harce\u0300lement physique ou sexuel, par sexe, a\u0302ge, situation au regard du handicap et lieu des faits (au cours des 12 mois pre\u0301ce\u0301dents)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de personnes victimes de harce\u0300lement physique ou sexuel, par sexe, a\u0302ge, situation au regard du handicap et lieu des faits (au cours des 12 mois pre\u0301ce\u0301dents)","indicator_number":"11.7.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"11.7.2","target_id":"11.7","sdg_goal":"11","indicator_sort_order":"11-07-02"},"17-16-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de pays faisant e\u0301tat de progre\u0300s dans la mise en place de cadres multipartites de suivi de l\u2019efficacite\u0301 du de\u0301veloppement favorisant la re\u0301alisation des objectifs de de\u0301veloppement durable","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de pays faisant e\u0301tat de progre\u0300s dans la mise en place de cadres multipartites de suivi de l\u2019efficacite\u0301 du de\u0301veloppement favorisant la re\u0301alisation des objectifs de de\u0301veloppement durable","indicator_number":"17.16.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 17: Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 17.16: Enhance the Global Partnership for Sustainable Development, complemented by multi-stakeholder partnerships that mobilize and share knowledge, expertise, technology and financial resources, to support the achievement of the Sustainable Development Goals in all countries, in particular developing countries</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 17.16.1: Number of countries reporting progress in multi-stakeholder development effectiveness monitoring frameworks that support the achievement of the sustainable development goals</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator tracks the number of countries reporting progress in multi stakeholder monitoring frameworks that track the implementation of development effectiveness commitments supporting the achievement of sustainable development goals (SDGs). </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 17: Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 17.16: Enhance the Global Partnership for Sustainable Development, complemented by multi-stakeholder partnerships that mobilize and share knowledge, expertise, technology and financial resources, to support the achievement of the Sustainable Development Goals in all countries, in particular developing countries</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 17.16.1: Number of countries reporting progress in multi-stakeholder development effectiveness monitoring frameworks that support the achievement of the sustainable development goals</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"17.16.1","target_id":"17.16","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-16-01","NA":null},"10-7-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de pays dote\u0301s de politiques migratoires qui facilitent la migration et la mobilite\u0301 de fac\u0327on ordonne\u0301e, su\u0302re, re\u0301gulie\u0300re et responsible","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de pays dote\u0301s de politiques migratoires qui facilitent la migration et la mobilite\u0301 de fac\u0327on ordonne\u0301e, su\u0302re, re\u0301gulie\u0300re et responsible","indicator_number":"10.7.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 10 : R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 10.7: Facilitate orderly, safe, regular and responsible migration and mobility of people, including through the implementation of planned and well-managed migration policies</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 10.7.2: Number of countries with migration policies to facilitate orderly, safe, regular and responsible migration and mobility of people</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>SDG Indicator 10.7.2 aims to describe the state of national migration policies and how such policies change over time. The information collected seeks to identify both progress made and gaps, thus contributing to the evidence base for actionable recommendations for the implementation of SDG target 10.7. The indicator also serves for the future thematic reviews at the High-level Political Forum on Sustainable Development (HLPF). </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 10 : R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 10.7: Facilitate orderly, safe, regular and responsible migration and mobility of people, including through the implementation of planned and well-managed migration policies</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 10.7.2: Number of countries with migration policies to facilitate orderly, safe, regular and responsible migration and mobility of people</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"10.7.2","target_id":"10.7","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-07-02","NA":null},"5-4-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion du temps consacre\u0301 a\u0300 des soins et travaux domestiques non re\u0301mune\u0301re\u0301s, par sexe, a\u0302ge et lieu de re\u0301sidence","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion du temps consacre\u0301 a\u0300 des soins et travaux domestiques non re\u0301mune\u0301re\u0301s, par sexe, a\u0302ge et lieu de re\u0301sidence","indicator_number":"5.4.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"5.4.1","target_id":"5.4","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-04-01"},"8-9-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"PIB directement tire\u0301 du tourisme, en proportion du PIB total et en taux de croissance","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"PIB directement tire\u0301 du tourisme, en proportion du PIB total et en taux de croissance","indicator_number":"8.9.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal: 8. Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all </p>","SDG_TARGET":"<p>Target 8.9: By 2030, devise and implement policies to promote sustainable tourism that creates jobs and promotes local culture and products </p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 8.9.1: Tourism direct GDP as a proportion of total GDP and in growth rate </p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Tourism Direct GDP (TDGDP) is defined as the sum of the part of gross value added (at basic prices) generated by all industries in response to internal tourism consumption plus the amount of net taxes on products and imports included within the value of this expenditure at purchasers&#x2019; prices. The indicator relies on the Tourism Satellite Account: Recommended Methodological Framework 2008, an international standard adopted by the UN Statistical Commission and elaborated by UNWTO, OECD and EUROSTAT. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal: 8. Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all </p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 8.9: By 2030, devise and implement policies to promote sustainable tourism that creates jobs and promotes local culture and products </p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 8.9.1: Tourism direct GDP as a proportion of total GDP and in growth rate </p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 36-10-0234-01  Tourism gross domestic product, constant prices (x 1,000,000)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3610023401-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Quarterly","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 36-10-0402-01  Gross domestic product (GDP) at basic prices, by industry, provinces and territories (x 1,000,000)","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/3610040201-eng","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Annual","source_geographical_coverage_2":"Province or territory","COVERAGE":"Canada","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"8.9.1","target_id":"8.9","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-09-01","NA":null},"17-14-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de pays ayant mis en place des me\u0301canismes pour renforcer la cohe\u0301rence des politiques de de\u0301veloppement durable","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de pays ayant mis en place des me\u0301canismes pour renforcer la cohe\u0301rence des politiques de de\u0301veloppement durable","indicator_number":"17.14.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 17: Strengthen the means of implementation and revitalize the global partnership for sustainable development</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 17.14: Enhance policy coherence for sustainable development</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 17.14.1. Mechanisms in place to enhance policy coherence of sustainable development</p>","STAT_CONC_DEF":"</ul>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 17: Strengthen the means of implementation and revitalize the global partnership for sustainable development</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 17.14: Enhance policy coherence for sustainable development</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 17.14.1. Mechanisms in place to enhance policy coherence of sustainable development</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"17.14.1","target_id":"17.14","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-14-01","NA":null},"6-3-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion des masses d\u2019eau dont la qualite\u0301 de l\u2019eau ambiante est bonne","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion des masses d\u2019eau dont la qualite\u0301 de l\u2019eau ambiante est bonne","indicator_number":"6.3.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 6: Ensure availability and sustainable management of water and sanitation for all</p>","SDG_TARGET":"<p>Target: 6.3 By 2030, improve water quality by reducing pollution, eliminating dumping and minimizing release of hazardous chemicals and materials, halving the proportion of untreated wastewater and substantially increasing recycling and safe reuse globally.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator: 6.3.2 Proportion of bodies of water with good ambient water quality</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator is defined as the proportion of water bodies in the country that have good ambient water quality. Ambient water quality refers to natural, untreated water in rivers, lakes and groundwaters and represents a combination of natural influences together with the impacts of all anthropogenic activities. The indicator relies on water quality data derived from in situ measurements and the analysis of samples collected from surface and groundwaters. Water quality is assessed by means of core physical and chemical parameters that reflect natural water quality related to climatological and geological factors, together with major impacts on water quality. The continuous monitoring of all surface and groundwaters is economically unfeasible and not required to sufficiently characterize the status of ambient water quality in a country. Therefore, countries select river, lake and groundwater bodies that are representative and significant for the assessment and management of water quality to monitor and report on indicator 6.3.2. The quality status of individual water bodies is classified based on the compliance of the available water quality monitoring data for the core parameters with target values defined by the country. The indicator is computed as the proportion of the number of water bodies classified as having good quality (i.e. with at least 80 % compliance) to the total number of assessed water bodies, expressed as a percentage. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 6: Ensure availability and sustainable management of water and sanitation for all</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target: 6.3 By 2030, improve water quality by reducing pollution, eliminating dumping and minimizing release of hazardous chemicals and materials, halving the proportion of untreated wastewater and substantially increasing recycling and safe reuse globally.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator: 6.3.2 Proportion of bodies of water with good ambient water quality</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"6.3.2","target_id":"6.3","sdg_goal":"6","indicator_sort_order":"06-03-02","NA":null},"4-5-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Indices de parite\u0301 (femmes/hommes, urbain/rural, quintile infe\u0301rieur/supe\u0301rieur de richesse et autres parame\u0300tres tels que le handicap, le statut d\u2019autochtone et les situations de conflit, a\u0300 mesure que les donne\u0301es deviennent disponibles) pour tous les indicateurs dans le domaine de l\u2019e\u0301ducation de cette liste pouvant e\u0302tre ventile\u0301s","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Indices de parite\u0301 (femmes/hommes, urbain/rural, quintile infe\u0301rieur/supe\u0301rieur de richesse et autres parame\u0300tres tels que le handicap, le statut d\u2019autochtone et les situations de conflit, a\u0300 mesure que les donne\u0301es deviennent disponibles) pour tous les indicateurs dans le domaine de l\u2019e\u0301ducation de cette liste pouvant e\u0302tre ventile\u0301s","indicator_number":"4.5.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 4 : Assurer l'acc\u00e8s de tous \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9, sur un pied d'\u00e9galit\u00e9, et \u00e0 promouvoir les possibilit\u00e9s d'apprentissage tout au long de la vie.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 4.5 : d'ici 2030, \u00e9liminer les disparit\u00e9s entre les sexes dans l'enseignement et assurer aux personnes vuln\u00e9rables, notamment aux personnes handicap\u00e9es, aux populations autochtones et aux enfants en situation vuln\u00e9rable, l'\u00e9galit\u00e9 d'acc\u00e8s \u00e0 tous les niveaux d'enseignement et de formation professionnelle.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 4.5.1: Indices de parit\u00e9 (femmes/hommes, urbain/rural, quintile inf\u00e9rieur/sup\u00e9rieur de richesse et autres param\u00e8tres tels que le handicap, le statut d\u2019autochtone et les situations de conflit, \u00e0 mesure que les donn\u00e9es deviennent disponibles) pour tous les indicateurs dans le domaine de\u00a0l\u2019\u00e9ducation de cette liste pouvant \u00eatre ventil\u00e9s</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 4 : Assurer l'acc\u00e8s de tous \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9, sur un pied d'\u00e9galit\u00e9, et \u00e0 promouvoir les possibilit\u00e9s d'apprentissage tout au long de la vie.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 4.5 : d'ici 2030, \u00e9liminer les disparit\u00e9s entre les sexes dans l'enseignement et assurer aux personnes vuln\u00e9rables, notamment aux personnes handicap\u00e9es, aux populations autochtones et aux enfants en situation vuln\u00e9rable, l'\u00e9galit\u00e9 d'acc\u00e8s \u00e0 tous les niveaux d'enseignement et de formation professionnelle.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 4.5.1: Indices de parit\u00e9 (femmes/hommes, urbain/rural, quintile inf\u00e9rieur/sup\u00e9rieur de richesse et autres param\u00e8tres tels que le handicap, le statut d\u2019autochtone et les situations de conflit, \u00e0 mesure que les donn\u00e9es deviennent disponibles) pour tous les indicateurs dans le domaine de\u00a0l\u2019\u00e9ducation de cette liste pouvant \u00eatre ventil\u00e9s</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"4.5.1","target_id":"4.5","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-05-01"},"3-9-3":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Taux de mortalite\u0301 attribuable a\u0300 un empoisonnement accidentel","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Taux de mortalite\u0301 attribuable a\u0300 un empoisonnement accidentel","indicator_number":"3.9.3","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.9\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire nettement le nombre de d\u00e9c\u00e8s et\u00a0de maladies dus \u00e0 des substances chimiques dangereuses et \u00e0 la pollution et \u00e0 la contamination de l\u2019air, de l\u2019eau et du\u00a0sol.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.9.3 \u00a0: Taux de mortalit\u00e9 attribuable \u00e0 un empoisonnement accidentel</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.9\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire nettement le nombre de d\u00e9c\u00e8s et\u00a0de maladies dus \u00e0 des substances chimiques dangereuses et \u00e0 la pollution et \u00e0 la contamination de l\u2019air, de l\u2019eau et du\u00a0sol.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.9.3 \u00a0: Taux de mortalit\u00e9 attribuable \u00e0 un empoisonnement accidentel</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"3.9.3","target_id":"3.9","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-09-03"},"5-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de femmes et de filles a\u0302ge\u0301es de 15 ans ou plus ayant ve\u0301cu en couple victimes de violences physiques, sexuelles ou psychologiques inflige\u0301es au cours des 12 mois pre\u0301ce\u0301dents par leur partenaire actuel ou un ancien partenaire, par forme de violence et par a\u0302ge","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de femmes et de filles a\u0302ge\u0301es de 15 ans ou plus ayant ve\u0301cu en couple victimes de violences physiques, sexuelles ou psychologiques inflige\u0301es au cours des 12 mois pre\u0301ce\u0301dents par leur partenaire actuel ou un ancien partenaire, par forme de violence et par a\u0302ge","indicator_number":"5.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 5: Achieve gender equality and empower all women and girls</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 5.2: Eliminate all forms of violence against all women and girls in the public and private spheres, including trafficking and sexual and other types of exploitation</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 5.2.1: Proportion of ever-partnered women and girls aged 15 years and older subjected to physical, sexual or psychological violence by a current or former intimate partner in the previous 12 months, by form of violence and by age</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>This indicator measures the percentage of ever-partnered women and girls aged 15 years and older who have experienced physical, sexual or psychological violence by a current or former intimate partner, in the previous 12 months. Definition of violence against women and girls and of the forms of violence specified under this indicator are presented in the next section (Concepts).</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 5: Achieve gender equality and empower all women and girls</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 5.2: Eliminate all forms of violence against all women and girls in the public and private spheres, including trafficking and sexual and other types of exploitation</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 5.2.1: Proportion of ever-partnered women and girls aged 15 years and older subjected to physical, sexual or psychological violence by a current or former intimate partner in the previous 12 months, by form of violence and by age</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"5.2.1","target_id":"5.2","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-02-01","NA":null},"5-6-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de femmes a\u0302ge\u0301es de 15 a\u0300 49 ans prenant, en connaissance de cause, leurs propres de\u0301cisions concernant leurs relations sexuelles, l\u2019utilisation de contraceptifs et les soins de sante\u0301 procre\u0301ative","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de femmes a\u0302ge\u0301es de 15 a\u0300 49 ans prenant, en connaissance de cause, leurs propres de\u0301cisions concernant leurs relations sexuelles, l\u2019utilisation de contraceptifs et les soins de sante\u0301 procre\u0301ative","indicator_number":"5.6.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal: 5 Achieve gender equality and empower all women and girls</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 5.6: Ensure universal access to sexual and reproductive health and reproductive rights as agreed in accordance with the Programme of Action of the International Conference on Population and Development and the Beijing Platform for Action and the outcome documents of their review conferences.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 5.6.1: Proportion of women aged 15-49 years who make their own informed decisions regarding sexual relations, contraceptive use and reproductive health care</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Proportion of women aged 15-49 years (married or in union) who make their own decision on all three selected areas i.e. decide on their own health care; decide on use of contraception; and can say no to sexual intercourse with their husband or partner if they do not want. Only women who provide a &#x201C;yes&#x201D; answer to all three components are considered as women who make their own decisions regarding sexual and reproductive health. A union involves a man and a woman regularly cohabiting in a marriage-like relationship.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal: 5 Achieve gender equality and empower all women and girls</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 5.6: Ensure universal access to sexual and reproductive health and reproductive rights as agreed in accordance with the Programme of Action of the International Conference on Population and Development and the Beijing Platform for Action and the outcome documents of their review conferences.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 5.6.1: Proportion of women aged 15-49 years who make their own informed decisions regarding sexual relations, contraceptive use and reproductive health care</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"5.6.1","target_id":"5.6","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-06-01","NA":null},"12-4-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de parties aux accords internationaux multilate\u0301raux sur l\u2019environnement relatifs aux substances chimiques et autres de\u0301chets dangereux ayant satisfait a\u0300 leurs engagements et obligations en communiquant les informations requises par chaque accord","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de parties aux accords internationaux multilate\u0301raux sur l\u2019environnement relatifs aux substances chimiques et autres de\u0301chets dangereux ayant satisfait a\u0300 leurs engagements et obligations en communiquant les informations requises par chaque accord","indicator_number":"12.4.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 12\u00a0: \u00c9tablir des modes de consommation et de production durables</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 12.4 : D\u2019ici \u00e0 2020, parvenir \u00e0 une gestion \u00e9cologiquement rationnelle des produits chimiques et de tous les d\u00e9chets tout au long de leur cycle de vie, conform\u00e9ment aux principes directeurs arr\u00eat\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale, et r\u00e9duire nettement leur d\u00e9versement dans l\u2019air, l\u2019eau et le sol, afin de\u00a0minimiser leurs effets n\u00e9gatifs sur la sant\u00e9 et l\u2019environnement.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 12.4.1\u00a0: Nombre de parties aux accords internationaux multilat\u00e9raux sur l\u2019environnement relatifs aux substances chimiques et autres d\u00e9chets dangereux ayant satisfait \u00e0 leurs engagements et obligations en communiquant les informations requises par chaque accord.</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 12\u00a0: \u00c9tablir des modes de consommation et de production durables</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 12.4 : D\u2019ici \u00e0 2020, parvenir \u00e0 une gestion \u00e9cologiquement rationnelle des produits chimiques et de tous les d\u00e9chets tout au long de leur cycle de vie, conform\u00e9ment aux principes directeurs arr\u00eat\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale, et r\u00e9duire nettement leur d\u00e9versement dans l\u2019air, l\u2019eau et le sol, afin de\u00a0minimiser leurs effets n\u00e9gatifs sur la sant\u00e9 et l\u2019environnement.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 12.4.1\u00a0: Nombre de parties aux accords internationaux multilat\u00e9raux sur l\u2019environnement relatifs aux substances chimiques et autres d\u00e9chets dangereux ayant satisfait \u00e0 leurs engagements et obligations en communiquant les informations requises par chaque accord.</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"12.4.1","target_id":"12.4","sdg_goal":"12","indicator_sort_order":"12-04-01"},"14-a-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion du budget total de la recherche alloue\u0301e a\u0300 la recherche sur les techniques marines","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion du budget total de la recherche alloue\u0301e a\u0300 la recherche sur les techniques marines","indicator_number":"14.a.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 14: Conserve and sustainably use the oceans, seas and marine resources for sustainable development</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 14.a: Increase scientific knowledge, develop research capacity and transfer marine technology, taking into account the Intergovernmental Oceanographic Commission Criteria and Guidelines on the Transfer of Marine Technology, in order to improve ocean health and to enhance the contribution of marine biodiversity to the development of developing countries, in particular small island developing States and least developed countries</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 14.a.1: Proportion of total research budget allocated to research in the field of marine technology</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Definitions and mechanisms used in the development of the SDG indicator 14.a.1 are based on the IOC Criteria and Guidelines on Transfer of Marine Technology &#x2013; IOCCGTMT (originally published and endorsed by IOC Member States in 2005. These guidelines provide an internationally agreed definition of what is understood by the term marine technology and have been referenced in various UN General Assembly Resolutions and specifically in the formulation of SDG target 14.a. These are further explained in the Global Ocean Science Report (GOSR) referenced below.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 14: Conserve and sustainably use the oceans, seas and marine resources for sustainable development</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 14.a: Increase scientific knowledge, develop research capacity and transfer marine technology, taking into account the Intergovernmental Oceanographic Commission Criteria and Guidelines on the Transfer of Marine Technology, in order to improve ocean health and to enhance the contribution of marine biodiversity to the development of developing countries, in particular small island developing States and least developed countries</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 14.a.1: Proportion of total research budget allocated to research in the field of marine technology</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"14.a.1","target_id":"14.a","sdg_goal":"14","indicator_sort_order":"14-0a-01","NA":null},"5-3-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de femmes a\u0302ge\u0301es de 20 a\u0300 24 ans qui e\u0301taient marie\u0301es ou en couple avant l\u2019a\u0302ge de 15 ans ou de 18 ans","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de femmes a\u0302ge\u0301es de 20 a\u0300 24 ans qui e\u0301taient marie\u0301es ou en couple avant l\u2019a\u0302ge de 15 ans ou de 18 ans","indicator_number":"5.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 5 : Parvenir \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 5.3: \u00c9liminer toutes les pratiques pr\u00e9judiciables, telles que le mariage des enfants, le mariage pr\u00e9coce ou forc\u00e9 et la\u00a0mutilation g\u00e9nitale f\u00e9minine</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 5.3.1: Proportion de femmes \u00e2g\u00e9es de 20 \u00e0 24\u00a0ans qui \u00e9taient mari\u00e9es ou en couple avant l\u2019\u00e2ge de 15\u00a0ans ou de\u00a018\u00a0ans</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 5 : Parvenir \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 5.3: \u00c9liminer toutes les pratiques pr\u00e9judiciables, telles que le mariage des enfants, le mariage pr\u00e9coce ou forc\u00e9 et la\u00a0mutilation g\u00e9nitale f\u00e9minine</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 5.3.1: Proportion de femmes \u00e2g\u00e9es de 20 \u00e0 24\u00a0ans qui \u00e9taient mari\u00e9es ou en couple avant l\u2019\u00e2ge de 15\u00a0ans ou de\u00a018\u00a0ans</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"5.3.1","target_id":"5.3","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-03-01"},"8-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Existence d\u2019une strate\u0301gie nationale de promotion de l\u2019emploi des jeunes, qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019une strate\u0301gie a\u0300 part entie\u0300re ou d\u2019une composante d\u2019une strate\u0301gie nationale de promotion de l\u2019emploi, et application de cette strate\u0301gie","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Existence d\u2019une strate\u0301gie nationale de promotion de l\u2019emploi des jeunes, qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019une strate\u0301gie a\u0300 part entie\u0300re ou d\u2019une composante d\u2019une strate\u0301gie nationale de promotion de l\u2019emploi, et application de cette strate\u0301gie","indicator_number":"8.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 8: Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all </p>","SDG_TARGET":"<p>Target 8.b: By 2020, develop and operationalize a global strategy for youth employment and implement the Global Jobs Pact of the International Labour Organization </p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 8.b.1: Existence of a developed and operationalized national strategy for youth employment, as a distinct strategy or as part of a national employment strategy </p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 8: Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all </p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 8.b: By 2020, develop and operationalize a global strategy for youth employment and implement the Global Jobs Pact of the International Labour Organization </p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 8.b.1: Existence of a developed and operationalized national strategy for youth employment, as a distinct strategy or as part of a national employment strategy </p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"8.b.1","target_id":"8.b","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-0b-01","NA":null},"3-3-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de nouvelles infections a\u0300 VIH pour 1 000 personnes se\u0301rone\u0301gatives, par sexe, a\u0302ge et appartenance a\u0300 un groupe de population a\u0300 risque","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de nouvelles infections a\u0300 VIH pour 1 000 personnes se\u0301rone\u0301gatives, par sexe, a\u0302ge et appartenance a\u0300 un groupe de population a\u0300 risque","indicator_number":"3.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.3 : D\u2019ici 2030, mettre fin \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de sida, \u00e0 la\u00a0tuberculose, au paludisme et aux maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es et combattre l\u2019h\u00e9patite, les maladies transmises par l\u2019eau et autres maladies transmissibles.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.3.1 : Nombre de nouvelles infections \u00e0 VIH pour 1\u00a0000\u00a0personnes s\u00e9ron\u00e9gatives, par sexe, \u00e2ge et appartenance \u00e0 un groupe de population \u00e0 risque.</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.3 : D\u2019ici 2030, mettre fin \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de sida, \u00e0 la\u00a0tuberculose, au paludisme et aux maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es et combattre l\u2019h\u00e9patite, les maladies transmises par l\u2019eau et autres maladies transmissibles.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.3.1 : Nombre de nouvelles infections \u00e0 VIH pour 1\u00a0000\u00a0personnes s\u00e9ron\u00e9gatives, par sexe, \u00e2ge et appartenance \u00e0 un groupe de population \u00e0 risque.</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"3.3.1","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-03-01"},"6-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population utilisant des services d\u2019alimentation en eau potable ge\u0301re\u0301s en toute se\u0301curite\u0301","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population utilisant des services d\u2019alimentation en eau potable ge\u0301re\u0301s en toute se\u0301curite\u0301","indicator_number":"6.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"6.1.1","target_id":"6.1","sdg_goal":"6","indicator_sort_order":"06-01-01"},"16-1-4":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de personnes conside\u0301rant qu\u2019il n\u2019y a pas de danger a\u0300 se de\u0301placer seules a\u0300 pied dans leur zone de re\u0301sidence, en proportion de la population totale","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de personnes conside\u0301rant qu\u2019il n\u2019y a pas de danger a\u0300 se de\u0301placer seules a\u0300 pied dans leur zone de re\u0301sidence, en proportion de la population totale","indicator_number":"16.1.4","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 16: Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 16.1: Significantly reduce all forms of violence and related death rates everywhere</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 16.1.4: Proportion of population that feel safe walking alone around the area they live</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>This indicator refers to the proportion of the adult population who feel safe walking alone in their neighbourhood at night.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 16: Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 16.1: Significantly reduce all forms of violence and related death rates everywhere</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 16.1.4: Proportion of population that feel safe walking alone around the area they live</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"16.1.4","target_id":"16.1","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-01-04","NA":null},"3-9-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Taux de mortalite\u0301 attribuable a\u0300 la pollution de l\u2019air dans les habitations et a\u0300 la pollution de l\u2019air ambiant","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Taux de mortalite\u0301 attribuable a\u0300 la pollution de l\u2019air dans les habitations et a\u0300 la pollution de l\u2019air ambiant","indicator_number":"3.9.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.9\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire nettement le nombre de d\u00e9c\u00e8s et\u00a0de maladies dus \u00e0 des substances chimiques dangereuses et \u00e0 la pollution et \u00e0 la contamination de l\u2019air, de l\u2019eau et du\u00a0sol.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.9.1 : Taux de mortalit\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 la pollution de l'air ambiant et des m\u00e9nages. </p>","STAT_CONC_DEF":"<p> La mortalit\u00e9 attribuable aux effets conjoints de la pollution de l'air ambiant et des m\u00e9nages peut \u00eatre exprim\u00e9e comme suit Nombre de d\u00e9c\u00e8s, Taux de mortalit\u00e9. Les taux de mortalit\u00e9 sont calcul\u00e9s en divisant le nombre de d\u00e9c\u00e8s par la population totale (ou indiqu\u00e9s si un groupe de population diff\u00e9rent est utilis\u00e9, par exemple les enfants de moins de 5 ans). </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.9\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire nettement le nombre de d\u00e9c\u00e8s et\u00a0de maladies dus \u00e0 des substances chimiques dangereuses et \u00e0 la pollution et \u00e0 la contamination de l\u2019air, de l\u2019eau et du\u00a0sol.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.9.1 : Taux de mortalit\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 la pollution de l'air ambiant et des m\u00e9nages. </p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"3.9.1","target_id":"3.9","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-09-01"},"3-1-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion d\u2019accouchements assiste\u0301s par du personnel de sante\u0301 qualifie\u0301","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion d\u2019accouchements assiste\u0301s par du personnel de sante\u0301 qualifie\u0301","indicator_number":"3.1.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.1\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2030, faire passer le taux mondial de\u00a0mortalit\u00e9 maternelle au-dessous de 70 pour 100\u00a0000\u00a0naissances vivantes.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.1.2\u00a0: Proportion d\u2019accouchements assist\u00e9s par du\u00a0personnel de sant\u00e9 qualifi\u00e9.</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.1\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2030, faire passer le taux mondial de\u00a0mortalit\u00e9 maternelle au-dessous de 70 pour 100\u00a0000\u00a0naissances vivantes.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.1.2\u00a0: Proportion d\u2019accouchements assist\u00e9s par du\u00a0personnel de sant\u00e9 qualifi\u00e9.</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"3.1.2","target_id":"3.1","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-01-02"},"16-2-3":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de jeunes femmes et hommes de 18 a\u0300 29 ans ayant e\u0301te\u0301 victimes de violences sexuelles avant l\u2019a\u0302ge de 18 ans","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de jeunes femmes et hommes de 18 a\u0300 29 ans ayant e\u0301te\u0301 victimes de violences sexuelles avant l\u2019a\u0302ge de 18 ans","indicator_number":"16.2.3","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 16: Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 16.2: End abuse, exploitation, trafficking and all forms of violence against and torture of children</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 16.2.3: Proportion of young women and men aged 18-29 years who experienced sexual violence by age 18</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Proportion of young women and men aged 18-29 years who experienced sexual violence by age 18</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 16: Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 16.2: End abuse, exploitation, trafficking and all forms of violence against and torture of children</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 16.2.3: Proportion of young women and men aged 18-29 years who experienced sexual violence by age 18</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"16.2.3","target_id":"16.2","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-02-03","NA":null},"11-3-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Ratio entre le taux d\u2019utilisation des terres et le taux de croissance de\u0301mographique","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Ratio entre le taux d\u2019utilisation des terres et le taux de croissance de\u0301mographique","indicator_number":"11.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 11: Make cities and human settlements inclusive, safe, resilient and sustainable</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 11.3: By 2030, enhance inclusive and sustainable urbanization and capacity for participatory, integrated and sustainable human settlement planning and management in all countries</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 11.3.1: Ratio of land consumption rate to population growth rate</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator is defined as the ratio of land consumption rate to population growth rate.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 11: Make cities and human settlements inclusive, safe, resilient and sustainable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 11.3: By 2030, enhance inclusive and sustainable urbanization and capacity for participatory, integrated and sustainable human settlement planning and management in all countries</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 11.3.1: Ratio of land consumption rate to population growth rate</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"11.3.1","target_id":"11.3","sdg_goal":"11","indicator_sort_order":"11-03-01","NA":null},"4-1-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Taux d\u2019ache\u0300vement (enseignement primaire, premier et deuxie\u0300me cycles de l\u2019enseignement secondaire)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Taux d\u2019ache\u0300vement (enseignement primaire, premier et deuxie\u0300me cycles de l\u2019enseignement secondaire)","indicator_number":"4.1.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 4 : Assurer l'acc\u00e8s de tous \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9, sur un pied d'\u00e9galit\u00e9, et \u00e0 promouvoir les possibilit\u00e9s d'apprentissage tout au long de la vie.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 4.1 : D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que toutes les filles et tous les gar\u00e7ons suivent, sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9, un cycle complet d\u2019enseignement primaire et secondaire gratuit et de\u00a0qualit\u00e9, les dotant d\u2019acquis v\u00e9ritablement utiles.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 4.1.2 : Taux d\u2019ach\u00e8vement (enseignement primaire, premier et deuxi\u00e8me cycles de l\u2019enseignement secondaire).</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 4 : Assurer l'acc\u00e8s de tous \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9, sur un pied d'\u00e9galit\u00e9, et \u00e0 promouvoir les possibilit\u00e9s d'apprentissage tout au long de la vie.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 4.1 : D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que toutes les filles et tous les gar\u00e7ons suivent, sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9, un cycle complet d\u2019enseignement primaire et secondaire gratuit et de\u00a0qualit\u00e9, les dotant d\u2019acquis v\u00e9ritablement utiles.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 4.1.2 : Taux d\u2019ach\u00e8vement (enseignement primaire, premier et deuxi\u00e8me cycles de l\u2019enseignement secondaire).</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"4.1.2","target_id":"4.1","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-01-02"},"6-a-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Montant de l\u2019aide publique au de\u0301veloppement consacre\u0301e a\u0300 l\u2019eau et a\u0300 l\u2019assainissement dans un plan de de\u0301penses coordonne\u0301 par les pouvoirs publics","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Montant de l\u2019aide publique au de\u0301veloppement consacre\u0301e a\u0300 l\u2019eau et a\u0300 l\u2019assainissement dans un plan de de\u0301penses coordonne\u0301 par les pouvoirs publics","indicator_number":"6.a.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 6: Garantir l'acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d'alimentation en eau et d'assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 6.a: D\u2019ici \u00e0 2030, d\u00e9velopper la coop\u00e9ration internationale et l\u2019appui au renforcement des capacit\u00e9s des pays en d\u00e9veloppement en ce qui concerne les activit\u00e9s et programmes relatifs \u00e0 l\u2019eau et \u00e0 l\u2019assainissement, y\u00a0compris la collecte, la d\u00e9salinisation et l\u2019utilisation rationnelle de l\u2019eau, le traitement des eaux us\u00e9es, le recyclage et les techniques de r\u00e9utilisation</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 6.a.1: Montant de l\u2019aide publique au d\u00e9veloppement consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019eau et \u00e0 l\u2019assainissement dans un plan de d\u00e9penses coordonn\u00e9 par les pouvoirs publics</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 6: Garantir l'acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d'alimentation en eau et d'assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 6.a: D\u2019ici \u00e0 2030, d\u00e9velopper la coop\u00e9ration internationale et l\u2019appui au renforcement des capacit\u00e9s des pays en d\u00e9veloppement en ce qui concerne les activit\u00e9s et programmes relatifs \u00e0 l\u2019eau et \u00e0 l\u2019assainissement, y\u00a0compris la collecte, la d\u00e9salinisation et l\u2019utilisation rationnelle de l\u2019eau, le traitement des eaux us\u00e9es, le recyclage et les techniques de r\u00e9utilisation</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 6.a.1: Montant de l\u2019aide publique au d\u00e9veloppement consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019eau et \u00e0 l\u2019assainissement dans un plan de d\u00e9penses coordonn\u00e9 par les pouvoirs publics</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"6.a.1","target_id":"6.a","sdg_goal":"6","indicator_sort_order":"06-0a-01"},"17-7-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Montant total des financements pour les pays en de\u0301veloppement aux fins de la promotion de la mise au point, du transfert et de la diffusion de technologies respectueuses de l\u2019environnement","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Montant total des financements pour les pays en de\u0301veloppement aux fins de la promotion de la mise au point, du transfert et de la diffusion de technologies respectueuses de l\u2019environnement","indicator_number":"17.7.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 17: Strengthen the means of implementation and revitalize the global partnership for sustainable development</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 17.7: Promote the development, transfer, dissemination and diffusion of environmentally sound technologies to developing countries on favourable terms, including on concessional and preferential terms, as mutually agreed</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 17.7.1: Total amount of funding for developing countries to promote the development, transfer, dissemination and diffusion of environmentally sound technologies</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The purpose of this indicator is to develop a methodology for tracking the total amount of approved funding to promote the development, transfer, dissemination and diffusion of environmentally sound technologies. A two-pronged approach is suggested: </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 17: Strengthen the means of implementation and revitalize the global partnership for sustainable development</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 17.7: Promote the development, transfer, dissemination and diffusion of environmentally sound technologies to developing countries on favourable terms, including on concessional and preferential terms, as mutually agreed</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 17.7.1: Total amount of funding for developing countries to promote the development, transfer, dissemination and diffusion of environmentally sound technologies</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"17.7.1","target_id":"17.7","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-07-01","NA":null},"16-8-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de pays en de\u0301veloppement qui sont membres d\u2019organisations internationales et y disposent du droit de vote","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de pays en de\u0301veloppement qui sont membres d\u2019organisations internationales et y disposent du droit de vote","indicator_number":"16.8.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 10 : R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 16.8: \u00c9largir et renforcer la participation des pays en d\u00e9veloppement aux institutions charg\u00e9es de la gouvernance au niveau mondial</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 16.8.1: Proportion de pays en d\u00e9veloppement qui sont membres d\u2019organisations internationales et y disposent du\u00a0droit de vote</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 10 : R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 16.8: \u00c9largir et renforcer la participation des pays en d\u00e9veloppement aux institutions charg\u00e9es de la gouvernance au niveau mondial</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 16.8.1: Proportion de pays en d\u00e9veloppement qui sont membres d\u2019organisations internationales et y disposent du\u00a0droit de vote</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"16.8.1","target_id":"16.8","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-08-01"},"4-6-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population d\u2019un groupe d\u2019a\u0302ge donne\u0301 ayant les compe\u0301tences voulues a\u0300 au moins un niveau d\u2019aptitude fixe\u0301 a) en alphabe\u0301tisme et b) arithme\u0301tique fonctionnels, par sexe","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population d\u2019un groupe d\u2019a\u0302ge donne\u0301 ayant les compe\u0301tences voulues a\u0300 au moins un niveau d\u2019aptitude fixe\u0301 a) en alphabe\u0301tisme et b) arithme\u0301tique fonctionnels, par sexe","indicator_number":"4.6.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 4: Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 4.6: By 2030, ensure that all youth and a substantial proportion of adults, both men and women, achieve literacy and numeracy</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 4.6.1: Proportion of population in a given age group achieving at least a fixed level of proficiency in functional (a) literacy and (b) numeracy skills, by sex</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The proportion of youth (aged 15-24 years) and of adults (aged 15 years and above) who have achieved or exceeded a fixed level of proficiency in (a) literacy and (b) numeracy. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 4: Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 4.6: By 2030, ensure that all youth and a substantial proportion of adults, both men and women, achieve literacy and numeracy</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 4.6.1: Proportion of population in a given age group achieving at least a fixed level of proficiency in functional (a) literacy and (b) numeracy skills, by sex</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"4.6.1","target_id":"4.6","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-06-01","NA":null},"17-8-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population utilisant Internet","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population utilisant Internet","indicator_number":"17.8.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 17.8: Faire en sorte que la banque de technologies et le m\u00e9canisme de renforcement des capacit\u00e9s scientifiques et technologiques et des capacit\u00e9s d\u2019innovation des pays les moins avanc\u00e9s soient pleinement op\u00e9rationnels d\u2019ici \u00e0 2017 et renforcer l\u2019utilisation des technologies clefs, en particulier de l\u2019informatique et des communications</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 17.8.1: Proportion de la population utilisant Internet</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator proportion of individuals using the Internet is defined as the proportion of individuals who used the Internet from any location in the last three months.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 17.8: Faire en sorte que la banque de technologies et le m\u00e9canisme de renforcement des capacit\u00e9s scientifiques et technologiques et des capacit\u00e9s d\u2019innovation des pays les moins avanc\u00e9s soient pleinement op\u00e9rationnels d\u2019ici \u00e0 2017 et renforcer l\u2019utilisation des technologies clefs, en particulier de l\u2019informatique et des communications</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 17.8.1: Proportion de la population utilisant Internet</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table: 22-10-0135-01  Personal Internet use from any location by province and age group","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/2210013501-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Occasional","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province or territory","COVERAGE":"Canada, Province or territory","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"17.8.1","target_id":"17.8","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-08-01","NA":null},"13-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de personnes de\u0301ce\u0301de\u0301es, disparues ou directement touche\u0301es lors de catastrophes, pour 100 000 personnes","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de personnes de\u0301ce\u0301de\u0301es, disparues ou directement touche\u0301es lors de catastrophes, pour 100 000 personnes","indicator_number":"13.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"13.1.1","target_id":"13.1","sdg_goal":"13","indicator_sort_order":"13-01-01"},"8-a-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Engagements pris et de\u0301caissements effectue\u0301s dans le cadre de l\u2019initiative Aide pour le commerce","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Engagements pris et de\u0301caissements effectue\u0301s dans le cadre de l\u2019initiative Aide pour le commerce","indicator_number":"8.a.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 8\u00a0: Promouvoir une croissance \u00e9conomique soutenue, partag\u00e9e et durable, le plein emploi productif et\u00a0un\u00a0travail d\u00e9cent pour tous.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 8.a : Accro\u00eetre l\u2019appui apport\u00e9 dans le cadre de l\u2019initiative Aide pour le commerce aux pays en d\u00e9veloppement, en particulier aux pays les moins avanc\u00e9s, y\u00a0compris par l\u2019interm\u00e9diaire du Cadre int\u00e9gr\u00e9 renforc\u00e9 pour l\u2019assistance technique li\u00e9e au commerce en faveur des pays les moins avanc\u00e9s</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 8.a.1 : Engagements pris et d\u00e9caissements effectu\u00e9s dans le cadre de l\u2019initiative Aide pour le commerce.</p>","STAT_CONC_DEF":"<p> Les engagements et les d\u00e9caissements de l\u2019Aide pour le commerce sont les d\u00e9caissements bruts et les engagements de l\u2019aide publique au d\u00e9veloppement (APD) totale de tous les donateurs pour l\u2019aide au commerce. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 8\u00a0: Promouvoir une croissance \u00e9conomique soutenue, partag\u00e9e et durable, le plein emploi productif et\u00a0un\u00a0travail d\u00e9cent pour tous.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 8.a : Accro\u00eetre l\u2019appui apport\u00e9 dans le cadre de l\u2019initiative Aide pour le commerce aux pays en d\u00e9veloppement, en particulier aux pays les moins avanc\u00e9s, y\u00a0compris par l\u2019interm\u00e9diaire du Cadre int\u00e9gr\u00e9 renforc\u00e9 pour l\u2019assistance technique li\u00e9e au commerce en faveur des pays les moins avanc\u00e9s</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 8.a.1 : Engagements pris et d\u00e9caissements effectu\u00e9s dans le cadre de l\u2019initiative Aide pour le commerce.</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"8.a.1","target_id":"8.a","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-0a-01"},"7-3-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Intensite\u0301 e\u0301nerge\u0301tique [rapport entre e\u0301nergie primaire et produit inte\u0301rieur brut (PIB)]","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Intensite\u0301 e\u0301nerge\u0301tique [rapport entre e\u0301nergie primaire et produit inte\u0301rieur brut (PIB)]","indicator_number":"7.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 7\u00a0: Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables, durables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 7.3\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2030, multiplier par deux le taux mondial d\u2019am\u00e9lioration de l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 7.3.1\u00a0: Intensit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique [rapport entre \u00e9nergie primaire et produit int\u00e9rieur brut (PIB)]</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 7\u00a0: Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables, durables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 7.3\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2030, multiplier par deux le taux mondial d\u2019am\u00e9lioration de l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 7.3.1\u00a0: Intensit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique [rapport entre \u00e9nergie primaire et produit int\u00e9rieur brut (PIB)]</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 38-10-0096-01  Physical flow account for energy use","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3810009601-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 36-10-0402-01  Gross domestic product (GDP) at basic prices, by industry, provinces and territories (x 1,000,000)","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/3610040201-eng","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Annual","source_geographical_coverage_2":"Province or territory","COVERAGE":"Canada","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"7.3.1","target_id":"7.3","sdg_goal":"7","indicator_sort_order":"07-03-01"},"12-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de pays e\u0301laborant, adoptant ou mettant en \u0153uvre des politiques d\u2019appui a\u0300 la transition vers des modes de consommation et de production durables","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de pays e\u0301laborant, adoptant ou mettant en \u0153uvre des politiques d\u2019appui a\u0300 la transition vers des modes de consommation et de production durables","indicator_number":"12.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"12.1.1","target_id":"12.1","sdg_goal":"12","indicator_sort_order":"12-01-01"},"16-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion des enfants a\u0302ge\u0301s de 1 a\u0300 17 ans ayant subi des cha\u0302timents corporels ou des agressions psychologiques inflige\u0301s par une personne s\u2019occupant d\u2019eux au cours du mois pre\u0301ce\u0301dent","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion des enfants a\u0302ge\u0301s de 1 a\u0300 17 ans ayant subi des cha\u0302timents corporels ou des agressions psychologiques inflige\u0301s par une personne s\u2019occupant d\u2019eux au cours du mois pre\u0301ce\u0301dent","indicator_number":"16.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 16: Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 16.2: End abuse, exploitation, trafficking and all forms of violence against and torture of children</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 16.2.1: Proportion of children aged 1-17 years who experienced any physical punishment and/or psychological aggression by caregivers in the past month</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Proportion of children aged 1-17 years who experienced any physical punishment and/or psychological aggression by caregivers in the past month is currently being measured by the Proportion of children aged 1-14 years who experienced any physical punishment and/or psychological aggression by caregivers in the past month.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 16: Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 16.2: End abuse, exploitation, trafficking and all forms of violence against and torture of children</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 16.2.1: Proportion of children aged 1-17 years who experienced any physical punishment and/or psychological aggression by caregivers in the past month</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"16.2.1","target_id":"16.2","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-02-01","NA":null},"1-5-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Pertes e\u0301conomiques directement attribuables a\u0300 des catastrophes par rapport au produit inte\u0301rieur brut mondial (PIB)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Pertes e\u0301conomiques directement attribuables a\u0300 des catastrophes par rapport au produit inte\u0301rieur brut mondial (PIB)","indicator_number":"1.5.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"1.5.2","target_id":"1.5","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-05-02"},"17-1-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion du budget national finance\u0301 par les impo\u0302ts nationaux","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion du budget national finance\u0301 par les impo\u0302ts nationaux","indicator_number":"17.1.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 17.1: Am\u00e9liorer, notamment gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019aide internationale aux pays en d\u00e9veloppement, la mobilisation de ressources nationales en vue de renforcer les capacit\u00e9s nationales de collecte de l\u2019imp\u00f4t et d\u2019autres recettes</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 17.1.2: Proportion du budget national financ\u00e9 par les imp\u00f4ts nationaux</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The precise definition of the indicator is the Proportion of domestic budgetary central government expenditure funded by taxes. Budgetary central government, described in GFSM 2014 (paragraph 2.81) is an institutional unit of the general government sector particularly important in terms of size and power, particularly the power to exercise control over many other units and entities. The budgetary central government is often a single unit of the central government that encompasses the fundamental activities of the national executive, legislative, and judiciary powers. This component of general government is usually covered by the main (or general) budget. The budgetary central government&#x2019;s revenue (and expense) are normally regulated and controlled by a ministry of finance, or its functional equivalent, by means of a budget approved by the legislature. Most of the ministries, departments, agencies, boards, commissions, judicial authorities, legislative bodies, and other entities that make up the budgetary central government are not separate institutional units. This is because they generally do not have the authority to own assets, incur liabilities, or engage in transactions in their own right (see GFSM 2014 paragraph 2.42). including references to standards and classifications, preferably relying on international agreed definitions. The indicator definition should be unambiguous and expressed in universally applicable terms. It must clearly express the unit of measurement (proportion, dollars, number of people, etc.).</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 17.1: Am\u00e9liorer, notamment gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019aide internationale aux pays en d\u00e9veloppement, la mobilisation de ressources nationales en vue de renforcer les capacit\u00e9s nationales de collecte de l\u2019imp\u00f4t et d\u2019autres recettes</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 17.1.2: Proportion du budget national financ\u00e9 par les imp\u00f4ts nationaux</p>","target_name":"Strengthen domestic resource mobilization, including through international support to developing countries, to improve domestic capacity for tax and other revenue collection","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 10-10-0147-01  Canadian government finance statistics (CGFS), statement of operations and balance sheet for consolidated governments (x 1,000,000)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1010014701-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province or territory","COVERAGE":"Canada, Province or territory","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"17.1.2","target_id":"17.1","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-01-02","NA":null},"13-a-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Montant (en dollars des E\u0301tats-Unis) des ressources fournies et mobilise\u0301es par anne\u0301e relativement a\u0300 l\u2019objectif collectif actuel de mobilisation, soit 100 milliards de dollars jusqu\u2019en 2025","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Montant (en dollars des E\u0301tats-Unis) des ressources fournies et mobilise\u0301es par anne\u0301e relativement a\u0300 l\u2019objectif collectif actuel de mobilisation, soit 100 milliards de dollars jusqu\u2019en 2025","indicator_number":"13.a.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 13: Take urgent action to combat climate change and its impacts<sup><a href=\"#footnote-2\" id=\"footnote-ref-2\">[1]</a></sup> </p><div class=\"footnotes\"><div><sup class=\"footnote-number\" id=\"footnote-2\">1</sup><p> Acknowledging that the United Nations Framework Convention on Climate Change is the primary international, intergovernmental forum for negotiating the global response to climate change. <a href=\"#footnote-ref-2\">&#x2191;</a></p></div></div>","SDG_TARGET":"<p>Target: 13.a Implement the commitment undertaken by developed-country parties to the United Nations Framework Convention on Climate Change to a goal of mobilizing jointly $100 billion annually by 2020 from all sources to address the needs of developing countries in the context of meaningful mitigation actions and transparency on implementation and fully operationalize the Green Climate Fund through its capitalization as soon as possible</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator: 13.a.1 Amounts provided and mobilized in United States dollars per year in relation to the continued existing collective mobilization goal of the $100 billion commitment through to 2025</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Under the UNFCCC process, the COP requested the Standing Committee on Finance (SCF) to prepare a Biennial Assessment and Overview of Climate Finance Flows (BA) (<a href=\"http://unfccc.int/resource/docs/2011/cop17/eng/09a01.pdf#page=4\" target=\"_blank\">decision 2/CP.17</a> paragraph 121(f)), drawing on the available sources of information, and including information on the geographical and thematic balance of flows. There is no agreed definition under the UNFCCC on what should count toward assessing progress toward the $100 billion commitment. Data from the UNFCCC secretariat refers to climate-specific financial support to developing country Parties, reported by Annex I Parties in their Biennial Reports. Only Annex II Parties are obligated to report on financial support provided and other Annex I Parties also voluntarily provide this information. Consequently, this data should not be interpreted as an indicator in relation to the achievement of the collective mobilization goal of $100 billion commitment. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 13: Take urgent action to combat climate change and its impacts<sup><a href=\"#footnote-2\" id=\"footnote-ref-2\">[1]</a></sup> </p><div class=\"footnotes\"><div><sup class=\"footnote-number\" id=\"footnote-2\">1</sup><p> Acknowledging that the United Nations Framework Convention on Climate Change is the primary international, intergovernmental forum for negotiating the global response to climate change. <a href=\"#footnote-ref-2\">&#x2191;</a></p></div></div>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target: 13.a Implement the commitment undertaken by developed-country parties to the United Nations Framework Convention on Climate Change to a goal of mobilizing jointly $100 billion annually by 2020 from all sources to address the needs of developing countries in the context of meaningful mitigation actions and transparency on implementation and fully operationalize the Green Climate Fund through its capitalization as soon as possible</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator: 13.a.1 Amounts provided and mobilized in United States dollars per year in relation to the continued existing collective mobilization goal of the $100 billion commitment through to 2025</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"13.a.1","target_id":"13.a","sdg_goal":"13","indicator_sort_order":"13-0a-01","NA":null},"2-2-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Pre\u0301valence de la malnutrition (indice poids/taille supe\u0301rieur a\u0300 +2 e\u0301carts types ou infe\u0301rieur a\u0300 -2 e\u0301carts types par rapport a\u0300 la me\u0301diane des normes de croissance de l\u2019enfant de\u0301finies par l\u2019OMS chez les enfants de moins de 5 ans, par forme (surpoids et e\u0301maciation)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Pre\u0301valence de la malnutrition (indice poids/taille supe\u0301rieur a\u0300 +2 e\u0301carts types ou infe\u0301rieur a\u0300 -2 e\u0301carts types par rapport a\u0300 la me\u0301diane des normes de croissance de l\u2019enfant de\u0301finies par l\u2019OMS chez les enfants de moins de 5 ans, par forme (surpoids et e\u0301maciation)","indicator_number":"2.2.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"2.2.2","target_id":"2.2","sdg_goal":"2","indicator_sort_order":"02-02-02"},"16-3-3":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population ayant connu un diffe\u0301rend au cours des deux dernie\u0300res anne\u0301es, avec saisine d\u2019un me\u0301canisme formel ou informel de re\u0300glement des diffe\u0301rends, par type de me\u0301canisme","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population ayant connu un diffe\u0301rend au cours des deux dernie\u0300res anne\u0301es, avec saisine d\u2019un me\u0301canisme formel ou informel de re\u0300glement des diffe\u0301rends, par type de me\u0301canisme","indicator_number":"16.3.3","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"16.3.3","target_id":"16.3","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-03-03"},"7-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Puissance installe\u0301e du parc d\u2019e\u0301nergie renouvelable dans les pays en de\u0301veloppement (en watts par habitant) (identique a\u0300 l\u2019indicateur propose\u0301 en remplacement de l\u2019indicateur 12.a.1 ci-dessous)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Puissance installe\u0301e du parc d\u2019e\u0301nergie renouvelable dans les pays en de\u0301veloppement (en watts par habitant) (identique a\u0300 l\u2019indicateur propose\u0301 en remplacement de l\u2019indicateur 12.a.1 ci-dessous)","indicator_number":"7.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 7: Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables, durables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 7.b: D\u2019ici \u00e0 2030, d\u00e9velopper l\u2019infrastructure et am\u00e9liorer la technologie afin de fournir des services \u00e9nerg\u00e9tiques modernes et durables \u00e0 tous les habitants des pays en d\u00e9veloppement, en particulier des pays les moins avanc\u00e9s, des petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement et des pays en d\u00e9veloppement sans littoral, dans le respect des programmes d\u2019aide qui les concernent</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 7.b.1: Puissance install\u00e9e du parc d\u2019\u00e9nergie renouvelable dans les pays en d\u00e9veloppement (en watts par habitant) (identique \u00e0 l\u2019indicateur propos\u00e9 en remplacement de l\u2019indicateur 12.a.1 ci-dessous)</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator is defined as the installed capacity of power plants that generate electricity from renewable energy sources divided by the total population of a country. Capacity is defined as the net maximum electrical capacity installed at the year-end and renewable energy sources are as defined in the IRENA Statute (see concepts below).</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 7: Garantir l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des services \u00e9nerg\u00e9tiques fiables, durables et modernes, \u00e0 un co\u00fbt abordable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 7.b: D\u2019ici \u00e0 2030, d\u00e9velopper l\u2019infrastructure et am\u00e9liorer la technologie afin de fournir des services \u00e9nerg\u00e9tiques modernes et durables \u00e0 tous les habitants des pays en d\u00e9veloppement, en particulier des pays les moins avanc\u00e9s, des petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement et des pays en d\u00e9veloppement sans littoral, dans le respect des programmes d\u2019aide qui les concernent</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 7.b.1: Puissance install\u00e9e du parc d\u2019\u00e9nergie renouvelable dans les pays en d\u00e9veloppement (en watts par habitant) (identique \u00e0 l\u2019indicateur propos\u00e9 en remplacement de l\u2019indicateur 12.a.1 ci-dessous)</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"7.b.1","target_id":"7.b","sdg_goal":"7","indicator_sort_order":"07-0b-01","NA":null},"4-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion d\u2019enfants et de jeunes a) en 2e ou 3e anne\u0301e de cycle primaire ; b) en fin de cycle primaire ; c) en fin de premier cycle du secondaire qui mai\u0302trisent au moins les normes d\u2019aptitudes minimales en i) lecture et ii) mathe\u0301matiques, par sexe","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion d\u2019enfants et de jeunes a) en 2e ou 3e anne\u0301e de cycle primaire ; b) en fin de cycle primaire ; c) en fin de premier cycle du secondaire qui mai\u0302trisent au moins les normes d\u2019aptitudes minimales en i) lecture et ii) mathe\u0301matiques, par sexe","indicator_number":"4.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 4: Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 4.1: By 2030, ensure that all girls and boys complete free, equitable and quality primary and secondary education leading to relevant and effective learning outcomes</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 4.1.1: Proportion of children and young people: (a) in grades 2/3; (b) at the end of primary; education and (c) at the end of lower secondary education achieving at least a minimum proficiency level in (i) reading and (ii) mathematics, by sex</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Percentage of children and young people achieving at least a minimum proficiency level in (i) reading and (ii) mathematics during primary education (Grade 2 or 3), at the end of primary education, and at the end of lower secondary education. The minimum proficiency level will be measured relative to new common reading and mathematics scales currently in development.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 4: Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 4.1: By 2030, ensure that all girls and boys complete free, equitable and quality primary and secondary education leading to relevant and effective learning outcomes</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 4.1.1: Proportion of children and young people: (a) in grades 2/3; (b) at the end of primary; education and (c) at the end of lower secondary education achieving at least a minimum proficiency level in (i) reading and (ii) mathematics, by sex</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"4.1.1","target_id":"4.1","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-01-01","NA":null},"5-2-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de femmes et de filles a\u0302ge\u0301es de 15 ans ou plus victimes de violences sexuelles inflige\u0301es au cours des 12 mois pre\u0301ce\u0301dents par une personne autre que leur partenaire intime, par a\u0302ge et lieu des faits","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de femmes et de filles a\u0302ge\u0301es de 15 ans ou plus victimes de violences sexuelles inflige\u0301es au cours des 12 mois pre\u0301ce\u0301dents par une personne autre que leur partenaire intime, par a\u0302ge et lieu des faits","indicator_number":"5.2.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"5.2.2","target_id":"5.2","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-02-02"},"9-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population rurale vivant a\u0300 moins de 2 km d\u2019une route praticable toute l\u2019anne\u0301e","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population rurale vivant a\u0300 moins de 2 km d\u2019une route praticable toute l\u2019anne\u0301e","indicator_number":"9.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"9.1.1","target_id":"9.1","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-01-01"},"8-8-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre d\u2019accidents du travail mortels et non mortels par 100 000 travailleurs, par sexe et statut au regard de l\u2019immigration","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre d\u2019accidents du travail mortels et non mortels par 100 000 travailleurs, par sexe et statut au regard de l\u2019immigration","indicator_number":"8.8.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 8: Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all </p>","SDG_TARGET":"<p>Target 8.8: Protect labour rights and promote safe and secure working environments for all workers, including migrant workers, in particular women migrants, and those in precarious employment </p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 8.8.1: Fatal and non-fatal occupational injuries per 100&apos;000 workers, by sex and migrant status</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>This indicator provides information on the number of fatal and non-fatal occupational injuries per 100,000 workers in the reference group during the reference period. It is a measure of the personal likelihood or risk of having a fatal or a non-fatal occupational injury for each worker in the reference group. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 8: Promote sustained, inclusive and sustainable economic growth, full and productive employment and decent work for all </p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 8.8: Protect labour rights and promote safe and secure working environments for all workers, including migrant workers, in particular women migrants, and those in precarious employment </p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 8.8.1: Fatal and non-fatal occupational injuries per 100&apos;000 workers, by sex and migrant status</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"8.8.1","target_id":"8.8","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-08-01","NA":null},"8-4-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Empreinte mate\u0301rielle, empreinte mate\u0301rielle par habitant et empreinte mate\u0301rielle par unite\u0301 de PIB","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Empreinte mate\u0301rielle, empreinte mate\u0301rielle par habitant et empreinte mate\u0301rielle par unite\u0301 de PIB","indicator_number":"8.4.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 12: Ensure sustainable consumption and production patterns</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 12.2: By 2020, achieve the sustainable management and efficient use of natural resources.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 12.2.1: Material Footprint, material footprint per capita, and material footprint per GDP</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Material Footprint (MF) is the attribution of global material extraction to domestic final demand of a country. The total material footprint is the sum of the material footprint for biomass, fossil fuels, metal ores and non-metal ores. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 12: Ensure sustainable consumption and production patterns</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 12.2: By 2020, achieve the sustainable management and efficient use of natural resources.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 12.2.1: Material Footprint, material footprint per capita, and material footprint per GDP</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"8.4.1","target_id":"8.4","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-04-01","NA":null},"2-3-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Volume de production par unite\u0301 de travail, en fonction de la taille de l\u2019exploitation agricole, pastorale ou forestie\u0300re","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Volume de production par unite\u0301 de travail, en fonction de la taille de l\u2019exploitation agricole, pastorale ou forestie\u0300re","indicator_number":"2.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 2.3 : D'ici 2030, doubler la productivit\u00e9 agricole et les revenus des petits producteurs de denr\u00e9es alimentaires, en particulier des femmes, des populations autochtones, des agriculteurs familiaux, des \u00e9leveurs et des p\u00eacheurs, notamment gr\u00e2ce \u00e0 un acc\u00e8s s\u00fbr et \u00e9gal \u00e0 la terre, aux autres ressources productives et aux intrants, aux connaissances, aux services financiers, aux march\u00e9s et aux possibilit\u00e9s de cr\u00e9ation de valeur ajout\u00e9e et d'emplois non agricoles</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 2.3.1 : Volume de production par unit\u00e9 de travail par cat\u00e9gorie de taille d\u2019entreprise agricole/pastorale/foresti\u00e8re</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 2.3 : D'ici 2030, doubler la productivit\u00e9 agricole et les revenus des petits producteurs de denr\u00e9es alimentaires, en particulier des femmes, des populations autochtones, des agriculteurs familiaux, des \u00e9leveurs et des p\u00eacheurs, notamment gr\u00e2ce \u00e0 un acc\u00e8s s\u00fbr et \u00e9gal \u00e0 la terre, aux autres ressources productives et aux intrants, aux connaissances, aux services financiers, aux march\u00e9s et aux possibilit\u00e9s de cr\u00e9ation de valeur ajout\u00e9e et d'emplois non agricoles</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 2.3.1 : Volume de production par unit\u00e9 de travail par cat\u00e9gorie de taille d\u2019entreprise agricole/pastorale/foresti\u00e8re</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"2.3.1","target_id":"2.3","sdg_goal":"2","indicator_sort_order":"02-03-01"},"3-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Taux de mortalite\u0301 des enfants de moins de 5 ans","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Taux de mortalite\u0301 des enfants de moins de 5 ans","indicator_number":"3.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.2\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2030, \u00e9liminer les d\u00e9c\u00e8s \u00e9vitables de nouveau-n\u00e9s et d\u2019enfants de moins de 5\u00a0ans, tous les pays devant chercher \u00e0 ramener la mortalit\u00e9 n\u00e9onatale \u00e0 12 pour 1\u00a0000 naissances vivantes au plus et la mortalit\u00e9 des enfants de moins de 5\u00a0ans \u00e0 25 pour 1\u00a0000\u00a0naissances vivantes au\u00a0plus.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.2.1: Taux de mortalit\u00e9 des enfants de moins de 5 ans</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.2\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2030, \u00e9liminer les d\u00e9c\u00e8s \u00e9vitables de nouveau-n\u00e9s et d\u2019enfants de moins de 5\u00a0ans, tous les pays devant chercher \u00e0 ramener la mortalit\u00e9 n\u00e9onatale \u00e0 12 pour 1\u00a0000 naissances vivantes au plus et la mortalit\u00e9 des enfants de moins de 5\u00a0ans \u00e0 25 pour 1\u00a0000\u00a0naissances vivantes au\u00a0plus.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.2.1: Taux de mortalit\u00e9 des enfants de moins de 5 ans</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 13-10-0709-01  Deaths, by age group and sex","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310070901-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province or territory","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 13-10-0414-01  Live births, by place of residence of mother","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/1310041401-eng","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Annual","source_geographical_coverage_2":"Canada, Province or territory","COVERAGE":"Canada, Province or territory","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"3.2.1","target_id":"3.2","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-02-01"},"12-6-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre d\u2019entreprises qui publient des rapports sur le de\u0301veloppement durable","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre d\u2019entreprises qui publient des rapports sur le de\u0301veloppement durable","indicator_number":"12.6.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 12: Ensure sustainable consumption and production patterns</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 12.6: Encourage companies, especially large and transnational companies, to adopt sustainable practices and to integrate sustainability information into their reporting cycle</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 12.6.1 Number of companies publishing sustainability reports</p>","STAT_CONC_DEF":"<p><u>Sustainability Reports</u>: </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 12: Ensure sustainable consumption and production patterns</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 12.6: Encourage companies, especially large and transnational companies, to adopt sustainable practices and to integrate sustainability information into their reporting cycle</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 12.6.1 Number of companies publishing sustainability reports</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"12.6.1","target_id":"12.6","sdg_goal":"12","indicator_sort_order":"12-06-01","NA":null},"3-4-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Taux de mortalite\u0301 par suicide","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Taux de mortalite\u0301 par suicide","indicator_number":"3.4.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.4 : D\u2019ici 2030, r\u00e9duire d\u2019un tiers, par la pr\u00e9vention et le traitement, le taux de mortalit\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9e due \u00e0 des maladies non transmissibles et promouvoir la sant\u00e9 mentale et le bien-\u00eatre</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.4.2 : Taux de mortalit\u00e9 par suicide</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.4 : D\u2019ici 2030, r\u00e9duire d\u2019un tiers, par la pr\u00e9vention et le traitement, le taux de mortalit\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9e due \u00e0 des maladies non transmissibles et promouvoir la sant\u00e9 mentale et le bien-\u00eatre</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.4.2 : Taux de mortalit\u00e9 par suicide</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 13-10-0800-01  Deaths and mortality rate (age standardization using 2011 population), by selected grouped causes","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310080001-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province or territory","COVERAGE":"Canada, Province or territory","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"3.4.2","target_id":"3.4","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-04-02"},"16-4-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Valeur totale des flux financiers illicites entrants et sortants (en dollars des E\u0301tats\u2010Unis courants)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Valeur totale des flux financiers illicites entrants et sortants (en dollars des E\u0301tats\u2010Unis courants)","indicator_number":"16.4.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"16.4.1","target_id":"16.4","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-04-01"},"10-3-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population ayant de\u0301clare\u0301 avoir personnellement fait l\u2019objet de discrimination ou de harce\u0300lement au cours des 12 mois pre\u0301ce\u0301dents pour des motifs interdits par le droit international des droits de l\u2019homme","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population ayant de\u0301clare\u0301 avoir personnellement fait l\u2019objet de discrimination ou de harce\u0300lement au cours des 12 mois pre\u0301ce\u0301dents pour des motifs interdits par le droit international des droits de l\u2019homme","indicator_number":"10.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"10.3.1","target_id":"10.3","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-03-01"},"4-7-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Degre\u0301 d\u2019inte\u0301gration de i) l\u2019e\u0301ducation a\u0300 la citoyennete\u0301 mondiale et ii) l\u2019e\u0301ducation au de\u0301veloppement durable dans a) les politiques nationales d\u2019e\u0301ducation, b) les programmes d\u2019enseignement, c) la formation des enseignants et d) l\u2019e\u0301valuation des e\u0301tudiants (identique a\u0300 l\u2019ame\u0301lioration a\u0300 apporter a\u0300 l\u2019indicateur 12.8.1 ci dessous et a\u0300 la proposition de remplacement faite pour l\u2019indicateur 13.3.1, figurant a\u0300 la section A de l\u2019annexe II)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Degre\u0301 d\u2019inte\u0301gration de i) l\u2019e\u0301ducation a\u0300 la citoyennete\u0301 mondiale et ii) l\u2019e\u0301ducation au de\u0301veloppement durable dans a) les politiques nationales d\u2019e\u0301ducation, b) les programmes d\u2019enseignement, c) la formation des enseignants et d) l\u2019e\u0301valuation des e\u0301tudiants (identique a\u0300 l\u2019ame\u0301lioration a\u0300 apporter a\u0300 l\u2019indicateur 12.8.1 ci dessous et a\u0300 la proposition de remplacement faite pour l\u2019indicateur 13.3.1, figurant a\u0300 la section A de l\u2019annexe II)","indicator_number":"4.7.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 4: Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all</p>","SDG_TARGET":"<p>Target: 4.7 By 2030, ensure that all learners acquire the knowledge and skills needed to promote sustainable development, including, among others, through education for sustainable development and sustainable lifestyles, human rights, gender equality, promotion of a culture of peace and non-violence, global citizenship and appreciation of cultural diversity and of culture&#x2019;s contribution to sustainable development</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator: 4.7.1 Extent to which (i) global citizenship education and (ii) education for sustainable development are mainstreamed in (a) national education policies; (b) curricula; (c) teacher education; and (d) student assessment</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Indicator 4.7.1/12.8.1/13.3.1 measures the extent to which countries mainstream Global Citizenship Education (GCED) and Education for Sustainable Development (ESD) in their education systems. This is an indicator of characteristics of different aspects of education systems: education policies, curricula, teacher training and student assessment as reported by government officials, ideally following consultation with other government ministries, national human rights institutes, the education sector and civil society organizations. It measures what governments intend and not what is implemented in practice in schools and classrooms. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 4: Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target: 4.7 By 2030, ensure that all learners acquire the knowledge and skills needed to promote sustainable development, including, among others, through education for sustainable development and sustainable lifestyles, human rights, gender equality, promotion of a culture of peace and non-violence, global citizenship and appreciation of cultural diversity and of culture&#x2019;s contribution to sustainable development</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator: 4.7.1 Extent to which (i) global citizenship education and (ii) education for sustainable development are mainstreamed in (a) national education policies; (b) curricula; (c) teacher education; and (d) student assessment</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"4.7.1","target_id":"4.7","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-07-01","NA":null},"3-d-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Application du Re\u0300glement sanitaire international (RSI) et degre\u0301 de pre\u0301paration aux urgences sanitaires","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Application du Re\u0300glement sanitaire international (RSI) et degre\u0301 de pre\u0301paration aux urgences sanitaires","indicator_number":"3.d.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.d : Renforcer les moyens dont disposent tous les pays, en particulier les pays en d\u00e9veloppement, en mati\u00e8re d\u2019alerte rapide, de r\u00e9duction des risques et de gestion des risques sanitaires nationaux et mondiaux.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.d.1 : Application du R\u00e8glement sanitaire international (RSI) et degr\u00e9 de pr\u00e9paration aux urgences sanitaires</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.d : Renforcer les moyens dont disposent tous les pays, en particulier les pays en d\u00e9veloppement, en mati\u00e8re d\u2019alerte rapide, de r\u00e9duction des risques et de gestion des risques sanitaires nationaux et mondiaux.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.d.1 : Application du R\u00e8glement sanitaire international (RSI) et degr\u00e9 de pr\u00e9paration aux urgences sanitaires</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"3.d.1","target_id":"3.d","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-0d-01"},"3-8-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Couverture des services de sante\u0301 essentiels","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Couverture des services de sante\u0301 essentiels","indicator_number":"3.8.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.8 : Faire en sorte que chacun b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une couverture sanitaire universelle, comprenant une protection contre les risques financiers et donnant acc\u00e8s \u00e0 des services de sant\u00e9 essentiels de qualit\u00e9 et \u00e0 des m\u00e9dicaments et vaccins essentiels s\u00fbrs, efficaces, de qualit\u00e9 et d\u2019un co\u00fbt abordable.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.8.1 : Couverture des services de sant\u00e9 essentiels</p>","STAT_CONC_DEF":"<p> Couverture des services de sant\u00e9 essentiels (d\u00e9finis comme la couverture moyenne des services essentiels bas\u00e9e sur des interventions de tra\u00e7age qui incluent la sant\u00e9 reproductive, maternelle, n\u00e9onanique et infantile, les maladies infectieuses, les maladies non transmissibles et la capacit\u00e9 et l\u2019acc\u00e8s aux services, parmi la population g\u00e9n\u00e9rale et la population la plus d\u00e9favoris\u00e9e). </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.8 : Faire en sorte que chacun b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une couverture sanitaire universelle, comprenant une protection contre les risques financiers et donnant acc\u00e8s \u00e0 des services de sant\u00e9 essentiels de qualit\u00e9 et \u00e0 des m\u00e9dicaments et vaccins essentiels s\u00fbrs, efficaces, de qualit\u00e9 et d\u2019un co\u00fbt abordable.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.8.1 : Couverture des services de sant\u00e9 essentiels</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"3.8.1","target_id":"3.8","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-08-01"},"2-c-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Indicateur d\u2019anomalies des prix alimentaires","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Indicateur d\u2019anomalies des prix alimentaires","indicator_number":"2.c.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 2.c: Adopt measures to ensure the proper functioning of food commodity markets and their derivatives and facilitate timely access to market information, including on food reserves, in order to help limit extreme food price volatility</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 2.c.1: Indicator of food price anomalies</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator of food price anomalies (IFPA) identifies market prices that are abnormally high. The IFPA relies on a weighted compound growth rate that accounts for both within year and across year price growth. The indicator directly evaluates growth in prices over a particular month over many years, taking into account seasonality in agricultural markets and inflation, allowing to answer the question of whether or not a change in price is abnormal for any particular period.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 2.c: Adopt measures to ensure the proper functioning of food commodity markets and their derivatives and facilitate timely access to market information, including on food reserves, in order to help limit extreme food price volatility</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 2.c.1: Indicator of food price anomalies</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"2.c.1","target_id":"2.c","sdg_goal":"2","indicator_sort_order":"02-0c-01","NA":null},"11-6-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de de\u0301chets municipaux solides collecte\u0301s et ge\u0301re\u0301s dans des installations contro\u0302le\u0301es sur le total des de\u0301chets municipaux ge\u0301ne\u0301re\u0301s, par ville","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de de\u0301chets municipaux solides collecte\u0301s et ge\u0301re\u0301s dans des installations contro\u0302le\u0301es sur le total des de\u0301chets municipaux ge\u0301ne\u0301re\u0301s, par ville","indicator_number":"11.6.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"11.6.1","target_id":"11.6","sdg_goal":"11","indicator_sort_order":"11-06-01"},"4-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion d'enfants a\u0302ge\u0301s de 24 a\u0300 59 mois dont le de\u0301veloppement est en bonne voie en matie\u0300re de sante\u0301, d'apprentissage et de bien-e\u0302tre psychosocial, par sexe","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion d'enfants a\u0302ge\u0301s de 24 a\u0300 59 mois dont le de\u0301veloppement est en bonne voie en matie\u0300re de sante\u0301, d'apprentissage et de bien-e\u0302tre psychosocial, par sexe","indicator_number":"4.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 4: Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 4.2: By 2030, ensure that all girls and boys have access to quality early childhood development, care and pre-primary education so that they are ready for primary education</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 4.2.1: Proportion of children aged 24-59 months who are developmentally on track in health, learning and psychosocial well-being, by sex</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The proportion of children aged 24 to 59 months who are developmentally on track in health, learning and psychosocial well-being.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 4: Ensure inclusive and equitable quality education and promote lifelong learning opportunities for all</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 4.2: By 2030, ensure that all girls and boys have access to quality early childhood development, care and pre-primary education so that they are ready for primary education</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 4.2.1: Proportion of children aged 24-59 months who are developmentally on track in health, learning and psychosocial well-being, by sex</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"4.2.1","target_id":"4.2","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-02-01","NA":null},"2-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Subventions a\u0300 l\u2019exportation dans le secteur agricole","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Subventions a\u0300 l\u2019exportation dans le secteur agricole","indicator_number":"2.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 2.b\u00a0: Corriger et pr\u00e9venir les restrictions et distorsions entravant le fonctionnement des march\u00e9s agricoles mondiaux, y compris par l\u2019\u00e9limination parall\u00e8le de toutes les\u00a0formes de subventions aux exportations agricoles et de toutes les mesures \u00e0 l\u2019exportation ayant un effet \u00e9quivalent, conform\u00e9ment au mandat du Cycle de n\u00e9gociations de Doha pour le d\u00e9veloppement</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 2.b.1\u00a0: Subventions \u00e0 l\u2019exportation dans le secteur agricole</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Les subventions agricoles \u00e0 l'exportation sont d\u00e9finies comme les d\u00e9penses budg\u00e9taires et les quantit\u00e9s de subventions \u00e0 l'exportation telles que notifi\u00e9es par les membres de l'OMC dans les tableaux ES\u00a0:1 et les tableaux compl\u00e9mentaires ES\u00a0:2 (selon les mod\u00e8les figurant dans le document G/AG/2 du 30 juin 1995).</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 2.b\u00a0: Corriger et pr\u00e9venir les restrictions et distorsions entravant le fonctionnement des march\u00e9s agricoles mondiaux, y compris par l\u2019\u00e9limination parall\u00e8le de toutes les\u00a0formes de subventions aux exportations agricoles et de toutes les mesures \u00e0 l\u2019exportation ayant un effet \u00e9quivalent, conform\u00e9ment au mandat du Cycle de n\u00e9gociations de Doha pour le d\u00e9veloppement</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 2.b.1\u00a0: Subventions \u00e0 l\u2019exportation dans le secteur agricole</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"2.b.1","target_id":"2.b","sdg_goal":"2","indicator_sort_order":"02-0b-01"},"8-6-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de jeunes (a\u0302ge\u0301s de 15 a\u0300 24 ans) non scolarise\u0301s et sans emploi ni formation","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de jeunes (a\u0302ge\u0301s de 15 a\u0300 24 ans) non scolarise\u0301s et sans emploi ni formation","indicator_number":"8.6.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 8\u00a0: Promouvoir une croissance \u00e9conomique soutenue, partag\u00e9e et durable, le plein emploi productif et\u00a0un\u00a0travail d\u00e9cent pour tous.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 8.6 : D\u2019ici \u00e0 2020, r\u00e9duire nettement la proportion de\u00a0jeunes non scolaris\u00e9s et sans emploi ni formation</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 8.6.1 : Proportion de jeunes (\u00e2g\u00e9s de 15 \u00e0 24\u00a0ans) non\u00a0scolaris\u00e9s et sans emploi ni formation</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 8\u00a0: Promouvoir une croissance \u00e9conomique soutenue, partag\u00e9e et durable, le plein emploi productif et\u00a0un\u00a0travail d\u00e9cent pour tous.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 8.6 : D\u2019ici \u00e0 2020, r\u00e9duire nettement la proportion de\u00a0jeunes non scolaris\u00e9s et sans emploi ni formation</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 8.6.1 : Proportion de jeunes (\u00e2g\u00e9s de 15 \u00e0 24\u00a0ans) non\u00a0scolaris\u00e9s et sans emploi ni formation</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table  37-10-0196-01  Percentage of 15-to 29-year-olds in education and not in education by labour force status, highest level of education attained, age group and sex","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3710019601-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Occasional","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province or territory","COVERAGE":"Canada, Province or territory","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"8.6.1","target_id":"8.6","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-06-01"},"17-6-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Abonnements a\u0300 une connexion a\u0300 Internet a\u0300 haut de\u0301bit fixe pour 100 habitants, par vitesse de connexion","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Abonnements a\u0300 une connexion a\u0300 Internet a\u0300 haut de\u0301bit fixe pour 100 habitants, par vitesse de connexion","indicator_number":"17.6.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 17.6: Renforcer l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la science, \u00e0 la technologie et \u00e0\u00a0l\u2019innovation et la coop\u00e9ration Nord-Sud et Sud-Sud et la\u00a0coop\u00e9ration triangulaire r\u00e9gionale et internationale dans ces domaines et am\u00e9liorer le partage des savoirs selon des modalit\u00e9s arr\u00eat\u00e9es d\u2019un commun accord, notamment en coordonnant mieux les m\u00e9canismes existants, en particulier au niveau des organismes des Nations Unies, et dans le cadre d\u2019un m\u00e9canisme mondial de facilitation des technologies</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 17.6.1: Abonnements \u00e0 une connexion \u00e0 Internet \u00e0 haut d\u00e9bit fixe pour 100\u00a0habitants, par vitesse de connexion</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator fixed Internet broadband subscriptions, by speed, refers to the number of fixed-broadband subscriptions to the public Internet, split by advertised download speed.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 17.6: Renforcer l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la science, \u00e0 la technologie et \u00e0\u00a0l\u2019innovation et la coop\u00e9ration Nord-Sud et Sud-Sud et la\u00a0coop\u00e9ration triangulaire r\u00e9gionale et internationale dans ces domaines et am\u00e9liorer le partage des savoirs selon des modalit\u00e9s arr\u00eat\u00e9es d\u2019un commun accord, notamment en coordonnant mieux les m\u00e9canismes existants, en particulier au niveau des organismes des Nations Unies, et dans le cadre d\u2019un m\u00e9canisme mondial de facilitation des technologies</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 17.6.1: Abonnements \u00e0 une connexion \u00e0 Internet \u00e0 haut d\u00e9bit fixe pour 100\u00a0habitants, par vitesse de connexion</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"17.6.1","target_id":"17.6","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-06-01","NA":null},"11-a-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de pays ayant adopte\u0301 une politique urbaine nationale ou un plan de de\u0301veloppement re\u0301gional qui a) tienne compte de la dynamique des populations, b) vise a\u0300 l\u2019e\u0301quilibre du de\u0301veloppement territorial et c) e\u0301largisse la marge de man\u0153uvre budge\u0301taire locale","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de pays ayant adopte\u0301 une politique urbaine nationale ou un plan de de\u0301veloppement re\u0301gional qui a) tienne compte de la dynamique des populations, b) vise a\u0300 l\u2019e\u0301quilibre du de\u0301veloppement territorial et c) e\u0301largisse la marge de man\u0153uvre budge\u0301taire locale","indicator_number":"11.a.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 11\u00a0: Faire en sorte que les villes et les \u00e9tablissements humains soient ouverts \u00e0 tous, s\u00fbrs, r\u00e9silients et\u00a0durables</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 11.a\u00a0: Favoriser l\u2019\u00e9tablissement de liens \u00e9conomiques, sociaux et environnementaux positifs entre zones urbaines, p\u00e9riurbaines et rurales en renfor\u00e7ant la planification du d\u00e9veloppement \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale et r\u00e9gionale</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 11.a.1\u00a0: Nombre de pays ayant adopt\u00e9 une politique urbaine nationale ou un plan de d\u00e9veloppement r\u00e9gional qui a) tienne compte de la dynamique des populations, b) vise \u00e0 l\u2019\u00e9quilibre du d\u00e9veloppement territorial et c) \u00e9largisse la marge de man\u0153uvre budg\u00e9taire locale</p>","STAT_CONC_DEF":"<p> <strong> <em> Politiques urbaines nationales et plans de d\u00e9veloppement r\u00e9gional\u00a0: </em> </strong> </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 11\u00a0: Faire en sorte que les villes et les \u00e9tablissements humains soient ouverts \u00e0 tous, s\u00fbrs, r\u00e9silients et\u00a0durables</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 11.a\u00a0: Favoriser l\u2019\u00e9tablissement de liens \u00e9conomiques, sociaux et environnementaux positifs entre zones urbaines, p\u00e9riurbaines et rurales en renfor\u00e7ant la planification du d\u00e9veloppement \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale et r\u00e9gionale</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 11.a.1\u00a0: Nombre de pays ayant adopt\u00e9 une politique urbaine nationale ou un plan de d\u00e9veloppement r\u00e9gional qui a) tienne compte de la dynamique des populations, b) vise \u00e0 l\u2019\u00e9quilibre du d\u00e9veloppement territorial et c) \u00e9largisse la marge de man\u0153uvre budg\u00e9taire locale</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"11.a.1","target_id":"11.a","sdg_goal":"11","indicator_sort_order":"11-0a-01"},"2-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Pre\u0301valence du retard de croissance (indice taille/a\u0302ge infe\u0301rieur a\u0300 -2 e\u0301carts types par rapport a\u0300 la me\u0301diane des normes de croissance de l\u2019enfant de\u0301finies par l\u2019OMS) chez les enfants de moins de 5 ans","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Pre\u0301valence du retard de croissance (indice taille/a\u0302ge infe\u0301rieur a\u0300 -2 e\u0301carts types par rapport a\u0300 la me\u0301diane des normes de croissance de l\u2019enfant de\u0301finies par l\u2019OMS) chez les enfants de moins de 5 ans","indicator_number":"2.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 2\u00a0: \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l'agriculture durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Objectif 2.2 : D'ici 2030, mettre fin \u00e0 toutes formes de malnutrition, notamment en atteignant d'ici 2025 les objectifs convenus au niveau international concernant le retard de croissance et l'\u00e9maciation chez les enfants de moins de cinq ans, et r\u00e9pondre aux besoins nutritionnels des adolescentes, des femmes enceintes et allaitantes et des personnes \u00e2g\u00e9es. </p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 2.2.1 : Pr\u00e9valence du retard de croissance (indice taille/\u00e2ge inf\u00e9rieur \u00e0 -2 \u00e9carts types par rapport \u00e0 la m\u00e9diane des normes de croissance de l\u2019enfant d\u00e9finies par\u00a0l\u2019OMS) chez les enfants de moins de 5 ans</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 2\u00a0: \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l'agriculture durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Objectif 2.2 : D'ici 2030, mettre fin \u00e0 toutes formes de malnutrition, notamment en atteignant d'ici 2025 les objectifs convenus au niveau international concernant le retard de croissance et l'\u00e9maciation chez les enfants de moins de cinq ans, et r\u00e9pondre aux besoins nutritionnels des adolescentes, des femmes enceintes et allaitantes et des personnes \u00e2g\u00e9es. </p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 2.2.1 : Pr\u00e9valence du retard de croissance (indice taille/\u00e2ge inf\u00e9rieur \u00e0 -2 \u00e9carts types par rapport \u00e0 la m\u00e9diane des normes de croissance de l\u2019enfant d\u00e9finies par\u00a0l\u2019OMS) chez les enfants de moins de 5 ans</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"2.2.1","target_id":"2.2","sdg_goal":"2","indicator_sort_order":"02-02-01"},"1-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"De\u0301penses sociales publiques favorables aux pauvres","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"De\u0301penses sociales publiques favorables aux pauvres","indicator_number":"1.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"1.b.1","target_id":"1.b","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-0b-01"},"3-3-3":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Incidence du paludisme pour 1 000 habitants","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Incidence du paludisme pour 1 000 habitants","indicator_number":"3.3.3","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.3 : D\u2019ici 2030, mettre fin \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de sida, \u00e0 la\u00a0tuberculose, au paludisme et aux maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es et combattre l\u2019h\u00e9patite, les maladies transmises par l\u2019eau et autres maladies transmissibles.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.3.3 : Incidence du paludisme pour 1\u00a0000 habitants</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.3 : D\u2019ici 2030, mettre fin \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de sida, \u00e0 la\u00a0tuberculose, au paludisme et aux maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es et combattre l\u2019h\u00e9patite, les maladies transmises par l\u2019eau et autres maladies transmissibles.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.3.3 : Incidence du paludisme pour 1\u00a0000 habitants</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"3.3.3","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-03-03"},"6-5-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de bassins hydriques transfrontaliers ou\u0300 est en place un dispositif de coope\u0301ration ope\u0301rationnel","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de bassins hydriques transfrontaliers ou\u0300 est en place un dispositif de coope\u0301ration ope\u0301rationnel","indicator_number":"6.5.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 6: Garantir l'acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d'alimentation en eau et d'assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable</p>","SDG_TARGET":"<p> Cible 6.5: D\u2019ici \u00e0 2030, assurer la gestion int\u00e9gr\u00e9e des ressources en eau \u00e0 tous les niveaux, y\u00a0compris au moyen de\u00a0la coop\u00e9ration transfronti\u00e8re selon qu\u2019il convient</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 6.5.2: Proportion de bassins hydriques transfrontaliers o\u00f9\u00a0est en place un dispositif de coop\u00e9ration op\u00e9rationnel</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 6: Garantir l'acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d'alimentation en eau et d'assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p> Cible 6.5: D\u2019ici \u00e0 2030, assurer la gestion int\u00e9gr\u00e9e des ressources en eau \u00e0 tous les niveaux, y\u00a0compris au moyen de\u00a0la coop\u00e9ration transfronti\u00e8re selon qu\u2019il convient</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 6.5.2: Proportion de bassins hydriques transfrontaliers o\u00f9\u00a0est en place un dispositif de coop\u00e9ration op\u00e9rationnel</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"6.5.2","target_id":"6.5","sdg_goal":"6","indicator_sort_order":"06-05-02"},"15-a-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"a) aide publique au de\u0301veloppement consacre\u0301e a\u0300 la pre\u0301servation et a\u0300 l\u2019exploitation durable de la biodiversite\u0301 et b) produits ge\u0301ne\u0301re\u0301s et fonds mobilise\u0301s par les instruments e\u0301conomiques en rapport avec la biodiversite\u0301","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"a) aide publique au de\u0301veloppement consacre\u0301e a\u0300 la pre\u0301servation et a\u0300 l\u2019exploitation durable de la biodiversite\u0301 et b) produits ge\u0301ne\u0301re\u0301s et fonds mobilise\u0301s par les instruments e\u0301conomiques en rapport avec la biodiversite\u0301","indicator_number":"15.a.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 15 : Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et\u00a0mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 15.a: Mobiliser des ressources financi\u00e8res de toutes provenances et les augmenter nettement pour pr\u00e9server la biodiversit\u00e9 et les \u00e9cosyst\u00e8mes et les exploiter durablement</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 15.a.1: (a) aide publique au d\u00e9veloppement consacr\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9servation et \u00e0 l\u2019exploitation durable de la biodiversit\u00e9 et b) recettes g\u00e9n\u00e9r\u00e9es et fonds mobilis\u00e9s par les instruments \u00e9conomiques li\u00e9s \u00e0 la biodiversit\u00e9</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>This is a twin indicator consisting of:</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 15 : Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et\u00a0mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 15.a: Mobiliser des ressources financi\u00e8res de toutes provenances et les augmenter nettement pour pr\u00e9server la biodiversit\u00e9 et les \u00e9cosyst\u00e8mes et les exploiter durablement</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 15.a.1: (a) aide publique au d\u00e9veloppement consacr\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9servation et \u00e0 l\u2019exploitation durable de la biodiversit\u00e9 et b) recettes g\u00e9n\u00e9r\u00e9es et fonds mobilis\u00e9s par les instruments \u00e9conomiques li\u00e9s \u00e0 la biodiversit\u00e9</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"15.a.1","target_id":"15.a","sdg_goal":"15","indicator_sort_order":"15-0a-01","NA":null},"9-5-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de chercheurs (e\u0301quivalent plein temps) par million d\u2019habitants","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de chercheurs (e\u0301quivalent plein temps) par million d\u2019habitants","indicator_number":"9.5.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 9\u00a0: B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l'innovation.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 9.5:Renforcer la recherche scientifique, perfectionner les capacit\u00e9s technologiques des secteurs industriels de tous les pays, en particulier des pays en d\u00e9veloppement, notamment en encourageant l'innovation et en augmentant nettement le nombre de personnes travaillant dans le secteur de la recherche-d\u00e9veloppement pour 1 million d'habitants et en accroissant les d\u00e9penses publiques et priv\u00e9es consacr\u00e9es \u00e0 la recherche-d\u00e9veloppement d'ici \u00e0 2030</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 9.5.2: Nombre de chercheurs (\u00e9quivalent plein temps) par million d\u2019habitants</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 9\u00a0: B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l'innovation.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 9.5:Renforcer la recherche scientifique, perfectionner les capacit\u00e9s technologiques des secteurs industriels de tous les pays, en particulier des pays en d\u00e9veloppement, notamment en encourageant l'innovation et en augmentant nettement le nombre de personnes travaillant dans le secteur de la recherche-d\u00e9veloppement pour 1 million d'habitants et en accroissant les d\u00e9penses publiques et priv\u00e9es consacr\u00e9es \u00e0 la recherche-d\u00e9veloppement d'ici \u00e0 2030</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 9.5.2: Nombre de chercheurs (\u00e9quivalent plein temps) par million d\u2019habitants</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 27-10-0022-01  Personnel engaged in research and development by performing sector and occupational category","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/2710002201-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 17-10-0005-01  Population estimates on July 1st, by age and sex","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/1710000501-eng","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Annual","source_geographical_coverage_2":"Canada, Province or territory","COVERAGE":"Canada","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"9.5.2","target_id":"9.5","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-05-02"},"14-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de pays appliquant des approches e\u0301cosyste\u0301miques a\u0300 la gestion des zones marines","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de pays appliquant des approches e\u0301cosyste\u0301miques a\u0300 la gestion des zones marines","indicator_number":"14.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 14: Conserve and sustainably use the oceans, seas and marine resources for sustainable development</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 14.1: By 2025, prevent and significantly reduce marine pollution of all kinds, in particular from land-based activities, including marine debris and nutrient pollution</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 14.2.1: Number of countries using ecosystem-based approaches to managing marine areas</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Regional Seas Coordinated Indicator 22 &#x2018;Integrated Coastal Zone Management (ICZM) is proposed as the primary indicator. For countries with Marine/Maritime Spatial Planning (MSP) in place, these plans can be helpful to assess ICZM. For other countries, it is important to identify ways to measure existing plans and to build capacity for integrated planning. All data for this indicator will be based on country submissions to the Regional Seas Programme. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 14: Conserve and sustainably use the oceans, seas and marine resources for sustainable development</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 14.1: By 2025, prevent and significantly reduce marine pollution of all kinds, in particular from land-based activities, including marine debris and nutrient pollution</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 14.2.1: Number of countries using ecosystem-based approaches to managing marine areas</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"14.2.1","target_id":"14.2","sdg_goal":"14","indicator_sort_order":"14-02-01","NA":null},"10-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de personnes vivant avec moins de la moitie\u0301 du revenu me\u0301dian, par sexe, a\u0302ge et situation au regard du handicap","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de personnes vivant avec moins de la moitie\u0301 du revenu me\u0301dian, par sexe, a\u0302ge et situation au regard du handicap","indicator_number":"10.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"10.2.1","target_id":"10.2","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-02-01"},"1-5-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de personnes de\u0301ce\u0301de\u0301es, disparues ou directement touche\u0301es lors de catastrophes, pour 100 000 personnes","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de personnes de\u0301ce\u0301de\u0301es, disparues ou directement touche\u0301es lors de catastrophes, pour 100 000 personnes","indicator_number":"1.5.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"1.5.1","target_id":"1.5","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-05-01"},"2-1-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Pre\u0301valence d\u2019une inse\u0301curite\u0301 alimentaire mode\u0301re\u0301e ou grave, e\u0301value\u0301e selon l\u2019e\u0301chelle de mesure de l\u2019inse\u0301curite\u0301 alimentaire ve\u0301cue (e\u0301chelle FIES)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Pre\u0301valence d\u2019une inse\u0301curite\u0301 alimentaire mode\u0301re\u0301e ou grave, e\u0301value\u0301e selon l\u2019e\u0301chelle de mesure de l\u2019inse\u0301curite\u0301 alimentaire ve\u0301cue (e\u0301chelle FIES)","indicator_number":"2.1.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 2.1 : D\u2019ici 2030, \u00e9liminer la faim et faire en sorte que chacun, en particulier les pauvres et les personnes en situation vuln\u00e9rable, y\u00a0compris les nourrissons, ait acc\u00e8s toute l\u2019ann\u00e9e \u00e0 une alimentation saine, nutritive et suffisante</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 2.1.2: Pr\u00e9valence d\u2019une ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire mod\u00e9r\u00e9e ou grave, \u00e9valu\u00e9e selon l\u2019\u00e9chelle de mesure de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire v\u00e9cue (\u00e9chelle FIES)</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 2.1 : D\u2019ici 2030, \u00e9liminer la faim et faire en sorte que chacun, en particulier les pauvres et les personnes en situation vuln\u00e9rable, y\u00a0compris les nourrissons, ait acc\u00e8s toute l\u2019ann\u00e9e \u00e0 une alimentation saine, nutritive et suffisante</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 2.1.2: Pr\u00e9valence d\u2019une ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire mod\u00e9r\u00e9e ou grave, \u00e9valu\u00e9e selon l\u2019\u00e9chelle de mesure de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire v\u00e9cue (\u00e9chelle FIES)</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"2.1.2","target_id":"2.1","sdg_goal":"2","indicator_sort_order":"02-01-02"},"9-5-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"De\u0301penses de recherche-de\u0301veloppement en proportion du PIB","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"De\u0301penses de recherche-de\u0301veloppement en proportion du PIB","indicator_number":"9.5.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 9\u00a0: B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l'innovation.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 9.5:Renforcer la recherche scientifique, perfectionner les capacit\u00e9s technologiques des secteurs industriels de tous les pays, en particulier des pays en d\u00e9veloppement, notamment en encourageant l'innovation et en augmentant nettement le nombre de personnes travaillant dans le secteur de la recherche-d\u00e9veloppement pour 1 million d'habitants et en accroissant les d\u00e9penses publiques et priv\u00e9es consacr\u00e9es \u00e0 la recherche-d\u00e9veloppement d'ici \u00e0 2030</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 9.5.1: D\u00e9penses de recherche-d\u00e9veloppement en proportion du PIB</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 9\u00a0: B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l'innovation.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 9.5:Renforcer la recherche scientifique, perfectionner les capacit\u00e9s technologiques des secteurs industriels de tous les pays, en particulier des pays en d\u00e9veloppement, notamment en encourageant l'innovation et en augmentant nettement le nombre de personnes travaillant dans le secteur de la recherche-d\u00e9veloppement pour 1 million d'habitants et en accroissant les d\u00e9penses publiques et priv\u00e9es consacr\u00e9es \u00e0 la recherche-d\u00e9veloppement d'ici \u00e0 2030</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 9.5.1: D\u00e9penses de recherche-d\u00e9veloppement en proportion du PIB</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 27-10-0273-01  Gross domestic expenditures on research and development, by science type and by funder and performer sector (x 1,000,000)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/2710027301-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, Geographical region of Canada, Province or territory, Census metropolitan area, Census metropolitan area part","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 36-10-0222-01  Gross domestic product, expenditure-based, provincial and territorial, annual (x 1,000,000)","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/3610022201-eng","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Annual","source_geographical_coverage_2":"Canada, Province or territory","COVERAGE":"Canada, Geographical region of Canada, Province or territory, Census metropolitan area, Census metropolitan area part","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"9.5.1","target_id":"9.5","sdg_goal":"9","indicator_sort_order":"09-05-01"},"12-3-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"a) Indice des pertes alimentaires ; b) indice du gaspillage alimentaire","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"a) Indice des pertes alimentaires ; b) indice du gaspillage alimentaire","indicator_number":"12.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"12.3.1","target_id":"12.3","sdg_goal":"12","indicator_sort_order":"12-03-01"},"5-a-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"a) Proportion de la population agricole totale ayant des droits de proprie\u0301te\u0301 ou des droits garantis sur des terres agricoles, par sexe ; b) proportion de femmes parmi les titulaires de droits de proprie\u0301te\u0301 ou de droits garantis sur des terrains agricoles, par type de droit","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"a) Proportion de la population agricole totale ayant des droits de proprie\u0301te\u0301 ou des droits garantis sur des terres agricoles, par sexe ; b) proportion de femmes parmi les titulaires de droits de proprie\u0301te\u0301 ou de droits garantis sur des terrains agricoles, par type de droit","indicator_number":"5.a.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 5: Achieve gender equality and empower all women and girls</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 5.a: Undertake reforms to give women equal rights to economic resources, as well as access to ownership and control over land and other forms of property, financial services, inheritance and natural resources, in accordance with national laws</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 5.a.1: (a) Proportion of total agricultural population with ownership or secure rights over agricultural land, by sex; and (b) share of women among owners or rights-bearers of agricultural land, by type of tenure</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator is divided in two sub-indicators. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 5: Achieve gender equality and empower all women and girls</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 5.a: Undertake reforms to give women equal rights to economic resources, as well as access to ownership and control over land and other forms of property, financial services, inheritance and natural resources, in accordance with national laws</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 5.a.1: (a) Proportion of total agricultural population with ownership or secure rights over agricultural land, by sex; and (b) share of women among owners or rights-bearers of agricultural land, by type of tenure</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"5.a.1","target_id":"5.a","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-0a-01","NA":null},"1-4-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population adulte totale qui dispose de la se\u0301curite\u0301 des droits fonciers a) de documents le\u0301galement authentifie\u0301s et b) qui conside\u0300re que ses droits sur la terre sont su\u0302rs, par sexe et par type","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population adulte totale qui dispose de la se\u0301curite\u0301 des droits fonciers a) de documents le\u0301galement authentifie\u0301s et b) qui conside\u0300re que ses droits sur la terre sont su\u0302rs, par sexe et par type","indicator_number":"1.4.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"1.4.2","target_id":"1.4","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-04-02"},"3-3-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Incidence de la tuberculose pour 100 000 habitants","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Incidence de la tuberculose pour 100 000 habitants","indicator_number":"3.3.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.3 : D\u2019ici 2030, mettre fin \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de sida, \u00e0 la\u00a0tuberculose, au paludisme et aux maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es et combattre l\u2019h\u00e9patite, les maladies transmises par l\u2019eau et autres maladies transmissibles.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.3.2 : Incidence de la tuberculose pour 100\u00a0000\u00a0habitants</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.3 : D\u2019ici 2030, mettre fin \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de sida, \u00e0 la\u00a0tuberculose, au paludisme et aux maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es et combattre l\u2019h\u00e9patite, les maladies transmises par l\u2019eau et autres maladies transmissibles.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.3.2 : Incidence de la tuberculose pour 100\u00a0000\u00a0habitants</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"3.3.2","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-03-02"},"8-4-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Consommation mate\u0301rielle nationale, consommation mate\u0301rielle nationale par habitant et consommation mate\u0301rielle nationale par unite\u0301 de PIB","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Consommation mate\u0301rielle nationale, consommation mate\u0301rielle nationale par habitant et consommation mate\u0301rielle nationale par unite\u0301 de PIB","indicator_number":"8.4.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 8\u00a0: Promouvoir une croissance \u00e9conomique soutenue, partag\u00e9e et durable, le plein emploi productif et\u00a0un\u00a0travail d\u00e9cent pour tous.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 8.4: Am\u00e9liorer progressivement, jusqu\u2019en 2030, l\u2019efficacit\u00e9 de l\u2019utilisation des ressources mondiales dans les\u00a0modes de consommation et de production et s\u2019attacher \u00e0\u00a0dissocier croissance \u00e9conomique et d\u00e9gradation de l\u2019environnement, comme pr\u00e9vu dans le Cadre d\u00e9cennal de programmation concernant les modes de consommation et de production durables, les pays d\u00e9velopp\u00e9s montrant l\u2019exemple en la mati\u00e8re</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 8.4.2: Consommation mat\u00e9rielle nationale, consommation mat\u00e9rielle nationale par habitant et consommation mat\u00e9rielle nationale par unit\u00e9 de PIB</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 8\u00a0: Promouvoir une croissance \u00e9conomique soutenue, partag\u00e9e et durable, le plein emploi productif et\u00a0un\u00a0travail d\u00e9cent pour tous.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 8.4: Am\u00e9liorer progressivement, jusqu\u2019en 2030, l\u2019efficacit\u00e9 de l\u2019utilisation des ressources mondiales dans les\u00a0modes de consommation et de production et s\u2019attacher \u00e0\u00a0dissocier croissance \u00e9conomique et d\u00e9gradation de l\u2019environnement, comme pr\u00e9vu dans le Cadre d\u00e9cennal de programmation concernant les modes de consommation et de production durables, les pays d\u00e9velopp\u00e9s montrant l\u2019exemple en la mati\u00e8re</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 8.4.2: Consommation mat\u00e9rielle nationale, consommation mat\u00e9rielle nationale par habitant et consommation mat\u00e9rielle nationale par unit\u00e9 de PIB</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"8.4.2","target_id":"8.4","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-04-02"},"3-a-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Pre\u0301valence de la consommation actuelle de tabac chez les personnes de 15 ans ou plus (taux comparatifs par a\u0302ge)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Pre\u0301valence de la consommation actuelle de tabac chez les personnes de 15 ans ou plus (taux comparatifs par a\u0302ge)","indicator_number":"3.a.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.a : Renforcer dans tous les pays, selon qu\u2019il convient, l\u2019application de la Convention-cadre de l\u2019Organisation mondiale de la Sant\u00e9 pour la lutte antitabac</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.a.1 : Pr\u00e9valence de la consommation actuelle de tabac chez les personnes de 15\u00a0ans ou plus (taux comparatifs par\u00a0\u00e2ge)</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.a : Renforcer dans tous les pays, selon qu\u2019il convient, l\u2019application de la Convention-cadre de l\u2019Organisation mondiale de la Sant\u00e9 pour la lutte antitabac</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.a.1 : Pr\u00e9valence de la consommation actuelle de tabac chez les personnes de 15\u00a0ans ou plus (taux comparatifs par\u00a0\u00e2ge)</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"3.a.1","target_id":"3.a","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-0a-01"},"3-4-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Taux de mortalite\u0301 attribuable a\u0300 des maladies cardiovasculaires, au cancer, au diabe\u0300te ou a\u0300 des maladies respiratoires chroniques","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Taux de mortalite\u0301 attribuable a\u0300 des maladies cardiovasculaires, au cancer, au diabe\u0300te ou a\u0300 des maladies respiratoires chroniques","indicator_number":"3.4.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.4 : D\u2019ici 2030, r\u00e9duire d\u2019un tiers, par la pr\u00e9vention et le traitement, le taux de mortalit\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9e due \u00e0 des maladies non transmissibles et promouvoir la sant\u00e9 mentale et le bien-\u00eatre</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.4.1 : Taux de mortalit\u00e9 attribu\u00e9 aux maladies cardiovasculaires, au cancer, au diab\u00e8te ou aux maladies respiratoires chroniques.</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.4 : D\u2019ici 2030, r\u00e9duire d\u2019un tiers, par la pr\u00e9vention et le traitement, le taux de mortalit\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9e due \u00e0 des maladies non transmissibles et promouvoir la sant\u00e9 mentale et le bien-\u00eatre</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.4.1 : Taux de mortalit\u00e9 attribu\u00e9 aux maladies cardiovasculaires, au cancer, au diab\u00e8te ou aux maladies respiratoires chroniques.</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"3.4.1","target_id":"3.4","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-04-01"},"15-7-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion du braconnage et du trafic illicite dans le commerce des espe\u0300ces de faune et de flore sauvages","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion du braconnage et du trafic illicite dans le commerce des espe\u0300ces de faune et de flore sauvages","indicator_number":"15.7.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"15.7.1","target_id":"15.7","sdg_goal":"15","indicator_sort_order":"15-07-01"},"15-4-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Sites importants pour la biodiversite\u0301 des montagnes qui se trouvent dans des aires prote\u0301ge\u0301es","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Sites importants pour la biodiversite\u0301 des montagnes qui se trouvent dans des aires prote\u0301ge\u0301es","indicator_number":"15.4.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 15 : Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et\u00a0mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 15.4: D\u2019ici \u00e0 2030, assurer la pr\u00e9servation des \u00e9cosyst\u00e8mes montagneux, notamment de leur biodiversit\u00e9, afin de mieux tirer parti de leurs bienfaits essentiels pour le d\u00e9veloppement durable</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 15.4.1: Sites importants pour la biodiversit\u00e9 des montagnes qui se trouvent dans des aires prot\u00e9g\u00e9es</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator Coverage by protected areas of important sites for mountain biodiversity shows temporal trends in the mean percentage of each important site for mountain biodiversity (i.e., those that contribute significantly to the global persistence of biodiversity) that is covered by designated protected areas and Other Effective Area-based Conservation Measures (OECMs).</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 15 : Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et\u00a0mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 15.4: D\u2019ici \u00e0 2030, assurer la pr\u00e9servation des \u00e9cosyst\u00e8mes montagneux, notamment de leur biodiversit\u00e9, afin de mieux tirer parti de leurs bienfaits essentiels pour le d\u00e9veloppement durable</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 15.4.1: Sites importants pour la biodiversit\u00e9 des montagnes qui se trouvent dans des aires prot\u00e9g\u00e9es</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"15.4.1","target_id":"15.4","sdg_goal":"15","indicator_sort_order":"15-04-01","NA":null},"3-5-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Consommation d\u2019alcool (en litres d\u2019alcool pur) par habitant (a\u0302ge\u0301 de 15 ans ou plus) au cours d\u2019une anne\u0301e civile","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Consommation d\u2019alcool (en litres d\u2019alcool pur) par habitant (a\u0302ge\u0301 de 15 ans ou plus) au cours d\u2019une anne\u0301e civile","indicator_number":"3.5.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.5 : Renforcer la pr\u00e9vention et le traitement de l\u2019abus de\u00a0substances psychoactives, notamment de stup\u00e9fiants et\u00a0d\u2019alcool</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.5.2 : Abus d'alcool, d\u00e9fini en fonction du contexte national par la consommation d'alcool pur (en litres) par habitant (\u00e2g\u00e9 de15 ans ou plus) au cours d'une ann\u00e9e civile</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.5 : Renforcer la pr\u00e9vention et le traitement de l\u2019abus de\u00a0substances psychoactives, notamment de stup\u00e9fiants et\u00a0d\u2019alcool</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.5.2 : Abus d'alcool, d\u00e9fini en fonction du contexte national par la consommation d'alcool pur (en litres) par habitant (\u00e2g\u00e9 de15 ans ou plus) au cours d'une ann\u00e9e civile</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 10-10-0010-01  Sales of alcoholic beverages types by liquor authorities and other retail outlets, by value, volume, and absolute volume","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1010001001-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province or territory","COVERAGE":"Canada, Province or territory","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"3.5.2","target_id":"3.5","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-05-02"},"17-3-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Volume des envois de fonds de travailleurs migrants (en dollars des E\u0301tats\u2010Unis) en proportion du PIB total","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Volume des envois de fonds de travailleurs migrants (en dollars des E\u0301tats\u2010Unis) en proportion du PIB total","indicator_number":"17.3.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 17.3: Mobiliser des ressources financi\u00e8res suppl\u00e9mentaires de diverses provenances en faveur des pays en d\u00e9veloppement</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 17.3.2: Volume des envois de fonds de travailleurs migrants (en dollars des \u00c9tats-Unis) en proportion du PIB total</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 17.3: Mobiliser des ressources financi\u00e8res suppl\u00e9mentaires de diverses provenances en faveur des pays en d\u00e9veloppement</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 17.3.2: Volume des envois de fonds de travailleurs migrants (en dollars des \u00c9tats-Unis) en proportion du PIB total</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"17.3.2","target_id":"17.3","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-03-02"},"3-3-4":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Incidence de l\u2019he\u0301patite B pour 100 000 habitants","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Incidence de l\u2019he\u0301patite B pour 100 000 habitants","indicator_number":"3.3.4","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.3 : D\u2019ici 2030, mettre fin \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de sida, \u00e0 la\u00a0tuberculose, au paludisme et aux maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es et combattre l\u2019h\u00e9patite, les maladies transmises par l\u2019eau et autres maladies transmissibles.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.3.4: Incidence de l\u2019h\u00e9patite B pour 100\u00a0000\u00a0habitants</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.3 : D\u2019ici 2030, mettre fin \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de sida, \u00e0 la\u00a0tuberculose, au paludisme et aux maladies tropicales n\u00e9glig\u00e9es et combattre l\u2019h\u00e9patite, les maladies transmises par l\u2019eau et autres maladies transmissibles.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.3.4: Incidence de l\u2019h\u00e9patite B pour 100\u00a0000\u00a0habitants</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"3.3.4","target_id":"3.3","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-03-04"},"2-3-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Revenu moyen des petits producteurs alimentaires, selon le sexe et le statut d\u2019autochtone","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Revenu moyen des petits producteurs alimentaires, selon le sexe et le statut d\u2019autochtone","indicator_number":"2.3.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 2.3 : D'ici 2030, doubler la productivit\u00e9 agricole et les revenus des petits producteurs de denr\u00e9es alimentaires, en particulier des femmes, des populations autochtones, des agriculteurs familiaux, des \u00e9leveurs et des p\u00eacheurs, notamment gr\u00e2ce \u00e0 un acc\u00e8s s\u00fbr et \u00e9gal \u00e0 la terre, aux autres ressources productives et aux intrants, aux connaissances, aux services financiers, aux march\u00e9s et aux possibilit\u00e9s de cr\u00e9ation de valeur ajout\u00e9e et d'emplois non agricoles</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 2.3.2: Average income of small-scale food producers, by sex and indigenous status</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>SDG indicator 2.3.2 measures income from on-farm production activities, which is related to the production of food and agricultural products. This includes income from crop production, livestock production, fisheries and aquaculture production, and from forestry production. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 2.3 : D'ici 2030, doubler la productivit\u00e9 agricole et les revenus des petits producteurs de denr\u00e9es alimentaires, en particulier des femmes, des populations autochtones, des agriculteurs familiaux, des \u00e9leveurs et des p\u00eacheurs, notamment gr\u00e2ce \u00e0 un acc\u00e8s s\u00fbr et \u00e9gal \u00e0 la terre, aux autres ressources productives et aux intrants, aux connaissances, aux services financiers, aux march\u00e9s et aux possibilit\u00e9s de cr\u00e9ation de valeur ajout\u00e9e et d'emplois non agricoles</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 2.3.2: Average income of small-scale food producers, by sex and indigenous status</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"2.3.2","target_id":"2.3","sdg_goal":"2","indicator_sort_order":"02-03-02","NA":null},"2-5-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion des races locales conside\u0301re\u0301es comme e\u0301tant en danger d\u2019extinction","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion des races locales conside\u0301re\u0301es comme e\u0301tant en danger d\u2019extinction","indicator_number":"2.5.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 2.5: By 2020, maintain the genetic diversity of seeds, cultivated plants and farmed and domesticated animals and their related wild species, including through soundly managed and diversified seed and plant banks at the national, regional and international levels, and promote access to and fair and equitable sharing of benefits arising from the utilization of genetic resources and associated traditional knowledge, as internationally agreed</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 2.5.2: Proportion of local breeds classified as being at risk of extinction</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator presents the percentage of local livestock breeds among local breeds with known risk status classified as being at risk of extinctions at a certain moment in time, as well as the trends for this percentage.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 2.5: By 2020, maintain the genetic diversity of seeds, cultivated plants and farmed and domesticated animals and their related wild species, including through soundly managed and diversified seed and plant banks at the national, regional and international levels, and promote access to and fair and equitable sharing of benefits arising from the utilization of genetic resources and associated traditional knowledge, as internationally agreed</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 2.5.2: Proportion of local breeds classified as being at risk of extinction</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"2.5.2","target_id":"2.5","sdg_goal":"2","indicator_sort_order":"02-05-02","NA":null},"16-4-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion des armes saisies, trouve\u0301es ou rendues volontairement dont la provenance ou l\u2019utilisation illicite a e\u0301te\u0301 retrace\u0301e ou e\u0301tablie par des autorite\u0301s compe\u0301tentes, conforme\u0301ment aux instruments internationaux","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion des armes saisies, trouve\u0301es ou rendues volontairement dont la provenance ou l\u2019utilisation illicite a e\u0301te\u0301 retrace\u0301e ou e\u0301tablie par des autorite\u0301s compe\u0301tentes, conforme\u0301ment aux instruments internationaux","indicator_number":"16.4.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"16.4.2","target_id":"16.4","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-04-02"},"8-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Taux de croissance annuelle du PIB re\u0301el par habitant","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Taux de croissance annuelle du PIB re\u0301el par habitant","indicator_number":"8.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 8\u00a0: Promouvoir une croissance \u00e9conomique soutenue, partag\u00e9e et durable, le plein emploi productif et\u00a0un\u00a0travail d\u00e9cent pour tous.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 8.1\u00a0: Maintenir un taux de croissance \u00e9conomique par habitant adapt\u00e9 au contexte national et, en particulier, un taux de croissance annuelle du produit int\u00e9rieur brut d\u2019au moins 7\u00a0pour\u00a0cent dans les pays les moins avanc\u00e9s.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 8.1.1\u00a0: Taux de croissance annuelle du PIB r\u00e9el par\u00a0habitant</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 8\u00a0: Promouvoir une croissance \u00e9conomique soutenue, partag\u00e9e et durable, le plein emploi productif et\u00a0un\u00a0travail d\u00e9cent pour tous.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 8.1\u00a0: Maintenir un taux de croissance \u00e9conomique par habitant adapt\u00e9 au contexte national et, en particulier, un taux de croissance annuelle du produit int\u00e9rieur brut d\u2019au moins 7\u00a0pour\u00a0cent dans les pays les moins avanc\u00e9s.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 8.1.1\u00a0: Taux de croissance annuelle du PIB r\u00e9el par\u00a0habitant</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 36-10-0402-01  Gross domestic product (GDP) at basic prices, by industry, provinces and territories (x 1,000,000)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/3610040201-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Province or territory","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 17-10-0009-01  Population estimates, quarterly","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/1710000901-eng","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Quarterly","source_geographical_coverage_2":"Canada, Province or territory","COVERAGE":"Province or territory","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"8.1.1","target_id":"8.1","sdg_goal":"8","indicator_sort_order":"08-01-01"},"5-5-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de femmes occupant des postes de direction","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de femmes occupant des postes de direction","indicator_number":"5.5.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 5 : Parvenir \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 5.5 : Veiller \u00e0 ce que les femmes participent pleinement et\u00a0effectivement aux fonctions de direction \u00e0 tous les niveaux de d\u00e9cision, dans la vie politique, \u00e9conomique et\u00a0publique, et y acc\u00e8dent sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 5.5.2 : Proportion de femmes occupant des postes de\u00a0direction.</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 5 : Parvenir \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 5.5 : Veiller \u00e0 ce que les femmes participent pleinement et\u00a0effectivement aux fonctions de direction \u00e0 tous les niveaux de d\u00e9cision, dans la vie politique, \u00e9conomique et\u00a0publique, et y acc\u00e8dent sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 5.5.2 : Proportion de femmes occupant des postes de\u00a0direction.</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"5.5.2","target_id":"5.5","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-05-02"},"4-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Volume de l\u2019aide publique au de\u0301veloppement consacre\u0301e aux bourses d\u2019e\u0301tudes, par secteur et type de formation","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Volume de l\u2019aide publique au de\u0301veloppement consacre\u0301e aux bourses d\u2019e\u0301tudes, par secteur et type de formation","indicator_number":"4.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 4 : Assurer l'acc\u00e8s de tous \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9, sur un pied d'\u00e9galit\u00e9, et \u00e0 promouvoir les possibilit\u00e9s d'apprentissage tout au long de la vie.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 4.b: D\u2019ici 2020, augmenter nettement \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale le nombre de bourses d\u2019\u00e9tudes offertes \u00e0 des \u00e9tudiants des pays en d\u00e9veloppement, en particulier des pays\u00a0les moins avanc\u00e9s, des petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement et des pays d\u2019Afrique, pour leur permettre de\u00a0suivre des \u00e9tudes sup\u00e9rieures, y\u00a0compris une formation professionnelle, des cursus informatiques, techniques et scientifiques et des \u00e9tudes d\u2019ing\u00e9nieur, dans des pays d\u00e9velopp\u00e9s et d\u2019autres pays en d\u00e9veloppement</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 4.b.1: Volume de l\u2019aide publique au d\u00e9veloppement consacr\u00e9e aux bourses d\u2019\u00e9tudes, par secteur et type de\u00a0formation</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 4 : Assurer l'acc\u00e8s de tous \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9, sur un pied d'\u00e9galit\u00e9, et \u00e0 promouvoir les possibilit\u00e9s d'apprentissage tout au long de la vie.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 4.b: D\u2019ici 2020, augmenter nettement \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale le nombre de bourses d\u2019\u00e9tudes offertes \u00e0 des \u00e9tudiants des pays en d\u00e9veloppement, en particulier des pays\u00a0les moins avanc\u00e9s, des petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement et des pays d\u2019Afrique, pour leur permettre de\u00a0suivre des \u00e9tudes sup\u00e9rieures, y\u00a0compris une formation professionnelle, des cursus informatiques, techniques et scientifiques et des \u00e9tudes d\u2019ing\u00e9nieur, dans des pays d\u00e9velopp\u00e9s et d\u2019autres pays en d\u00e9veloppement</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 4.b.1: Volume de l\u2019aide publique au d\u00e9veloppement consacr\u00e9e aux bourses d\u2019\u00e9tudes, par secteur et type de\u00a0formation</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"4.b.1","target_id":"4.b","sdg_goal":"4","indicator_sort_order":"04-0b-01"},"14-6-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"E\u0301tat d\u2019avancement de la mise en \u0153uvre des instruments internationaux visant a\u0300 combattre la pe\u0302che illicite, non de\u0301clare\u0301e et non re\u0301glemente\u0301e","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"E\u0301tat d\u2019avancement de la mise en \u0153uvre des instruments internationaux visant a\u0300 combattre la pe\u0302che illicite, non de\u0301clare\u0301e et non re\u0301glemente\u0301e","indicator_number":"14.6.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 14\u00a0: Conserver et exploiter de mani\u00e8re durable les oc\u00e9ans, les mers et les ressources marines aux fins du\u00a0d\u00e9veloppement durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 14.6\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2020, interdire les subventions \u00e0 la p\u00eache qui contribuent \u00e0 la surcapacit\u00e9 et \u00e0 la surp\u00eache, supprimer celles qui favorisent la p\u00eache illicite, non d\u00e9clar\u00e9e et non r\u00e9glement\u00e9e et s\u2019abstenir d\u2019en accorder de nouvelles, sachant que l\u2019octroi d\u2019un traitement sp\u00e9cial et diff\u00e9renci\u00e9 efficace et appropri\u00e9 aux pays en d\u00e9veloppement et aux pays les moins avanc\u00e9s doit faire partie int\u00e9grante des n\u00e9gociations sur les subventions \u00e0 la p\u00eache men\u00e9es dans le cadre de l\u2019Organisation mondiale du commerce.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 14.6.1\u00a0: \u00c9tat d\u2019avancement de la mise en \u0153uvre des instruments internationaux visant \u00e0 combattre la p\u00eache illicite, non d\u00e9clar\u00e9e et non r\u00e9glement\u00e9e</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 14\u00a0: Conserver et exploiter de mani\u00e8re durable les oc\u00e9ans, les mers et les ressources marines aux fins du\u00a0d\u00e9veloppement durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 14.6\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2020, interdire les subventions \u00e0 la p\u00eache qui contribuent \u00e0 la surcapacit\u00e9 et \u00e0 la surp\u00eache, supprimer celles qui favorisent la p\u00eache illicite, non d\u00e9clar\u00e9e et non r\u00e9glement\u00e9e et s\u2019abstenir d\u2019en accorder de nouvelles, sachant que l\u2019octroi d\u2019un traitement sp\u00e9cial et diff\u00e9renci\u00e9 efficace et appropri\u00e9 aux pays en d\u00e9veloppement et aux pays les moins avanc\u00e9s doit faire partie int\u00e9grante des n\u00e9gociations sur les subventions \u00e0 la p\u00eache men\u00e9es dans le cadre de l\u2019Organisation mondiale du commerce.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 14.6.1\u00a0: \u00c9tat d\u2019avancement de la mise en \u0153uvre des instruments internationaux visant \u00e0 combattre la p\u00eache illicite, non d\u00e9clar\u00e9e et non r\u00e9glement\u00e9e</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"14.6.1","target_id":"14.6","sdg_goal":"14","indicator_sort_order":"14-06-01"},"1-3-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population be\u0301ne\u0301ficiant de socles ou syste\u0300mes de protection sociale, par sexe et par groupe de population (enfants, cho\u0302meurs, personnes a\u0302ge\u0301es, personnes handicape\u0301es, femmes enceintes et nouveau-ne\u0301s, victimes d\u2019un accident du travail, pauvres et personnes vulne\u0301rables)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population be\u0301ne\u0301ficiant de socles ou syste\u0300mes de protection sociale, par sexe et par groupe de population (enfants, cho\u0302meurs, personnes a\u0302ge\u0301es, personnes handicape\u0301es, femmes enceintes et nouveau-ne\u0301s, victimes d\u2019un accident du travail, pauvres et personnes vulne\u0301rables)","indicator_number":"1.3.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"1.3.1","target_id":"1.3","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-03-01"},"1-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population vivant au-dessous du seuil national de pauvrete\u0301, par sexe et a\u0302ge","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population vivant au-dessous du seuil national de pauvrete\u0301, par sexe et a\u0302ge","indicator_number":"1.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>E\u00b4liminer la pauvrete\u00b4 sous toutes ses formes et partout dans le monde</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 1.2\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire de moiti\u00e9 au moins la proportion d\u2019hommes, de femmes et d\u2019enfants de tous \u00e2ges souffrant d\u2019une forme ou l\u2019autre de pauvret\u00e9, telle que d\u00e9finie par chaque pays</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 1.2.1\u00a0: Proportion de la population vivant au-dessous du\u00a0seuil national de pauvret\u00e9, par sexe et \u00e2ge</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>E\u00b4liminer la pauvrete\u00b4 sous toutes ses formes et partout dans le monde</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 1.2\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2030, r\u00e9duire de moiti\u00e9 au moins la proportion d\u2019hommes, de femmes et d\u2019enfants de tous \u00e2ges souffrant d\u2019une forme ou l\u2019autre de pauvret\u00e9, telle que d\u00e9finie par chaque pays</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 1.2.1\u00a0: Proportion de la population vivant au-dessous du\u00a0seuil national de pauvret\u00e9, par sexe et \u00e2ge</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 11-10-0135-01  Low income statistics by age, sex and economic family type","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1110013501-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, Geographical region of Canada, Province or territory, Census metropolitan area","COVERAGE":"Canada, Geographical region of Canada, Province or territory, Census metropolitan area","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/d4b35e15b9182ddfb57ec67634c8b403fe16df04","indicator":"1.2.1","target_id":"1.2","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-02-01"},"12-a-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Puissance installe\u0301e du parc d\u2019e\u0301nergie renouvelable dans les pays en de\u0301veloppement (en watts par habitant)(identique a\u0300 l\u2019indicateur propose\u0301 en remplacement de l\u2019indicateur 7.b.1 ci-dessus)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Puissance installe\u0301e du parc d\u2019e\u0301nergie renouvelable dans les pays en de\u0301veloppement (en watts par habitant)(identique a\u0300 l\u2019indicateur propose\u0301 en remplacement de l\u2019indicateur 7.b.1 ci-dessus)","indicator_number":"12.a.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 12: \u00c9tablir des modes de consommation et de production durables</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 12.a: Aider les pays en d\u00e9veloppement \u00e0 se doter des moyens scientifiques et technologiques qui leur permettent de s\u2019orienter vers des modes de consommation et de production plus durables</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 12.a.1: Puissance install\u00e9e du parc d\u2019\u00e9nergie renouvelable dans les pays en d\u00e9veloppement (en watts par habitant)(identique \u00e0 l\u2019indicateur propos\u00e9 en remplacement de l\u2019indicateur 7.b.1 ci-dessus)</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator is defined as the installed capacity of power plants that generate electricity from renewable energy sources divided by the total population of a country. Capacity is defined as the net maximum electrical capacity installed at the year-end and renewable energy sources are as defined in the IRENA Statute (see concepts below).</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 12: \u00c9tablir des modes de consommation et de production durables</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 12.a: Aider les pays en d\u00e9veloppement \u00e0 se doter des moyens scientifiques et technologiques qui leur permettent de s\u2019orienter vers des modes de consommation et de production plus durables</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 12.a.1: Puissance install\u00e9e du parc d\u2019\u00e9nergie renouvelable dans les pays en d\u00e9veloppement (en watts par habitant)(identique \u00e0 l\u2019indicateur propos\u00e9 en remplacement de l\u2019indicateur 7.b.1 ci-dessus)</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"12.a.1","target_id":"12.a","sdg_goal":"12","indicator_sort_order":"12-0a-01","NA":null},"5-3-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de filles et de femmes a\u0302ge\u0301es de 15 a\u0300 49 ans ayant subi une mutilation ou une ablation ge\u0301nitale, par a\u0302ge","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de filles et de femmes a\u0302ge\u0301es de 15 a\u0300 49 ans ayant subi une mutilation ou une ablation ge\u0301nitale, par a\u0302ge","indicator_number":"5.3.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 5 : Parvenir \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 5.3: \u00c9liminer toutes les pratiques pr\u00e9judiciables, telles que le mariage des enfants, le mariage pr\u00e9coce ou forc\u00e9 et la\u00a0mutilation g\u00e9nitale f\u00e9minine</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 5.3.2: Proportion de filles et de femmes \u00e2g\u00e9es de 15 \u00e0 49 ans ayant subi une mutilation ou une ablation g\u00e9nitale, par \u00e2ge</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 5 : Parvenir \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 5.3: \u00c9liminer toutes les pratiques pr\u00e9judiciables, telles que le mariage des enfants, le mariage pr\u00e9coce ou forc\u00e9 et la\u00a0mutilation g\u00e9nitale f\u00e9minine</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 5.3.2: Proportion de filles et de femmes \u00e2g\u00e9es de 15 \u00e0 49 ans ayant subi une mutilation ou une ablation g\u00e9nitale, par \u00e2ge</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"5.3.2","target_id":"5.3","sdg_goal":"5","indicator_sort_order":"05-03-02"},"11-2-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population ayant aise\u0301ment acce\u0300s aux transports publics, par a\u0302ge, sexe et situation au regard du handicap","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population ayant aise\u0301ment acce\u0300s aux transports publics, par a\u0302ge, sexe et situation au regard du handicap","indicator_number":"11.2.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"11.2.1","target_id":"11.2","sdg_goal":"11","indicator_sort_order":"11-02-01"},"16-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de la population ayant de\u0301clare\u0301 avoir personnellement fait l\u2019objet de discrimination ou de harce\u0300lement au cours des 12 mois pre\u0301ce\u0301dents pour des motifs interdits par le droit international des droits de l\u2019homme","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de la population ayant de\u0301clare\u0301 avoir personnellement fait l\u2019objet de discrimination ou de harce\u0300lement au cours des 12 mois pre\u0301ce\u0301dents pour des motifs interdits par le droit international des droits de l\u2019homme","indicator_number":"16.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"16.b.1","target_id":"16.b","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-0b-01"},"14-4-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion de stocks de poissons dont le niveau est biologiquement viable","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion de stocks de poissons dont le niveau est biologiquement viable","indicator_number":"14.4.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 14\u00a0: Conserver et exploiter de mani\u00e8re durable les oc\u00e9ans, les mers et les ressources marines aux fins du\u00a0d\u00e9veloppement durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 14.4: D\u2019ici \u00e0 2020, r\u00e9glementer efficacement la p\u00eache, mettre un terme \u00e0 la surp\u00eache, \u00e0 la p\u00eache illicite, non d\u00e9clar\u00e9e et non r\u00e9glement\u00e9e et aux pratiques de p\u00eache destructrices et ex\u00e9cuter des plans de gestion fond\u00e9s sur des donn\u00e9es scientifiques, l\u2019objectif \u00e9tant de r\u00e9tablir les stocks de poissons le plus rapidement possible, au moins \u00e0 des niveaux permettant d\u2019obtenir un rendement constant maximal compte tenu des caract\u00e9ristiques biologiques</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 14.4.1: Proportion de stocks de poissons dont le niveau est\u00a0biologiquement viable</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 14\u00a0: Conserver et exploiter de mani\u00e8re durable les oc\u00e9ans, les mers et les ressources marines aux fins du\u00a0d\u00e9veloppement durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 14.4: D\u2019ici \u00e0 2020, r\u00e9glementer efficacement la p\u00eache, mettre un terme \u00e0 la surp\u00eache, \u00e0 la p\u00eache illicite, non d\u00e9clar\u00e9e et non r\u00e9glement\u00e9e et aux pratiques de p\u00eache destructrices et ex\u00e9cuter des plans de gestion fond\u00e9s sur des donn\u00e9es scientifiques, l\u2019objectif \u00e9tant de r\u00e9tablir les stocks de poissons le plus rapidement possible, au moins \u00e0 des niveaux permettant d\u2019obtenir un rendement constant maximal compte tenu des caract\u00e9ristiques biologiques</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 14.4.1: Proportion de stocks de poissons dont le niveau est\u00a0biologiquement viable</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"14.4.1","target_id":"14.4","sdg_goal":"14","indicator_sort_order":"14-04-01"},"10-7-3":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de personnes de\u0301ce\u0301de\u0301es ou disparues lors de la migration vers une destination internationale","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de personnes de\u0301ce\u0301de\u0301es ou disparues lors de la migration vers une destination internationale","indicator_number":"10.7.3","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"10.7.3","target_id":"10.7","sdg_goal":"10","indicator_sort_order":"10-07-03"},"17-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Total des recettes publiques en proportion du PIB, par source","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Total government revenue as a proportion of GDP, by source","indicator_number":"17.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 17.1: Am\u00e9liorer, notamment gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019aide internationale aux pays en d\u00e9veloppement, la mobilisation de ressources nationales en vue de renforcer les capacit\u00e9s nationales de collecte de l\u2019imp\u00f4t et d\u2019autres recettes</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 17.1.1: Total des recettes publiques en proportion du PIB, par source</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 17.1: Am\u00e9liorer, notamment gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019aide internationale aux pays en d\u00e9veloppement, la mobilisation de ressources nationales en vue de renforcer les capacit\u00e9s nationales de collecte de l\u2019imp\u00f4t et d\u2019autres recettes</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 17.1.1: Total des recettes publiques en proportion du PIB, par source</p>","national_indicator_available":"Total government revenue as a proportion of GDP, by source","target_name":"Strengthen domestic resource mobilization, including through international support to developing countries, to improve domestic capacity for tax and other revenue collection","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 10-10-0147-01  Canadian government finance statistics (CGFS), statement of operations and balance sheet for consolidated governments (x 1,000,000)","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1010014701-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada, Province or territory","source_active_2":true,"source_url_text_2":"Statistics Canada. Table 10-10-0022-01  Canadian government finance statistics for Canada and Quebec pension plans (x 1,000,000)","source_url_2":"https://doi.org/10.25318/1010002201-eng","source_organisation_2":"Statistics Canada","source_periodicity_2":"Annual","source_geographical_coverage_2":"Canada, Province or territory","source_active_3":true,"source_url_text_3":"Statistics Canada. Table 36-10-0104-01  Gross domestic product, expenditure-based, Canada, quarterly (x 1,000,000)","source_url_3":"https://doi.org/10.25318/3610010401-eng","source_organisation_3":"Statistics Canada","source_periodicity_3":"Quarterly","source_geographical_coverage_3":"Canada","COVERAGE":"Canada, Province or territory","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"17.1.1","target_id":"17.1","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-01-01"},"1-5-4":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion d\u2019administrations locales ayant adopte\u0301 et mis en place des strate\u0301gies locales de re\u0301duction des risques de catastrophe, conforme\u0301ment aux strate\u0301gies suivies a\u0300 l\u2019e\u0301chelle nationale","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion d\u2019administrations locales ayant adopte\u0301 et mis en place des strate\u0301gies locales de re\u0301duction des risques de catastrophe, conforme\u0301ment aux strate\u0301gies suivies a\u0300 l\u2019e\u0301chelle nationale","indicator_number":"1.5.4","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"1.5.4","target_id":"1.5","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-05-04"},"13-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de pays les moins avance\u0301s et de petits E\u0301tats insulaires en de\u0301veloppement ayant pre\u0301vu des contributions de\u0301termine\u0301es au niveau national, des strate\u0301gies a\u0300 long terme, des plans nationaux d\u2019adaptation ou des strate\u0301gies, tel qu\u2019il ressort des communications relatives a\u0300 l\u2019adaptation et des communications nationales (reprend l\u2019indicateur propose\u0301 en remplacement de l\u2019indicateur 13.2.1, avec une modification mineure)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de pays les moins avance\u0301s et de petits E\u0301tats insulaires en de\u0301veloppement ayant pre\u0301vu des contributions de\u0301termine\u0301es au niveau national, des strate\u0301gies a\u0300 long terme, des plans nationaux d\u2019adaptation ou des strate\u0301gies, tel qu\u2019il ressort des communications relatives a\u0300 l\u2019adaptation et des communications nationales (reprend l\u2019indicateur propose\u0301 en remplacement de l\u2019indicateur 13.2.1, avec une modification mineure)","indicator_number":"13.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 13: Take urgent action to combat climate change and its impacts<sup><a href=\"#footnote-2\" id=\"footnote-ref-2\">[1]</a></sup> </p><div class=\"footnotes\"><div><sup class=\"footnote-number\" id=\"footnote-2\">1</sup><p> Acknowledging that the United Nations Framework Convention on Climate Change is the primary international, intergovernmental forum for negotiating the global response to climate change. <a href=\"#footnote-ref-2\">&#x2191;</a></p></div></div>","SDG_TARGET":"<p>Target: 13.b Promote mechanisms for raising capacity for effective climate change-related planning and management in least developed countries and small island developing States, including focusing on women, youth and local and marginalized communities</p>","SDG_INDICATOR":"<p>13.b.1 Number of least developed countries and small island developing States with nationally determined contributions, long-term strategies, national adaptation plans and adaptation communications, as reported to the secretariat of the United Nations Framework Convention on Climate Change </p>","STAT_CONC_DEF":"<p><strong>SIDS: </strong><a href=\"http://unohrlls.org/about-sids/\"><strong>http://unohrlls.org/about-sids/</strong></a></p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 13: Take urgent action to combat climate change and its impacts<sup><a href=\"#footnote-2\" id=\"footnote-ref-2\">[1]</a></sup> </p><div class=\"footnotes\"><div><sup class=\"footnote-number\" id=\"footnote-2\">1</sup><p> Acknowledging that the United Nations Framework Convention on Climate Change is the primary international, intergovernmental forum for negotiating the global response to climate change. <a href=\"#footnote-ref-2\">&#x2191;</a></p></div></div>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target: 13.b Promote mechanisms for raising capacity for effective climate change-related planning and management in least developed countries and small island developing States, including focusing on women, youth and local and marginalized communities</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>13.b.1 Number of least developed countries and small island developing States with nationally determined contributions, long-term strategies, national adaptation plans and adaptation communications, as reported to the secretariat of the United Nations Framework Convention on Climate Change </p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"13.b.1","target_id":"13.b","sdg_goal":"13","indicator_sort_order":"13-0b-01","NA":null},"17-10-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Moyenne mondiale ponde\u0301re\u0301e des taux de droits de douane","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Moyenne mondiale ponde\u0301re\u0301e des taux de droits de douane","indicator_number":"17.10.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 17.10: Promouvoir un syst\u00e8me commercial multilat\u00e9ral universel, r\u00e9glement\u00e9, ouvert, non discriminatoire et \u00e9quitable sous l\u2019\u00e9gide de l\u2019Organisation mondiale du commerce, notamment gr\u00e2ce \u00e0 la tenue de n\u00e9gociations dans le cadre du Programme de Doha pour le d\u00e9veloppement</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 17.10.1: Moyenne mondiale pond\u00e9r\u00e9e des taux de droits de douane</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>Value in percentage of weighted average tariffs applied to the imports of goods in HS chapter 01-97.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 17.10: Promouvoir un syst\u00e8me commercial multilat\u00e9ral universel, r\u00e9glement\u00e9, ouvert, non discriminatoire et \u00e9quitable sous l\u2019\u00e9gide de l\u2019Organisation mondiale du commerce, notamment gr\u00e2ce \u00e0 la tenue de n\u00e9gociations dans le cadre du Programme de Doha pour le d\u00e9veloppement</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 17.10.1: Moyenne mondiale pond\u00e9r\u00e9e des taux de droits de douane</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"17.10.1","target_id":"17.10","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-10-01","NA":null},"15-1-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Surface des zones forestie\u0300res, en proportion de la surface terrestre","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Surface des zones forestie\u0300res, en proportion de la surface terrestre","indicator_number":"15.1.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 15 : Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et\u00a0mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 15.1\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2020, garantir la pr\u00e9servation, la restauration et l\u2019exploitation durable des \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres et des \u00e9cosyst\u00e8mes d\u2019eau douce et des services connexes, en particulier des for\u00eats, des zones humides, des montagnes et des zones arides, conform\u00e9ment aux obligations d\u00e9coulant des accords internationaux</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 15.1.1\u00a0: Surface des zones foresti\u00e8res, en proportion de la\u00a0surface terrestre</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 15 : Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et\u00a0mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 15.1\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2020, garantir la pr\u00e9servation, la restauration et l\u2019exploitation durable des \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres et des \u00e9cosyst\u00e8mes d\u2019eau douce et des services connexes, en particulier des for\u00eats, des zones humides, des montagnes et des zones arides, conform\u00e9ment aux obligations d\u00e9coulant des accords internationaux</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 15.1.1\u00a0: Surface des zones foresti\u00e8res, en proportion de la\u00a0surface terrestre</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"15.1.1","target_id":"15.1","sdg_goal":"15","indicator_sort_order":"15-01-01"},"1-2-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion d\u2019hommes, de femmes et d\u2019enfants de tous a\u0302ges vivant dans une situation de pauvrete\u0301 sous toutes ses formes, telles que de\u0301finies par chaque pays","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion d\u2019hommes, de femmes et d\u2019enfants de tous a\u0302ges vivant dans une situation de pauvrete\u0301 sous toutes ses formes, telles que de\u0301finies par chaque pays","indicator_number":"1.2.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>E\u00b4liminer la pauvrete\u00b4 sous toutes ses formes et partout dans le monde</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 1.2 : D\u2019ici 2030, r\u00e9duire au moins de moiti\u00e9 la proportion d\u2019hommes, de femmes et d\u2019enfants de tous \u00e2ges souffrant d\u2019une forme ou l\u2019autre de pauvret\u00e9, telle que d\u00e9finie par chaque pays</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur : 1.2.2 : Proportion d'hommes, de femmes et d'enfants de tous \u00e2ges vivant dans la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes, selon les d\u00e9finitions nationales</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>E\u00b4liminer la pauvrete\u00b4 sous toutes ses formes et partout dans le monde</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 1.2 : D\u2019ici 2030, r\u00e9duire au moins de moiti\u00e9 la proportion d\u2019hommes, de femmes et d\u2019enfants de tous \u00e2ges souffrant d\u2019une forme ou l\u2019autre de pauvret\u00e9, telle que d\u00e9finie par chaque pays</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur : 1.2.2 : Proportion d'hommes, de femmes et d'enfants de tous \u00e2ges vivant dans la pauvret\u00e9 sous toutes ses formes, selon les d\u00e9finitions nationales</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"1.2.2","target_id":"1.2","sdg_goal":"1","indicator_sort_order":"01-02-02"},"11-b-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion d\u2019administrations locales ayant adopte\u0301 et mis en place des strate\u0301gies locales de re\u0301duction des risques de catastrophe, conforme\u0301ment aux strate\u0301gies suivies a\u0300 l\u2019e\u0301chelle nationale","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion d\u2019administrations locales ayant adopte\u0301 et mis en place des strate\u0301gies locales de re\u0301duction des risques de catastrophe, conforme\u0301ment aux strate\u0301gies suivies a\u0300 l\u2019e\u0301chelle nationale","indicator_number":"11.b.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"11.b.2","target_id":"11.b","sdg_goal":"11","indicator_sort_order":"11-0b-02"},"2-a-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Indice d\u2019orientation agricole des de\u0301penses publiques","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Indice d\u2019orientation agricole des de\u0301penses publiques","indicator_number":"2.a.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 2.a : Accro\u00eetre, notamment gr\u00e2ce au renforcement de la coop\u00e9ration internationale, l\u2019investissement dans l\u2019infrastructure rurale, les services de recherche et de vulgarisation agricoles et la mise au point de technologies et de banques de plantes et de g\u00e8nes d\u2019animaux d\u2019\u00e9levage, afin de renforcer les capacit\u00e9s productives agricoles des pays en d\u00e9veloppement, en particulier des pays les moins avanc\u00e9s.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 2.a.1\u00a0: Indice d\u2019orientation agricole des d\u00e9penses publiques</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 2.a : Accro\u00eetre, notamment gr\u00e2ce au renforcement de la coop\u00e9ration internationale, l\u2019investissement dans l\u2019infrastructure rurale, les services de recherche et de vulgarisation agricoles et la mise au point de technologies et de banques de plantes et de g\u00e8nes d\u2019animaux d\u2019\u00e9levage, afin de renforcer les capacit\u00e9s productives agricoles des pays en d\u00e9veloppement, en particulier des pays les moins avanc\u00e9s.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 2.a.1\u00a0: Indice d\u2019orientation agricole des d\u00e9penses publiques</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"2.a.1","target_id":"2.a","sdg_goal":"2","indicator_sort_order":"02-0a-01"},"11-5-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Pertes e\u0301conomiques directes mesure\u0301es par rapport au PIB mondial, dommages cause\u0301s aux infrastructures critiques et nombre de perturbations des services de base re\u0301sultant de catastrophes","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Pertes e\u0301conomiques directes mesure\u0301es par rapport au PIB mondial, dommages cause\u0301s aux infrastructures critiques et nombre de perturbations des services de base re\u0301sultant de catastrophes","indicator_number":"11.5.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"11.5.2","target_id":"11.5","sdg_goal":"11","indicator_sort_order":"11-05-02"},"17-15-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Ampleur du recours par les prestataires de la coope\u0301ration pour le de\u0301veloppement a\u0300 des cadres de re\u0301sultats et a\u0300 des outils de planification propres aux pays","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Ampleur du recours par les prestataires de la coope\u0301ration pour le de\u0301veloppement a\u0300 des cadres de re\u0301sultats et a\u0300 des outils de planification propres aux pays","indicator_number":"17.15.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 17: Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 17.15: Respect each country&apos;s policy space and leadership to establish and implement policies for poverty eradication and sustainable development</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 17.15.1: Extent of use of country-owned results frameworks and planning tools by providers of development cooperation</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>This indicator measures the extent to which, and the ways in which, all concerned development partners use country-owned results frameworks (CRFs) to plan development cooperation efforts and assess their performance. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 17: Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 17.15: Respect each country&apos;s policy space and leadership to establish and implement policies for poverty eradication and sustainable development</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 17.15.1: Extent of use of country-owned results frameworks and planning tools by providers of development cooperation</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"17.15.1","target_id":"17.15","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-15-01","NA":null},"15-c-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Proportion du braconnage et du trafic illicite dans le commerce des espe\u0300ces de faune et de flore sauvages","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Proportion du braconnage et du trafic illicite dans le commerce des espe\u0300ces de faune et de flore sauvages","indicator_number":"15.c.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"15.c.1","target_id":"15.c","sdg_goal":"15","indicator_sort_order":"15-0c-01"},"15-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"a) aide publique au de\u0301veloppement consacre\u0301e a\u0300 la pre\u0301servation et a\u0300 l\u2019exploitation durable de la biodiversite\u0301 et b) produits ge\u0301ne\u0301re\u0301s et fonds mobilise\u0301s par les instruments e\u0301conomiques en rapport avec la biodiversite\u0301","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"a) aide publique au de\u0301veloppement consacre\u0301e a\u0300 la pre\u0301servation et a\u0300 l\u2019exploitation durable de la biodiversite\u0301 et b) produits ge\u0301ne\u0301re\u0301s et fonds mobilise\u0301s par les instruments e\u0301conomiques en rapport avec la biodiversite\u0301","indicator_number":"15.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 15 : Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et\u00a0mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 15.b: Mobiliser d\u2019importantes ressources de toutes provenances et \u00e0 tous les niveaux pour financer la gestion durable des for\u00eats et inciter les pays en d\u00e9veloppement \u00e0 privil\u00e9gier ce type de gestion, notamment aux fins de la pr\u00e9servation des for\u00eats et du reboisement</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 15.b.1: a) aide publique au d\u00e9veloppement consacr\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9servation et \u00e0 l\u2019exploitation durable de la biodiversit\u00e9 et b) produits g\u00e9n\u00e9r\u00e9s et fonds mobilis\u00e9s par les instruments \u00e9conomiques en rapport avec la biodiversit\u00e9</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>This is a twin indicator consisting of:</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 15 : Pr\u00e9server et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes terrestres, en veillant \u00e0 les exploiter de fa\u00e7on durable, g\u00e9rer durablement les for\u00eats, lutter contre la d\u00e9sertification, enrayer et inverser le processus de d\u00e9gradation des terres et\u00a0mettre fin \u00e0 l\u2019appauvrissement de la biodiversit\u00e9</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 15.b: Mobiliser d\u2019importantes ressources de toutes provenances et \u00e0 tous les niveaux pour financer la gestion durable des for\u00eats et inciter les pays en d\u00e9veloppement \u00e0 privil\u00e9gier ce type de gestion, notamment aux fins de la pr\u00e9servation des for\u00eats et du reboisement</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 15.b.1: a) aide publique au d\u00e9veloppement consacr\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9servation et \u00e0 l\u2019exploitation durable de la biodiversit\u00e9 et b) produits g\u00e9n\u00e9r\u00e9s et fonds mobilis\u00e9s par les instruments \u00e9conomiques en rapport avec la biodiversit\u00e9</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"15.b.1","target_id":"15.b","sdg_goal":"15","indicator_sort_order":"15-0b-01","NA":null},"14-b-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"E\u0301tat d\u2019avancement de la mise en \u0153uvre d\u2019un cadre juridique, re\u0301glementaire, politique ou institutionnel reconnaissant et prote\u0301geant les droits d\u2019acce\u0300s des petits pe\u0302cheurs","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"E\u0301tat d\u2019avancement de la mise en \u0153uvre d\u2019un cadre juridique, re\u0301glementaire, politique ou institutionnel reconnaissant et prote\u0301geant les droits d\u2019acce\u0300s des petits pe\u0302cheurs","indicator_number":"14.b.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 14\u00a0: Conserver et exploiter de mani\u00e8re durable les oc\u00e9ans, les mers et les ressources marines aux fins du\u00a0d\u00e9veloppement durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 14.b\u00a0: Garantir aux petits p\u00eacheurs l\u2019acc\u00e8s aux ressources marines et aux march\u00e9s</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 14.b.1\u00a0: \u00c9tat d\u2019avancement de la mise en \u0153uvre d\u2019un cadre juridique, r\u00e9glementaire, politique ou institutionnel reconnaissant et prot\u00e9geant les droits d\u2019acc\u00e8s des petits p\u00eacheurs</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 14\u00a0: Conserver et exploiter de mani\u00e8re durable les oc\u00e9ans, les mers et les ressources marines aux fins du\u00a0d\u00e9veloppement durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 14.b\u00a0: Garantir aux petits p\u00eacheurs l\u2019acc\u00e8s aux ressources marines et aux march\u00e9s</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 14.b.1\u00a0: \u00c9tat d\u2019avancement de la mise en \u0153uvre d\u2019un cadre juridique, r\u00e9glementaire, politique ou institutionnel reconnaissant et prot\u00e9geant les droits d\u2019acc\u00e8s des petits p\u00eacheurs</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"14.b.1","target_id":"14.b","sdg_goal":"14","indicator_sort_order":"14-0b-01"},"17-4-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Service de la dette en proportion des exportations de biens et services","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Service de la dette en proportion des exportations de biens et services","indicator_number":"17.4.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 17.4: Aider les pays en d\u00e9veloppement \u00e0 assurer la viabilit\u00e9 \u00e0 long terme de leur dette au moyen de politiques concert\u00e9es visant \u00e0 favoriser le financement de la dette, son all\u00e9gement ou sa restructuration, selon le cas, et r\u00e9duire le surendettement en r\u00e9glant le probl\u00e8me de la dette ext\u00e9rieure des pays pauvres tr\u00e8s endett\u00e9s</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 17.4.1: Service de la dette en proportion des exportations de biens et services</p>","NA":null,"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 17.4: Aider les pays en d\u00e9veloppement \u00e0 assurer la viabilit\u00e9 \u00e0 long terme de leur dette au moyen de politiques concert\u00e9es visant \u00e0 favoriser le financement de la dette, son all\u00e9gement ou sa restructuration, selon le cas, et r\u00e9duire le surendettement en r\u00e9glant le probl\u00e8me de la dette ext\u00e9rieure des pays pauvres tr\u00e8s endett\u00e9s</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 17.4.1: Service de la dette en proportion des exportations de biens et services</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"17.4.1","target_id":"17.4","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-04-01","STAT_CONC_DEF":[]},"16-7-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Re\u0301partition des postes dans les institutions nationales et locales, y compris : a) les organes le\u0301gislatifs ; b) la fonction publique ; c) les organes judiciaires, par rapport a\u0300 la re\u0301partition nationale, par sexe, a\u0302ge, situation au regard du handicap et groupe de population","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Re\u0301partition des postes dans les institutions nationales et locales, y compris : a) les organes le\u0301gislatifs ; b) la fonction publique ; c) les organes judiciaires, par rapport a\u0300 la re\u0301partition nationale, par sexe, a\u0302ge, situation au regard du handicap et groupe de population","indicator_number":"16.7.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"16.7.1","target_id":"16.7","sdg_goal":"16","indicator_sort_order":"16-07-01"},"14-5-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Surface des aires marines prote\u0301ge\u0301es, en proportion de la surface totale","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Surface des aires marines prote\u0301ge\u0301es, en proportion de la surface totale","indicator_number":"14.5.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 14\u00a0: Conserver et exploiter de mani\u00e8re durable les oc\u00e9ans, les mers et les ressources marines aux fins du\u00a0d\u00e9veloppement durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 14.5\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2020, pr\u00e9server au moins 10\u00a0pour\u00a0cent des zones marines et c\u00f4ti\u00e8res, conform\u00e9ment au droit national et\u00a0international et compte tenu des meilleures informations scientifiques disponibles</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 14.5.1\u00a0: Surface des aires marines prot\u00e9g\u00e9es, en proportion de la surface totale</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 14\u00a0: Conserver et exploiter de mani\u00e8re durable les oc\u00e9ans, les mers et les ressources marines aux fins du\u00a0d\u00e9veloppement durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 14.5\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2020, pr\u00e9server au moins 10\u00a0pour\u00a0cent des zones marines et c\u00f4ti\u00e8res, conform\u00e9ment au droit national et\u00a0international et compte tenu des meilleures informations scientifiques disponibles</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 14.5.1\u00a0: Surface des aires marines prot\u00e9g\u00e9es, en proportion de la surface totale</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"14.5.1","target_id":"14.5","sdg_goal":"14","indicator_sort_order":"14-05-01"},"3-6-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Taux de mortalite\u0301 lie\u0301 aux accidents de la route","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Taux de mortalite\u0301 lie\u0301 aux accidents de la route","indicator_number":"3.6.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"complete","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 3.6: D\u2019ici \u00e0 2020, diminuer de moiti\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale le nombre de d\u00e9c\u00e8s et de blessures dus \u00e0 des accidents de la\u00a0route</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 3.6.1: Taux de mortalit\u00e9 li\u00e9 aux accidents de la route</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 3 : Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre de tous \u00e0 tout \u00e2ge.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 3.6: D\u2019ici \u00e0 2020, diminuer de moiti\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale le nombre de d\u00e9c\u00e8s et de blessures dus \u00e0 des accidents de la\u00a0route</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 3.6.1: Taux de mortalit\u00e9 li\u00e9 aux accidents de la route</p>","source_active_1":true,"source_url_text_1":"Statistics Canada. Table 13-10-0392-01  Deaths and age-specific mortality rates, by selected grouped causes","source_url_1":"https://doi.org/10.25318/1310039201-eng","source_organisation_1":"Statistics Canada","source_periodicity_1":"Annual","source_geographical_coverage_1":"Canada","COVERAGE":"Canada","national_metadata_updated_date":"2021-11-03","national_metadata_update_url_text":"2021-11-03: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/c2a941e2b9235b4ca45243c97e9eca79b5543c5c","indicator":"3.6.1","target_id":"3.6","sdg_goal":"3","indicator_sort_order":"03-06-01"},"2-5-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de ressources ge\u0301ne\u0301tiques animales et ve\u0301ge\u0301tales destine\u0301es a\u0300 l\u2019alimentation et a\u0300 l\u2019agriculture se\u0301curise\u0301es dans des installations de conservation a\u0300 moyen ou a\u0300 long terme","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de ressources ge\u0301ne\u0301tiques animales et ve\u0301ge\u0301tales destine\u0301es a\u0300 l\u2019alimentation et a\u0300 l\u2019agriculture se\u0301curise\u0301es dans des installations de conservation a\u0300 moyen ou a\u0300 long terme","indicator_number":"2.5.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 2.5\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2020, pr\u00e9server la diversit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique des semences, des cultures et des animaux d\u2019\u00e9levage ou domestiqu\u00e9s et des esp\u00e8ces sauvages apparent\u00e9es, y\u00a0compris au moyen de banques de semences et de plantes bien g\u00e9r\u00e9es et diversifi\u00e9es aux niveaux national, r\u00e9gional et international, et favoriser l\u2019acc\u00e8s aux avantages que pr\u00e9sentent l\u2019utilisation des ressources g\u00e9n\u00e9tiques et du savoir traditionnel associ\u00e9 ainsi que le partage juste et \u00e9quitable de ces avantages, comme convenu \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 2.5.1\u00a0: Nombre de ressources g\u00e9n\u00e9tiques animales et v\u00e9g\u00e9tales destin\u00e9es \u00e0 l\u2019alimentation et \u00e0 l\u2019agriculture s\u00e9curis\u00e9es dans des installations de conservation \u00e0 moyen ou \u00e0 long terme</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>La conservation des ressources g\u00e9n\u00e9tiques v\u00e9g\u00e9tales et animales pour l'alimentation et l'agriculture (RGAA) dans des installations de conservation \u00e0 moyen ou long terme (<em>ex-situ</em>, dans des banques de g\u00e8nes) repr\u00e9sente le moyen le plus fiable de conserver les ressources g\u00e9n\u00e9tiques dans le monde. Les RGAA v\u00e9g\u00e9tales et animales conserv\u00e9es dans ces installations peuvent \u00eatre facilement utilis\u00e9es dans des programmes de s\u00e9lection, m\u00eame directement \u00e0 la ferme.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 2.5\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2020, pr\u00e9server la diversit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique des semences, des cultures et des animaux d\u2019\u00e9levage ou domestiqu\u00e9s et des esp\u00e8ces sauvages apparent\u00e9es, y\u00a0compris au moyen de banques de semences et de plantes bien g\u00e9r\u00e9es et diversifi\u00e9es aux niveaux national, r\u00e9gional et international, et favoriser l\u2019acc\u00e8s aux avantages que pr\u00e9sentent l\u2019utilisation des ressources g\u00e9n\u00e9tiques et du savoir traditionnel associ\u00e9 ainsi que le partage juste et \u00e9quitable de ces avantages, comme convenu \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 2.5.1\u00a0: Nombre de ressources g\u00e9n\u00e9tiques animales et v\u00e9g\u00e9tales destin\u00e9es \u00e0 l\u2019alimentation et \u00e0 l\u2019agriculture s\u00e9curis\u00e9es dans des installations de conservation \u00e0 moyen ou \u00e0 long terme</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"2.5.1","target_id":"2.5","sdg_goal":"2","indicator_sort_order":"02-05-01"},"17-5-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de pays qui adoptent et mettent en \u0153uvre des dispositifs visant a\u0300 encourager l\u2019investissement en faveur des pays en de\u0301veloppement, notamment les pays les moins avance\u0301s","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de pays qui adoptent et mettent en \u0153uvre des dispositifs visant a\u0300 encourager l\u2019investissement en faveur des pays en de\u0301veloppement, notamment les pays les moins avance\u0301s","indicator_number":"17.5.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"SDG_GOAL":"<p>Goal 17: Strengthen the means of implementation and revitalize the global partnership for sustainable development: Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 17.5: Adopt and implement investment promotion regimes for least developed countries</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 17.5.1: Number of countries that adopt and implement investment promotion regimes for developing countries, including the least developed countries</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator provides the number of countries that have adopted and implemented investment promotion regimes for developing countries, including least developed countries.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 17: Strengthen the means of implementation and revitalize the global partnership for sustainable development: Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 17.5: Adopt and implement investment promotion regimes for least developed countries</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 17.5.1: Number of countries that adopt and implement investment promotion regimes for developing countries, including the least developed countries</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"17.5.1","target_id":"17.5","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-05-01","NA":null},"17-18-1":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Indicateur de capacite\u0301 statistique pour le suivi des objectifs de de\u0301veloppement durable","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Indicateur de capacite\u0301 statistique pour le suivi des objectifs de de\u0301veloppement durable","indicator_number":"17.18.1","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"17.18.1","target_id":"17.18","sdg_goal":"17","indicator_sort_order":"17-18-01"},"13-1-2":{"composite_breakdown_label":"","computation_units":"","copyright":"","data_footnote":"","data_non_statistical":false,"data_notice_class":"","data_notice_heading":"","data_notice_text":"","data_show_map":false,"data_start_values":[],"embedded_feature_footer":"","embedded_feature_html":"","embedded_feature_tab_title":"","embedded_feature_title":"","embedded_feature_url":"","expected_disaggregations":[],"graph_annotations":[],"graph_limits":[],"graph_stacked_disaggregation":"","graph_title":"Nombre de pays ayant adopte\u0301 et mis en place des strate\u0301gies nationales de re\u0301duction des risques, conforme\u0301ment au Cadre de Sendai pour la re\u0301duction des risques de catastrophe (2015\u20102030)","graph_titles":[],"graph_type":"line","indicator_name":"Nombre de pays ayant adopte\u0301 et mis en place des strate\u0301gies nationales de re\u0301duction des risques, conforme\u0301ment au Cadre de Sendai pour la re\u0301duction des risques de catastrophe (2015\u20102030)","indicator_number":"13.1.2","national_geographical_coverage":"","page_content":"","permalink":"","precision":[],"reporting_status":"notstarted","sort":"","standalone":false,"tags":[],"indicator":"13.1.2","target_id":"13.1","sdg_goal":"13","indicator_sort_order":"13-01-02"},"4-1-1bc":{"SDG_GOAL":"<p>Objectif 4 : Assurer l'acc\u00e8s de tous \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9, sur un pied d'\u00e9galit\u00e9, et \u00e0 promouvoir les possibilit\u00e9s d'apprentissage tout au long de la vie.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 4.1: D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que toutes les filles et tous les gar\u00e7ons suivent, sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9, un cycle complet d\u2019enseignement primaire et secondaire gratuit et de\u00a0qualit\u00e9, les dotant d\u2019acquis v\u00e9ritablement utiles</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 4.1.1: Proportion d\u2019enfants et de jeunes a) en 2e ou 3e ann\u00e9e de cycle primaire ; b) en fin de cycle primaire ; c) en fin de premier cycle du secondaire qui ma\u00eetrisent au moins les normes d\u2019aptitudes minimales en i) lecture et ii) math\u00e9matiques, par sexe</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 4 : Assurer l'acc\u00e8s de tous \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9, sur un pied d'\u00e9galit\u00e9, et \u00e0 promouvoir les possibilit\u00e9s d'apprentissage tout au long de la vie.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 4.1: D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que toutes les filles et tous les gar\u00e7ons suivent, sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9, un cycle complet d\u2019enseignement primaire et secondaire gratuit et de\u00a0qualit\u00e9, les dotant d\u2019acquis v\u00e9ritablement utiles</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 4.1.1: Proportion d\u2019enfants et de jeunes a) en 2e ou 3e ann\u00e9e de cycle primaire ; b) en fin de cycle primaire ; c) en fin de premier cycle du secondaire qui ma\u00eetrisent au moins les normes d\u2019aptitudes minimales en i) lecture et ii) math\u00e9matiques, par sexe</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"4.1.1bc","target_id":"4.1","sdg_goal":"4","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-01-1bc","indicator_name":"global_indicators.4-1-1bc-title","graph_title":"global_indicators.4-1-1bc-title"},"2-5-1b":{"SDG_GOAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 2.5: By 2020, maintain the genetic diversity of seeds, cultivated plants and farmed and domesticated animals and their related wild species, including through soundly managed and diversified seed and plant banks at the national, regional and international levels, and promote access to and fair and equitable sharing of benefits arising from the utilization of genetic resources and associated traditional knowledge, as internationally agreed</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 2.5.1: Number of (a) plant and (b) animal genetic resources for food and agriculture secured in either medium- or long-term conservation facilities</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The conservation of plant and animal genetic resources for food and agriculture (GRFA) in medium or long term conservation facilities (<em>ex situ</em>, in genebanks) represents the most trusted means of conserving genetic resources worldwide. Plant and animal GRFA conserved in these facilities can be easily used in breeding programmes as well, even directly on-farm.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 2.5: By 2020, maintain the genetic diversity of seeds, cultivated plants and farmed and domesticated animals and their related wild species, including through soundly managed and diversified seed and plant banks at the national, regional and international levels, and promote access to and fair and equitable sharing of benefits arising from the utilization of genetic resources and associated traditional knowledge, as internationally agreed</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 2.5.1: Number of (a) plant and (b) animal genetic resources for food and agriculture secured in either medium- or long-term conservation facilities</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"2.5.1b","target_id":"2.5","sdg_goal":"2","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"02-05-1b","indicator_name":"global_indicators.2-5-1b-title","graph_title":"global_indicators.2-5-1b-title","NA":null},"17-19-2a":{"SDG_GOAL":"<p>Goal 17: Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 17.19: By 2030, build on existing initiatives to develop measurements of progress on sustainable development that complement gross domestic product, and support statistical capacity-building in developing countries</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 17.19.2: Proportion of countries that (a) have conducted at least one population and housing census in the last 10 years; and (b) have achieved 100 per cent birth registration and 80 per cent death registration</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>This information refers only to 17.19.02b: Proportion of countries that have achieved 100 per cent birth registration and 80 per cent death registration</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 17: Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 17.19: By 2030, build on existing initiatives to develop measurements of progress on sustainable development that complement gross domestic product, and support statistical capacity-building in developing countries</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 17.19.2: Proportion of countries that (a) have conducted at least one population and housing census in the last 10 years; and (b) have achieved 100 per cent birth registration and 80 per cent death registration</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"17.19.2a","target_id":"17.19","sdg_goal":"17","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-19-2a","indicator_name":"global_indicators.17-19-2a-title","graph_title":"global_indicators.17-19-2a-title","NA":null},"16-7-1a":{"SDG_GOAL":"<p>Goal 16: Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 16.7: Ensure responsive, inclusive, participatory and representative decision-making at all levels</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 16.7.1: Proportions of positions (by age group, sex, persons with disabilities and population groups) in public institutions (national and local), including (a) <u>the legislatures</u>; (b) the public service; and (c) the judiciary, compared to national distributions.</p>\n<p>This metadata is for sub-component (a) of the indicator, on legislatures.</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>This metadata sheet is focused only on the first sub-component of indicator 16.7.1, namely on positions in national legislatures held by individuals of each target population (sex, age, persons with disabilities, and contextually relevant population groups). </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 16: Promote peaceful and inclusive societies for sustainable development, provide access to justice for all and build effective, accountable and inclusive institutions at all levels</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 16.7: Ensure responsive, inclusive, participatory and representative decision-making at all levels</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 16.7.1: Proportions of positions (by age group, sex, persons with disabilities and population groups) in public institutions (national and local), including (a) <u>the legislatures</u>; (b) the public service; and (c) the judiciary, compared to national distributions.</p>\n<p>This metadata is for sub-component (a) of the indicator, on legislatures.</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"16.7.1a","target_id":"16.7","sdg_goal":"16","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"16-07-1a","indicator_name":"global_indicators.16-7-1a-title","graph_title":"global_indicators.16-7-1a-title","NA":null},"1-1-1b":{"SDG_GOAL":"<p>E\u00b4liminer la pauvrete\u00b4 sous toutes ses formes et partout dans le monde</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 1.1\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2030, \u00e9liminer compl\u00e8tement l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9 dans le monde entier (s\u2019entend actuellement du fait de vivre avec moins de 1,25\u00a0$ (dollar am\u00e9ricain) par jour)</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 1.1.1\u00a0: Proportion de la population vivant en dessous du seuil de pauvret\u00e9 fix\u00e9 au niveau international, par sexe, \u00e2ge, situation dans l\u2019emploi et lieu de r\u00e9sidence (zone urbaine/zone rurale)</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>E\u00b4liminer la pauvrete\u00b4 sous toutes ses formes et partout dans le monde</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 1.1\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2030, \u00e9liminer compl\u00e8tement l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9 dans le monde entier (s\u2019entend actuellement du fait de vivre avec moins de 1,25\u00a0$ (dollar am\u00e9ricain) par jour)</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 1.1.1\u00a0: Proportion de la population vivant en dessous du seuil de pauvret\u00e9 fix\u00e9 au niveau international, par sexe, \u00e2ge, situation dans l\u2019emploi et lieu de r\u00e9sidence (zone urbaine/zone rurale)</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"1.1.1b","target_id":"1.1","sdg_goal":"1","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-01-1b","indicator_name":"global_indicators.1-1-1b-title","graph_title":"global_indicators.1-1-1b-title"},"5-5-1b":{"SDG_GOAL":"<p>Objectif 5 : Parvenir \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 5.5: Veiller \u00e0 ce que les femmes participent pleinement et\u00a0effectivement aux fonctions de direction \u00e0 tous les niveaux de d\u00e9cision, dans la vie politique, \u00e9conomique et\u00a0publique, et y acc\u00e8dent sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 5.5.1(b): Proportion de si\u00e8ges occup\u00e9s par des femmes dans les gouvernements locaux</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 5 : Parvenir \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 5.5: Veiller \u00e0 ce que les femmes participent pleinement et\u00a0effectivement aux fonctions de direction \u00e0 tous les niveaux de d\u00e9cision, dans la vie politique, \u00e9conomique et\u00a0publique, et y acc\u00e8dent sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 5.5.1(b): Proportion de si\u00e8ges occup\u00e9s par des femmes dans les gouvernements locaux</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"5.5.1b","target_id":"5.5","sdg_goal":"5","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"05-05-1b","indicator_name":"global_indicators.5-5-1b-title","graph_title":"global_indicators.5-5-1b-title"},"6-6-1a":{"SDG_GOAL":"<p>Objectif 6: Garantir l'acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d'alimentation en eau et d'assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 6.6: D\u2019ici \u00e0 2020, prot\u00e9ger et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 l\u2019eau, notamment les montagnes, les for\u00eats, les zones humides, les rivi\u00e8res, les aquif\u00e8res et les lacs</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 6.6.1: Variation de l\u2019\u00e9tendue des \u00e9cosyst\u00e8mes tributaires de l\u2019eau</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 6: Garantir l'acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d'alimentation en eau et d'assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 6.6: D\u2019ici \u00e0 2020, prot\u00e9ger et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 l\u2019eau, notamment les montagnes, les for\u00eats, les zones humides, les rivi\u00e8res, les aquif\u00e8res et les lacs</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 6.6.1: Variation de l\u2019\u00e9tendue des \u00e9cosyst\u00e8mes tributaires de l\u2019eau</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"6.6.1a","target_id":"6.6","sdg_goal":"6","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"06-06-1a","indicator_name":"global_indicators.6-6-1a-title","graph_title":"global_indicators.6-6-1a-title"},"1-3-1a":{"SDG_GOAL":"<p>Objectif 1. E\u00b4liminer la pauvrete\u00b4 sous toutes ses formes et partout dans le monde</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 1.3 : Mettre en \u0153uvre des syst\u00e8mes et des mesures de protection sociale appropri\u00e9s au niveau national pour tous, y compris des seuils, et atteindre d'ici 2030 une couverture substantielle des pauvres et des personnes vuln\u00e9rables.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 1.3.1 : Pourcentage de la population couverte par des seuils/syst\u00e8mes de protection sociale ventil\u00e9s par sexe, et en distinguant les enfants, les ch\u00f4meurs, les personnes \u00e2g\u00e9es, les personnes handicap\u00e9es, les femmes enceintes/nouveau-n\u00e9s, les victimes d\u2019accidents du travail, les pauvres et les vuln\u00e9rables</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 1. E\u00b4liminer la pauvrete\u00b4 sous toutes ses formes et partout dans le monde</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 1.3 : Mettre en \u0153uvre des syst\u00e8mes et des mesures de protection sociale appropri\u00e9s au niveau national pour tous, y compris des seuils, et atteindre d'ici 2030 une couverture substantielle des pauvres et des personnes vuln\u00e9rables.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 1.3.1 : Pourcentage de la population couverte par des seuils/syst\u00e8mes de protection sociale ventil\u00e9s par sexe, et en distinguant les enfants, les ch\u00f4meurs, les personnes \u00e2g\u00e9es, les personnes handicap\u00e9es, les femmes enceintes/nouveau-n\u00e9s, les victimes d\u2019accidents du travail, les pauvres et les vuln\u00e9rables</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"1.3.1a","target_id":"1.3","sdg_goal":"1","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-03-1a","indicator_name":"global_indicators.1-3-1a-title","graph_title":"global_indicators.1-3-1a-title"},"12-3-1a":{"SDG_GOAL":"<p>Goal 12: Ensure sustainable consumption and production patterns</p>","SDG_TARGET":"<p>Target: 12.3 By 2030, halve per capita global food waste at the retail and consumer levels and reduce food losses along production and supply chains, including post-harvest losses</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator: 12.3.1 (a) Food loss index and (b) food waste index </p>\n<p><u>This metadata refers only to part (a) of the indicator 12.3.1: Food loss index.</u></p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 12: Ensure sustainable consumption and production patterns</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target: 12.3 By 2030, halve per capita global food waste at the retail and consumer levels and reduce food losses along production and supply chains, including post-harvest losses</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator: 12.3.1 (a) Food loss index and (b) food waste index </p>\n<p><u>This metadata refers only to part (a) of the indicator 12.3.1: Food loss index.</u></p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"12.3.1a","target_id":"12.3","sdg_goal":"12","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"12-03-1a","indicator_name":"global_indicators.12-3-1a-title","graph_title":"global_indicators.12-3-1a-title","NA":null},"2-2-2b":{"SDG_GOAL":"<p>Objectif 2\u00a0: \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l'agriculture durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Objectif 2.2 : D'ici 2030, mettre fin \u00e0 toutes formes de malnutrition, notamment en atteignant d'ici 2025 les objectifs convenus au niveau international concernant le retard de croissance et l'\u00e9maciation chez les enfants de moins de cinq ans, et r\u00e9pondre aux besoins nutritionnels des adolescentes, des femmes enceintes et allaitantes et des personnes \u00e2g\u00e9es. </p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 2.2.2 : Pr\u00e9valence de la malnutrition (indice poids/taille sup\u00e9rieur \u00e0 +2 \u00e9carts types ou inf\u00e9rieur \u00e0 -2 \u00e9carts types par rapport \u00e0 la m\u00e9diane des normes de croissance de l'enfant d\u00e9finies par l'OMS chez les enfants de moins de 5 ans, par forme (surpoids et \u00e9maciation)</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 2\u00a0: \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l'agriculture durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Objectif 2.2 : D'ici 2030, mettre fin \u00e0 toutes formes de malnutrition, notamment en atteignant d'ici 2025 les objectifs convenus au niveau international concernant le retard de croissance et l'\u00e9maciation chez les enfants de moins de cinq ans, et r\u00e9pondre aux besoins nutritionnels des adolescentes, des femmes enceintes et allaitantes et des personnes \u00e2g\u00e9es. </p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 2.2.2 : Pr\u00e9valence de la malnutrition (indice poids/taille sup\u00e9rieur \u00e0 +2 \u00e9carts types ou inf\u00e9rieur \u00e0 -2 \u00e9carts types par rapport \u00e0 la m\u00e9diane des normes de croissance de l'enfant d\u00e9finies par l'OMS chez les enfants de moins de 5 ans, par forme (surpoids et \u00e9maciation)</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"2.2.2b","target_id":"2.2","sdg_goal":"2","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"02-02-2b","indicator_name":"global_indicators.2-2-2b-title","graph_title":"global_indicators.2-2-2b-title"},"2-2-2a":{"SDG_GOAL":"<p>Objectif 2\u00a0: \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l'agriculture durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Objectif 2.2 : D'ici 2030, mettre fin \u00e0 toutes formes de malnutrition, notamment en atteignant d'ici 2025 les objectifs convenus au niveau international concernant le retard de croissance et l'\u00e9maciation chez les enfants de moins de cinq ans, et r\u00e9pondre aux besoins nutritionnels des adolescentes, des femmes enceintes et allaitantes et des personnes \u00e2g\u00e9es. </p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 2.2.2 : Pr\u00e9valence de la malnutrition (indice poids/taille sup\u00e9rieur \u00e0 +2 \u00e9carts types ou inf\u00e9rieur \u00e0 -2 \u00e9carts types par rapport \u00e0 la m\u00e9diane des normes de croissance de l'enfant d\u00e9finies par l'OMS chez les enfants de moins de 5 ans, par forme (surpoids et \u00e9maciation)</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 2\u00a0: \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l'agriculture durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Objectif 2.2 : D'ici 2030, mettre fin \u00e0 toutes formes de malnutrition, notamment en atteignant d'ici 2025 les objectifs convenus au niveau international concernant le retard de croissance et l'\u00e9maciation chez les enfants de moins de cinq ans, et r\u00e9pondre aux besoins nutritionnels des adolescentes, des femmes enceintes et allaitantes et des personnes \u00e2g\u00e9es. </p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 2.2.2 : Pr\u00e9valence de la malnutrition (indice poids/taille sup\u00e9rieur \u00e0 +2 \u00e9carts types ou inf\u00e9rieur \u00e0 -2 \u00e9carts types par rapport \u00e0 la m\u00e9diane des normes de croissance de l'enfant d\u00e9finies par l'OMS chez les enfants de moins de 5 ans, par forme (surpoids et \u00e9maciation)</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"2.2.2a","target_id":"2.2","sdg_goal":"2","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"02-02-2a","indicator_name":"global_indicators.2-2-2a-title","graph_title":"global_indicators.2-2-2a-title"},"17-3-1b":{"SDG_GOAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 17.3: Mobiliser des ressources financi\u00e8res suppl\u00e9mentaires de diverses provenances en faveur des pays en d\u00e9veloppement</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 17.3.1: Investissements \u00e9trangers directs, aide publique au d\u00e9veloppement et coop\u00e9ration Sud-Sud, en proportion du revenu national brut</p>","NA":null,"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 17.3: Mobiliser des ressources financi\u00e8res suppl\u00e9mentaires de diverses provenances en faveur des pays en d\u00e9veloppement</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 17.3.1: Investissements \u00e9trangers directs, aide publique au d\u00e9veloppement et coop\u00e9ration Sud-Sud, en proportion du revenu national brut</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"17.3.1b","target_id":"17.3","sdg_goal":"17","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-03-1b","indicator_name":"global_indicators.17-3-1b-title","graph_title":"global_indicators.17-3-1b-title"},"6-6-1b":{"SDG_GOAL":"<p>Objectif 6: Garantir l'acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d'alimentation en eau et d'assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 6.6: D\u2019ici \u00e0 2020, prot\u00e9ger et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 l\u2019eau, notamment les montagnes, les for\u00eats, les zones humides, les rivi\u00e8res, les aquif\u00e8res et les lacs</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 6.6.1: Variation de l\u2019\u00e9tendue des \u00e9cosyst\u00e8mes tributaires de l\u2019eau</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 6: Garantir l'acc\u00e8s de tous \u00e0 des services d'alimentation en eau et d'assainissement g\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 6.6: D\u2019ici \u00e0 2020, prot\u00e9ger et restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 l\u2019eau, notamment les montagnes, les for\u00eats, les zones humides, les rivi\u00e8res, les aquif\u00e8res et les lacs</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 6.6.1: Variation de l\u2019\u00e9tendue des \u00e9cosyst\u00e8mes tributaires de l\u2019eau</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"6.6.1b","target_id":"6.6","sdg_goal":"6","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"06-06-1b","indicator_name":"global_indicators.6-6-1b-title","graph_title":"global_indicators.6-6-1b-title"},"4-1-1a":{"SDG_GOAL":"<p>Objectif 4 : Assurer l'acc\u00e8s de tous \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9, sur un pied d'\u00e9galit\u00e9, et \u00e0 promouvoir les possibilit\u00e9s d'apprentissage tout au long de la vie.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 4.1 : D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que toutes les filles et tous les gar\u00e7ons suivent, sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9, un cycle complet d\u2019enseignement primaire et secondaire gratuit et de\u00a0qualit\u00e9, les dotant d\u2019acquis v\u00e9ritablement utiles.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 4.1.1: Proportion d'enfants et de jeunes (a) en cours \u00e9l\u00e9mentaire; (b) en fin de cycle primaire; c) en fin de premier cycle du secondaire qui ma\u00eetrisent au moins les normes d'aptitudes minimales en i) lecture et ii) math\u00e9matiques, par sexe</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 4 : Assurer l'acc\u00e8s de tous \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9, sur un pied d'\u00e9galit\u00e9, et \u00e0 promouvoir les possibilit\u00e9s d'apprentissage tout au long de la vie.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 4.1 : D\u2019ici \u00e0 2030, faire en sorte que toutes les filles et tous les gar\u00e7ons suivent, sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9, un cycle complet d\u2019enseignement primaire et secondaire gratuit et de\u00a0qualit\u00e9, les dotant d\u2019acquis v\u00e9ritablement utiles.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 4.1.1: Proportion d'enfants et de jeunes (a) en cours \u00e9l\u00e9mentaire; (b) en fin de cycle primaire; c) en fin de premier cycle du secondaire qui ma\u00eetrisent au moins les normes d'aptitudes minimales en i) lecture et ii) math\u00e9matiques, par sexe</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"4.1.1a","target_id":"4.1","sdg_goal":"4","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"04-01-1a","indicator_name":"global_indicators.4-1-1a-title","graph_title":"global_indicators.4-1-1a-title"},"2-5-1a":{"SDG_GOAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 2.5: By 2020, maintain the genetic diversity of seeds, cultivated plants and farmed and domesticated animals and their related wild species, including through soundly managed and diversified seed and plant banks at the national, regional and international levels, and promote access to and fair and equitable sharing of benefits arising from the utilization of genetic resources and associated traditional knowledge, as internationally agreed</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 2.5.1: Number of plant and animal genetic resources for food and agriculture secured in either medium or long-term conservation facilities</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The conservation of plant and animal genetic resources for food and agriculture (GRFA) in medium or long term conservation facilities (<em>ex situ</em>, in genebanks) represents the most trusted means of conserving genetic resources worldwide. Plant and animal GRFA conserved in these facilities can be easily used in breeding programmes as well, even directly on-farm.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 2 : \u00c9liminer la faim, assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, am\u00e9liorer la nutrition et promouvoir l\u2019agriculture\u00a0durable</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 2.5: By 2020, maintain the genetic diversity of seeds, cultivated plants and farmed and domesticated animals and their related wild species, including through soundly managed and diversified seed and plant banks at the national, regional and international levels, and promote access to and fair and equitable sharing of benefits arising from the utilization of genetic resources and associated traditional knowledge, as internationally agreed</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 2.5.1: Number of plant and animal genetic resources for food and agriculture secured in either medium or long-term conservation facilities</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"2.5.1a","target_id":"2.5","sdg_goal":"2","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"02-05-1a","indicator_name":"global_indicators.2-5-1a-title","graph_title":"global_indicators.2-5-1a-title","NA":null},"17-3-1a":{"SDG_GOAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 17.3: Mobiliser des ressources financi\u00e8res suppl\u00e9mentaires de diverses provenances en faveur des pays en d\u00e9veloppement</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 17.3.1: Investissements \u00e9trangers directs, aide publique au d\u00e9veloppement et coop\u00e9ration Sud-Sud, en proportion du revenu national brut</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>FDI part: FDI inflows (expressed in millions of US dollars)</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 17: Renforcer les moyens de mettre en \u0153uvre le Partenariat mondial pour le d\u00e9veloppement durable et\u00a0le\u00a0revitaliser</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 17.3: Mobiliser des ressources financi\u00e8res suppl\u00e9mentaires de diverses provenances en faveur des pays en d\u00e9veloppement</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 17.3.1: Investissements \u00e9trangers directs, aide publique au d\u00e9veloppement et coop\u00e9ration Sud-Sud, en proportion du revenu national brut</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"17.3.1a","target_id":"17.3","sdg_goal":"17","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-03-1a","indicator_name":"global_indicators.17-3-1a-title","graph_title":"global_indicators.17-3-1a-title","NA":null},"5-5-1a":{"SDG_GOAL":"<p>Objectif 5 : Parvenir \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles.</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 5.5 : Veiller \u00e0 ce que les femmes participent pleinement et\u00a0effectivement aux fonctions de direction \u00e0 tous les niveaux de d\u00e9cision, dans la vie politique, \u00e9conomique et\u00a0publique, et y acc\u00e8dent sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9.</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 5.5.1 : Proportion de si\u00e8ges occup\u00e9s par des femmes dans\u00a0a)\u00a0les parlements nationaux et b)\u00a0les administrations locales.</p>","STAT_CONC_DEF":[],"SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Objectif 5 : Parvenir \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles.</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 5.5 : Veiller \u00e0 ce que les femmes participent pleinement et\u00a0effectivement aux fonctions de direction \u00e0 tous les niveaux de d\u00e9cision, dans la vie politique, \u00e9conomique et\u00a0publique, et y acc\u00e8dent sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9.</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 5.5.1 : Proportion de si\u00e8ges occup\u00e9s par des femmes dans\u00a0a)\u00a0les parlements nationaux et b)\u00a0les administrations locales.</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"5.5.1a","target_id":"5.5","sdg_goal":"5","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"05-05-1a","indicator_name":"global_indicators.5-5-1a-title","graph_title":"global_indicators.5-5-1a-title"},"12-3-1b":{"SDG_GOAL":"<p>Goal 12: Ensure sustainable consumption and production patterns</p>","SDG_TARGET":"<p>Target: 12.3 By 2030, halve per capita global food waste at the retail and consumer levels and reduce food losses along production and supply chains, including post-harvest losses</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator: 12.3.1 (a) Food loss index and (b) food waste index</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>The indicator aims to measure the total amount of food that is wasted in tonnes. It complements SDG 12.3.1(a) on Food Loss (which is under the custodianship of FAO). Both indicators look to divide the food value chain and measure the efficiency of the food system. </p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 12: Ensure sustainable consumption and production patterns</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target: 12.3 By 2030, halve per capita global food waste at the retail and consumer levels and reduce food losses along production and supply chains, including post-harvest losses</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator: 12.3.1 (a) Food loss index and (b) food waste index</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-02","national_metadata_update_url_text":"2021-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/f9e1ca771c4d0a6ea4f89df7ec03517b48af7495","indicator":"12.3.1b","target_id":"12.3","sdg_goal":"12","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"12-03-1b","indicator_name":"global_indicators.12-3-1b-title","graph_title":"global_indicators.12-3-1b-title","NA":null},"17-19-2b":{"SDG_GOAL":"<p>Goal 17: Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development</p>","SDG_TARGET":"<p>Target 17.19: By 2030, build on existing initiatives to develop measurements of progress on sustainable development that complement gross domestic product, and support statistical capacity-building in developing countries</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicator 17.19.2: Proportion of countries that (a) have conducted at least one population and housing census in the last 10 years; and (b) have achieved 100 per cent birth registration and 80 per cent death registration</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>This information refers only to 17.19.02b: Proportion of countries that have achieved 100 per cent birth registration and 80 per cent death registration</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>Goal 17: Strengthen the means of implementation and revitalize the Global Partnership for Sustainable Development</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Target 17.19: By 2030, build on existing initiatives to develop measurements of progress on sustainable development that complement gross domestic product, and support statistical capacity-building in developing countries</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicator 17.19.2: Proportion of countries that (a) have conducted at least one population and housing census in the last 10 years; and (b) have achieved 100 per cent birth registration and 80 per cent death registration</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"17.19.2b","target_id":"17.19","sdg_goal":"17","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-19-2b","indicator_name":"global_indicators.17-19-2b-title","graph_title":"global_indicators.17-19-2b-title","NA":null},"1-1-1a":{"SDG_GOAL":"<p>E\u00b4liminer la pauvrete\u00b4 sous toutes ses formes et partout dans le monde</p>","SDG_TARGET":"<p>Cible 1.1\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2030, \u00e9liminer compl\u00e8tement l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9 dans le monde entier (s\u2019entend actuellement du fait de vivre avec moins de 1,25\u00a0$ (dollar am\u00e9ricain) par jour)</p>","SDG_INDICATOR":"<p>Indicateur 1.1.1\u00a0: Proportion de la population vivant en dessous du seuil de pauvret\u00e9 fix\u00e9 au niveau international, par sexe, \u00e2ge, situation dans l\u2019emploi et lieu de r\u00e9sidence (zone urbaine/zone rurale)</p>","STAT_CONC_DEF":"<p>L'indicateur \"proportion de la population sous le seuil de pauvret\u00e9 international\" est d\u00e9fini comme le pourcentage de la population vivant avec moins de 1,90 $ par jour aux prix internationaux de 2011. L'indicateur \"seuil de pauvret\u00e9 international\" est actuellement fix\u00e9 \u00e0 1,90 $ par jour aux prix internationaux de 2011.</p>","SDG_GOAL__GLOBAL":"<p>E\u00b4liminer la pauvrete\u00b4 sous toutes ses formes et partout dans le monde</p>","SDG_TARGET__GLOBAL":"<p>Cible 1.1\u00a0: D\u2019ici \u00e0 2030, \u00e9liminer compl\u00e8tement l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9 dans le monde entier (s\u2019entend actuellement du fait de vivre avec moins de 1,25\u00a0$ (dollar am\u00e9ricain) par jour)</p>","SDG_INDICATOR__GLOBAL":"<p>Indicateur 1.1.1\u00a0: Proportion de la population vivant en dessous du seuil de pauvret\u00e9 fix\u00e9 au niveau international, par sexe, \u00e2ge, situation dans l\u2019emploi et lieu de r\u00e9sidence (zone urbaine/zone rurale)</p>","national_metadata_updated_date":"2021-11-01","national_metadata_update_url_text":"2021-11-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/sdg-data-canada-odd-donnees/sdg-data-donnees-odd/commit/fab6a6cf10387e65cc6047529440d9353c0f6b33","indicator":"1.1.1a","target_id":"1.1","sdg_goal":"1","reporting_status":"notstarted","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"01-01-1a","indicator_name":"global_indicators.1-1-1a-title","graph_title":"global_indicators.1-1-1a-title"}}